[
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-衡水职业",
        "question": "您好，贵校所有专业都可以专升本吗",
        "answer": "对的，所有专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-衡水职业",
        "question": "您好，贵校所有专业都可以专专业吗？有成绩限制吗",
        "answer": "都可以，但成绩要高于所转专业的录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-衡水职业",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "投档比是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "山东我们学院没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "有希望，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "河南省理科325，位次438282能报考贵校的智能机器人技术",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "分数较低，请谨慎选择"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-衡水",
        "question": "老师今年的投档比是多少 可以服从调剂吗 去年河南理科录取最低分是多少",
        "answer": "今年的投档比是1比1，我们在河南就一个专业，理科最低分299"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "历史组355，有希望被贵校现代家政服务与管理录取吗",
        "answer": "有希望，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-河北理科419",
        "question": "河北理科419能报什么专业？",
        "answer": "所有专业都可以选择"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "录取可能性很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被婴幼儿托育与管理专业录取吗",
        "answer": "成绩较低，录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，河北对口计算机487能报考贵校吗",
        "answer": "分数低，请咨询其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "分数低，请咨询其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "分数稍低，请谨慎选择"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "可以填报，但不能做为保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以填报，不能做为保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-河北对口专业畜牧兽医专业 总分597分 可以报考吗？",
        "question": "老师您好，对口畜牧兽医总分597分 报考咱们学校 可以将志愿放在首批吗？",
        "answer": "有希望，可以把我们放到前面"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-咨询",
        "question": "河北省纯文322报贵校录取希望大吗",
        "answer": "希望不太大，只能做为冲一冲的院校进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-报考",
        "question": "吉林省物理分组分数312分，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以填报，但不能做为保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-文科女341分",
        "question": "能报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "可以报考，希望能多选几个专业，增加录取的可能性"
    },
    {
        "schoolName": "衡水职业技术学院",
        "title": "衡水职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院在河南省没有艺术类招生计划，但你可以使用文化成绩进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-物理类",
        "question": "广东今年有本科招生计划吗",
        "answer": "我校没有广东招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校今年在湖南有本科招生计划吗",
        "answer": "我校在湖南没有招生计划！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-西藏",
        "question": "您好，西藏文科分数240可以报贵校的学前专业吗？",
        "answer": "您可以报考试试，我校今年在西藏的计划比去年增加了一些。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北女物化地414分可以报考吗？",
        "answer": "可以试试，旅游、酒店、养老方面的专业冲冲试试！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-唐工",
        "question": "河北物化政461报考有希望吗",
        "answer": "报考我校专科专业希望很大，可以选择我校优势专业！本科专业希望不大，可以冲冲应用化工技术专业试试！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北考生男高考分数440分，报考本校，有订单招生吗",
        "answer": "我校计算机应用技术专业为校企合作专业。学费8000元。你可以试试！感谢关注。如有其他问题可加QQ128828617咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物理化考生",
        "question": "460有希望录取吗",
        "answer": "460分可以选择我校优势的专科专业进行报考，很有希望。本科专业建议试试应用化工技术冲冲看，仅供参考！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-询问",
        "question": "贵校在河北省有本科招生吗？",
        "answer": "我校在河北有本科招生计划，仅限物理组合，和美术联考！详情请到我校招生网查看计划情况  https://zsw.tsgzy.edu.cn/，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-专科",
        "question": "河北省物化政402分可以报取该校的专科计划吗？录取率高吗？",
        "answer": "录取几率不大，可以冲冲汽车、钢铁冶金方面的专业试试。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "物理组459有希望上吗？",
        "answer": "我校专科专业希望很大，本科专业机会不大，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校是专科还是本科？",
        "answer": "我校为本科院校，有本科和专科计划！感谢关注！详情可查看学校招生网站！https://zsw.tsgzy.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-老师，贵校的投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "我校没有山东招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "456分，近视400多度，能报哪些专业，哪些专业不能报啊？",
        "answer": "我校专科专业对近视没有具体要求，对色盲色弱有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "456分河北物理动车组检修技术机会大吗，有身体等要求吗",
        "answer": "报考我校专科动车组检修技术专业有一定希望的。没有身体要求！本科专业希望不大！可加128828617QQ群进行咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-动车组检修",
        "question": "有视力身体要求吗",
        "answer": "对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "answer": "希望不是很大，仅供参考。可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北文科",
        "question": "河北文科451可以吗",
        "answer": "我校今年本科没有历史组招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问河北物化地471分有希望报贵校本科吗，若能可以报什么专业",
        "answer": "有机会，试试应用化工技术专业冲冲。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北考生男440分历史组合，有什么专业推荐的吗",
        "answer": "440分历史组可以冲冲我们的特色强势专业，例如机电、电气、机械等。计算机方面的专业也可以试试！仅供参考！128828617QQ群，可进行咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物生地366分，有几率上贵校的建筑、机电或者数控技术专业吗",
        "answer": "希望不大，感谢关注。可以冲冲汽车方面的专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-福建",
        "question": "今年是否计划在福建省进行本科批次招生",
        "answer": "我校没有福建招生计划，感谢支持！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报考",
        "question": "河北物化生464报物联网录取几率大吗",
        "answer": "希望不是很大，可以冲冲试试，或者应用化工技术(再选科目为化学）也可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-请问贵校今年在山东有招本科专业的计划吗",
        "question": "请问贵校今年在山东有招本科专业的计划吗",
        "answer": "我校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报考",
        "question": "河北物理468分有希望报考贵校吗？哪些专业？",
        "answer": "可以报考应用化工技术专业试试，再选科目为化学！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北",
        "question": "贵校今年在河北本科美术的招生计划是多少",
        "answer": "本科30，专科100。可查看我校招生网，了解招生计划!"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好，河北考生理科类469，排名十七万左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲冲应用化工技术专业试试！再选科目要求为化学"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询1",
        "question": "河北物理组合433分可以报什么专业好",
        "answer": "可以冲冲机械、建筑方面相关专业，可加128828617QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-485",
        "question": "河北省物化生485被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "应用化工技术可以试试！有一定希望，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北美术生",
        "question": "老师您好，今年本校是新增加了工艺美术专业吗，录取分数或位次大概是多少？",
        "answer": "我校第一年招生本科专业：工艺美术。无往年数据参考。您可加QQ群58144356进行咨询和详细了解！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "我校在广东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报考",
        "question": "河南今年有本科名额招收么，多少分数有希望",
        "answer": "你好，我校河南没有招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北理科429",
        "question": "有机会报数字媒体技术软件技术专业吗",
        "answer": "可以冲冲试试!128828617可加QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校的应用化工技术吗",
        "answer": "有希望，可以冲冲试试！感谢关注！可加QQ群58144356进行咨询和详细了解！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校在重庆没有招生计划！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报考志愿",
        "question": "河北女物化政473排名166349能报咱们学校吗",
        "answer": "可以冲冲应用化工技术（本科）专业试试！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化生文化生451能上吗",
        "question": "河北物化生文化生451能上吗",
        "answer": "专科希望很大，可选择学校优势专业。本科希望不大！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "河北理科428有机会报考本校吗？学前教育能进吗？",
        "answer": "可以冲冲试试！也可加QQ群128828617（专科）进行咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-本科",
        "question": "今年506的理科可以报考本科专业吗，，，，投档比多少",
        "answer": "报考本科专业有希望，欢迎报考。都当比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-选专业",
        "question": "河北物理类458分有希望吗 如果有 可以考虑哪些专业 可以转专业吗",
        "answer": "报考我们专科专业很有希望！仅供参考。也可加QQ群128828617进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-唐山",
        "question": "河北物理组合477位次159751可以报考贵校哪些本科专业",
        "answer": "应用化工技术（再选科目化学）这个本科专业可以试试！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北美术生",
        "question": "河北美术专业210文化386综合455能报学校的美术专业吗",
        "answer": "本科专业希望不大。如有其他问题可加128828617QQ群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北物理485应用化工本科有戏吗",
        "answer": "有希望可以试试。仅供参考！如有其他问题可以加QQ群58144356（本科）咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "云南理工409分能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在云南仅招收专科学生，您的409分按照去年录取分数线有希望，感谢关注！如有其他问题可来电03158832068或加QQ群128828617咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北物化生485有机会录取本校吗",
        "answer": "应用化工技术有希望，可以试试！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取位次",
        "question": "咱们学校去年招河北考生（电气自动化专业）最低录取位次是多少呢",
        "answer": "去年电气自动化技术专业录取最低分439，位次，183522。今年在物理组招生计划比去年增加不少！供参考。可加QQ群128828617咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化政479可以来贵校本科吗",
        "question": "能报考哪些专业？",
        "answer": "可报考本科专业：应用化工技术专业可试试！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "在贵校上专科生贵校的本科好升吗",
        "answer": "专升本都需要参加省内统考，按分数从高到低录取！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-您好，请问今年在甘肃招不招生，",
        "question": "物理组393可以报吗录取的几率大不大",
        "answer": "你好，我校在甘肃没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在海南有招生计划嘛",
        "answer": "你好，我校在海南没有招生计划,感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-贵校今年在江苏是否有招生计划",
        "question": "有没有文科所能填报的本科专业？",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报志愿！",
        "question": "河北物理439有希望被录取吗？女生适合什么专业？439有哪些专业可以？是位次更重要还是分数",
        "answer": "439有机会被我校录取，具体专业可参考旅游方面、市场营销、电子商务等方面专业，供参考！位次重要些，但每个学校的招生计划数量的增幅也尤为重要！例如我校今年专科招生计划较上一年有一定增幅，感谢关注！可加128828617QQ群进一步了解咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-2024年招生计划",
        "question": "什么时候发布？",
        "answer": "可在我校招生网站查看本专科计划！也可加128828617QQ群了解"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-请问贵校今年在广东有招本科专业的计划吗",
        "question": "广东历史方向447，排位78423有机会进入贵校本科专业吗",
        "answer": "你好，我校在广东没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校本科批次招生选物生政的湖南考生吗？招生计划多少？专业有哪些？",
        "answer": "我校湖南没有招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物理431录取希望大不大，有没有推荐的专业女生，谢谢老师",
        "answer": "431录取我校专科还是有机会的，例如市场营销、酒店管理等方面的专业、电子商务、早期教育、智慧健康养老服务与管理等。都可以试试!仅供参考！128828617QQ群，也可加群进一步了解！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "什么时候开始报名",
        "answer": "志愿填报时间已省考试院公布时间为准！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-公费师范生",
        "question": "481分物理类可以报考本学校的公费师范生吗",
        "answer": "你好，我校没有公费师范生！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北男孩，物化政432分，有没有适合贵校的专业",
        "answer": "报考我校专科专业有一定希望。可选择化工、钢铁冶金、汽车方面、旅游管理、酒店管理等方面专业试一试！仅供参考！可加QQ群128828617（专科）进行了解！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "请问河北考生457分有机会去本院校的本科吗，有没有什么推荐的专业",
        "answer": "我校本科物理组预估分500左右。您的成绩报考本科专业希望不大，报考我校专科优势专业还是很有希望的。可加QQ群128828617（专科）进行了解！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物生地452分专科推荐专业",
        "answer": "会计、计算机、电气自动化、机械等方面的专业。仅供参考！QQ群128828617（专科）可加群进一步了解。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "请问河北考生457分有机会去吗，有没有什么推荐的专业",
        "answer": "我校本科专业希望不大，专科希望很大！128828617QQ群（专科）可进行详细咨询了了解！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考唐山工业职业技术大学小学教育专业录取几率大吗",
        "answer": "我校本科历史组未安排小学教育专业！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考唐山工业职业技术大学小学教育专业录取几率大吗",
        "answer": "我校未在历史组设置招生计划！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考唐山工业职业技术大学会计专业录取几率大吗",
        "answer": "你好，感谢你的关注，我校今年本科专业没有会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北考生物生地可以报考本校吗，有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物生地474可以报考本校吗",
        "answer": "我校本科预估分500左右，除工艺美术、应用化工技术外，其他专业可以冲冲！仅供参考。如有其他问题可加 QQ群58144356（本科）咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化生388可以报贵校吗？推荐专业是什么？",
        "question": "河北物化生388可以报贵校吗？推荐专业是什么？",
        "answer": "我校专科物理组预估分420分左右，您可以冲冲钢铁冶金、汽车等方面的专业试试！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北 物化政469分 报机械制造及其自动化 或者高速铁路动车组技术有录取希望吗",
        "answer": "我校预估分500左右，您可以冲冲试试！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-美术类",
        "question": "河北美术综合分454，有多大几率录取",
        "answer": "我校本科专业几率不大。专科专业可以试试。供参考。如有其他问题可加QQ群128828617（专科）进一步咨询了解！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-证书咨询",
        "question": "报考该校的本科的应用化工技术这个专业 但是该专业不在本科专业里面 发毕业证是本科还是专科证书？",
        "answer": "被本科录取的专业，符合毕业要求颁发本科毕业证书！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北理科考生425可以上贵校吗",
        "answer": "可以冲冲钢铁冶金、化工、汽车等方面的专业。感谢关注！也可加128828617QQ群进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好，河北美术生双过线，综合成绩440.25分，想报贵校的工艺美术本科专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "本科希望不大，可以冲冲试下。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "你好，史政地487分有幸录取本校吗",
        "answer": "你好，感谢你的关注！我校本科没有历史组招生专业和计划！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北考生物化生",
        "question": "河北考生物化生468可以报贵校吗，贵校的什么班专业可以去？",
        "answer": "我校本科物理组预估分500左右。您的成绩报考本科专业希望不大，但可以冲一冲本科应用化工技术专业试试！报考我校专科优势专业还是很有希望的。可加QQ群128828617（专科）进行了解！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北",
        "question": "艺术生综合分421能去吗",
        "answer": "我校本科专业希望不大。可加QQ群128828617（专科）进行了解！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北理科481能报学校的哪些本科专业 学校本科专业都有哪些 本科和专科是在同一校区吗",
        "answer": "本科学生和专科学生在同一校区。你的分数报考本科应用化工技术专业（再选科目化学），希望大些。其他专业可以冲冲试试！感谢关注！也可加QQ群58144356（本科）进一步咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "老师，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有希望被我校专科专业录取，旅游管理、酒店管理、工程造价、学前教育、动漫等专业，也可冲一冲大数据与财务管理专业。仅供参考！可加QQ群128828617（专科）进一步了解！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "报考我校专科有希望。可加128828617qq群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "专科专业有机会，具体可加128828617QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-物化地471",
        "question": "可以报考贵校哪些本科专业",
        "answer": "应用化工技术（再选科目化学）可以试试，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化生",
        "question": "412可以报考吗",
        "answer": "可以试一试钢铁冶金或者汽车方面的专业！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化生",
        "question": "物化生412有机会报考大数据与会计或是护理专业吗",
        "answer": "我校没有护理专业。报到大数据与会计专业希望不大！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化地456分可以报考贵校本科吗",
        "question": "河北物化地456分可以报考贵校本科吗",
        "answer": "我校预估本科专业分数500左右！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河南理科451位次232242有希望上贵校吗",
        "question": "录取希望大吗",
        "answer": "我校未在河南安排招生计划！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-物化地女孩高考366",
        "question": "请问一下能报贵校的智慧健康养老服务与管理或者市政工程技术么",
        "answer": "希望不是很大，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询 河北2024届高考生..",
        "question": "河北大理453 可以报贵校的机械制造及自动化专业吗 专科",
        "answer": "报考专科希望很大，本科希望不大！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北大理453 能报机械制造及自动化专业吗 专科",
        "answer": "报考本科希望不大，专科希望大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "希望不大。可以试试钢铁冶金，汽车相关专业。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生理科463分能被录取吗",
        "answer": "专科希望大，本科可以试试应用化工技术（再选科目化学）。128828617可加群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-2024对口财经类提档线",
        "question": "请问今年学校专科提档线是多少，对口财经类1790位次可以录取吗",
        "answer": "我校近三年首次招生对口考生，没有数据参考。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北大理467有希望报考贵校本科吗",
        "answer": "专科希望大，本科可以试试应用化工技术（再选科目化学）。128828617可加群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "河南招吗",
        "answer": "我校没有河南招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北物生地428能报考什么专科专业",
        "answer": "可选择我校专科专业，汽车、建筑方面等等。具体可加128828617QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-TG",
        "question": "河北考生421分理科可以报考贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "你好，我校没有口腔医院专业。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，我理科437能不能来本校，可以上什么专业，",
        "answer": "报考专科专业希望较大。可参考建筑方面、数控、钢铁冶金等，具体可加128828617QQ群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-招生",
        "question": "请问一下贵校在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "我校在四川没有本科计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河南",
        "question": "贵校在河南有招生计划吗",
        "answer": "我校在河南没有招生计划！感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北史政地443有机会报考贵校的征集志愿吗",
        "answer": "443报考我校专科专业希望较大！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北史政地474，位次51276，能报本科吗，哪些专业能录取",
        "answer": "我校本科专业仅招生物理组，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "你好，我校在江西未安排招生计划！感谢支持！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取咨询",
        "question": "24届考生河北物化地439能报贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校专科专业，可加128828617QQ群咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北物生政468能被录取到哪些专业",
        "answer": "报考我校专科专业希望较大。128828617QQ群，可加群了解"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-贵校本科招生",
        "question": "请问贵校今年本科专业可以在四川招文科生吗？如果可以，四川文科生女生469，位次66346，上贵校几率大吗，很想上贵校！",
        "answer": "我校未在四川安排本科招生计划。感谢支持！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-您好",
        "question": "湖北省物化生考生，450分，全省排名12万名，是否有机会报考贵校",
        "answer": "我校今年未在湖北安排招生计划，感谢 支持！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "请问文科437可以报考贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "有希望可以试试！仅供参考。128828617QQ群，可加群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北史政地组合417分可以被录取吗",
        "answer": "可以试试汽车方面专业、钢铁冶金、旅游管理、酒店管理等。仅供参考！也可加128828617QQ群，咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报考",
        "question": "河北物化生组合439分报考贵校专科专业机电一体化录取概率大吗",
        "answer": "报考我校机电一体化、电气自动化、机械制造等，有希望的！仅供参考！也可加128828617QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北物理333可以被智慧健康养老服务与管理录取吗",
        "answer": "希望不大，感谢支持和关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北理科475分",
        "question": "河北考生理科475分能被录取吗",
        "answer": "报考我校专科几率较大，本科专业我们预估500分左右，仅供参考！感谢关注和支持"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-请问",
        "question": "理科444能报考本校吗？",
        "answer": "报考我校专科专业希望较大。128828617可加QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-在线询问",
        "question": "物化地女生404专科有什么专业推荐",
        "answer": "我们 预估分420左右，个别冷门专业可能会有所降低。可加128828617QQ群咨询"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-询问",
        "question": "河北历政生组合389分能报贵校的专科的什么专业",
        "answer": "我们预估分420左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北本科批次分数线",
        "question": "请问河北物理考生451分，位次202291位可以报贵校本科吗，录取几率大不大",
        "answer": "我校本科专业预估分500左右，仅供参考。感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-在线咨询",
        "question": "河北物化地考生404分可报贵校的专科吗 可报什么专业",
        "answer": "可以试一试汽车方面的专业，或者钢铁冶金等专业！仅供参考！感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-询问",
        "question": "河北理科465，排名178100，有希望进贵校吗",
        "answer": "我校专科专业希望很大，本科专业预估分500，可以报考本科专业试试，仅供参考！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-2024应届艺术生",
        "question": "美术生.文化.历史.地理.政治.综合分423分.省排名25645，能报考你校的本科",
        "answer": "我校第一年招生本科艺术类（美术联考）专业，没有数据参考。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-今年在陕西招生吗",
        "question": "有些什么专业",
        "answer": "你好，我校今年未在陕西省安排本、专科招生计划，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "我校在重庆未安排本专科招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生物理类491分能不能报贵校本科",
        "answer": "你好，我校未在江西省安排本专科招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北物理组482可以上本校本科专业吗",
        "answer": "我校预估本科专业500左右，您可以试试！仅供参考！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北艺考生",
        "question": "河北美术生位次21321，能上贵校吗？",
        "answer": "我校去年美术联考专科最低位次11183，本科专业工艺美术为第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北省物化生组合今年472可以上吗？",
        "question": "可以报考哪些专业？",
        "answer": "我校今年第一年招收本科专业，没有往年数据可参考。472分可以尝试下应用汇化工技术专业！仅供参考，感谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "您好我是河北考生 我今年的高考分数为442全省位次216552 请问报考贵校的本科专业有希望吗",
        "answer": "河北物理组本科线为448分，你未达到本科录取控制分数线"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北",
        "question": "396物理组能报考贵校专科吗？",
        "answer": "我校今年专科招生计划比2023年有增加，你可关注学院招生网站https://zsw.tsgzy.edu.cn/查询招生计划情况，可以试试报考！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-老师你好 河北考生物化生组合456分能报考贵校哪些专业？",
        "question": "老师你好 河北考生物化生组合456能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "456分可以填报我校的专科专业，例如大数据于会计、电气自动化等专业！具体可咨询学校03158832068,7772978.仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北文科生459能考上该贵校吗",
        "answer": "我校本科专业仅在本科提前批B，和本科批物理组招生。你可以报考我们专科专业，有希望！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-老师你好2024年贵校本科批次预计分数段是多少？",
        "question": "老师你好2024年贵校本科批次预计分数段是多少？",
        "answer": "学校本科批预估分500左右，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "河北考生 学科 物生政 465分 可以申请贵校吗？",
        "answer": "报考专科专业希望较大，本科专业希望不大，可以试试！仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校的机械类专业对视力有什么限制吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-请问理科443有多大几率被贵校录取",
        "question": "请问理科443有多大几率被贵校录取？",
        "answer": "有机会被录取到专科专业，具体专业无法预测！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校的合作培养项目除标明的学费还有其它费用吗",
        "answer": "住宿费我校就读期间为800元/年，在相关研究院学习期间执行研究院收费标准！除上述费用外，还有可能涉及到保险、教材费、床上用品等费用。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北物化地",
        "question": "贵校今年本科批次在河北省招生计划投档比是1:1吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "我是云南文科生，367分，想报考贵校的学前教育，能不能被录取？",
        "answer": "我校在云南招生计划比23年增加了一些，367报考我校学前教育专业有希望，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北物化生考生，466分，位居17w左右的名次，可以进入贵校吗",
        "answer": "我校专科专业希望很大，本科专业预估分500左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好河北省高考472位次十六万名有机会报考本校吗",
        "answer": "我校预估分500，您可以试试。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-今年是否在江苏招生？",
        "question": "2024年是否在江苏招生，文科能上吗，预估分数线在多少",
        "answer": "我校没有江苏招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-河北理科414有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您可以报考我校专科专业试试，避开热门专业，汽车方面、钢铁冶金等专业几率会大些，仅供参考！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-录取",
        "question": "云南文科生，367分，能不能报考贵校？",
        "answer": "按照去年的录取分数线，结合今年我校在云南设置的招生计划来看，还是有希望的。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "请问报考物联网工程专业，对数学 物理 化学基础有要求吗？对高考单科成绩有要求吗？感谢！",
        "answer": "没有具体要求，专业仅物理组考生可以报到，不设再选科目。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-咨询",
        "question": "请问报考贵校的物联网工程专业对高考报考科目有要求吗？是仅需物理还是需要物理+化学才能报考",
        "answer": "仅物理，感谢关注! https://zsw.tsgzy.edu.cn/ 可查看招生网了解详情"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-请问今年在天津不招生吗？",
        "question": "请问今年在天津不招生吗？",
        "answer": "您好，我校在天津没有招生计划，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-专业相关",
        "question": "贵校今年所有专业都是本科批吗",
        "answer": "我校6个专业在河北省招本科，其中工艺美术为本科提前批B，应用化工技术、机械电子工程技术、高速铁路动车组技术、物联网工程技术、机械设计制造及自动化5个专业在本科批物理组招生，其中应用化工技术再选科目为化学"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-我想问一下最低多少分我们报名这所学校",
        "question": "由于近些年贵校没有招收本科没有分数的数据所以我想问一下",
        "answer": "我校今年第一年招收本科学生，目前省内还未公布分数和一分一档，暂时不能预估本科分数！感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "唐山工业职业技术大学",
        "title": "唐山工业职业技术大学-报名",
        "question": "河北理科，预估分440，可以报考贵校本科吗",
        "answer": "我校今年第一年招收本科学生，无往年数据参考！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-咨询",
        "question": "河北物化政450能上贵校吗",
        "answer": "冲吧   把所有专业都报上试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取情况",
        "question": "河北物化地451分报考有机会吗？",
        "answer": "冲吧  多报专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北考生",
        "question": "请问老师：河北考生物化468分，女生有什么建议的专业吗？感谢",
        "answer": "喜欢的专业往前放  多选点专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-咨询",
        "question": "河北考生物化地451分报考有希望录取吗",
        "answer": "冲   多报专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "河北物理454分可以被贵校录取吗",
        "answer": "冲一下    多报专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "河北纯文453有希望被贵校审计学录取吗",
        "answer": "冲下吧  多选点专业尤其建筑类的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "请问河北历政地453报会计学有希望吗",
        "answer": "冲吧  建议多报专业  尤其建筑类的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-转专业",
        "question": "请问学校转专业的要求是什么 好转专业吗",
        "answer": "大学生转专业管理办法-学籍管理-学生服务-河北工程技术学院 (hebuet.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "河北纯文453有可能考进本校吗",
        "answer": "冲吧  建议多报专业增加录取几率吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-招生",
        "question": "对河南文科招生吗",
        "answer": "有的  "
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北",
        "question": "老师你好我是河南舞蹈生，专业228文化299综合是434.5志愿填报贵校有希望被录取嘛",
        "answer": "女生卡身高不低于1.65米及以上"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "河南理411有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "冲吧  建议多报专业增加录取几率吧"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "对的  1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "您好，重庆理科433，推荐报考贵校哪个专业录取希望较大",
        "answer": "土木与建筑类的专业希望高点，或者像去年的计算机类里面的区块链工程和虚拟现实技术也是分稍微低点的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-专业",
        "question": "本科只开设了会计学.金融工程.城乡规划.建筑学.区块链工程.建筑电气与智能化.测绘工程.工程造价.土木工程.工程管理这几个专业吗？为什么河北那个模拟填报系统里面没有其他的专业？",
        "answer": "不是啊  你没有考试与招生那本书吗?  按计划书的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-专业",
        "question": "今年只开设了10个专业吗",
        "answer": "不是啊"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北物生地496能上吗",
        "question": "河北物生地496能上吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "河北考生456分，选择哪个本科专业大概率被录取",
        "answer": "建议冲一下  多报点专业  志愿尽量往前报  还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-报考",
        "question": "河北462，58122位次能报审计么",
        "answer": "可以试试  建议多报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-报考",
        "question": "河北纯理467报了95％专业，录取稳不稳？位次大概174739-17640-",
        "answer": "稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北工程技术",
        "question": "贵校有录音艺术专业吗",
        "answer": "录音？艺术只有美术 音乐 舞蹈"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "江西历史类，超本科线40分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我们没有江西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录取",
        "question": "457河北理科生录取几率大嘛",
        "answer": "多报点专业，尽量往前报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-录到",
        "question": "北京考生386能录取到本学校吗",
        "answer": "没有北京的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北历史生435分位次63415可以录取上吗",
        "question": "可以录取上吗",
        "answer": "不好意思没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北理科生",
        "question": "468分能达到贵校哪个专业",
        "answer": "分数差不多，尽量往前报，今年咱们计划不多"
    },
    {
        "schoolName": "河北工程技术学院",
        "title": "河北工程技术学院-河北物理467",
        "question": "报电子，通信，电气类有机会吗",
        "answer": "有希望的   尽量往前报"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北艺术",
        "question": "河南美术191文化347综合412希望大吗",
        "answer": "你好考生，我院在河南省未设置美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-录取",
        "question": "河南美术246 文化260 能被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生，我院在河南省未设置美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "你好考生，我院在山东省未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河南音乐表演",
        "question": "文化分330分，专业200有希望被录取贵校音乐系录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院在河南省招收音乐表演（声乐方向）文史类考生。建议你填报我院志愿。详询：0311—86665001。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北美术艺术生-女咨询",
        "question": "统考219分，文化课史地政分数278分，综合分412.75分，能报改院校吗？那个专业可以报考录取率高？",
        "answer": "考生你好，今年美术与设计类统招计划比去年要多，建议你正常填报我院志愿，详询0311-86665001。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-录取",
        "question": "理290上下有望嘛有什么专业推荐",
        "answer": "你好考生，我院2023年空中乘务物理科目组合415分。请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问我文化314，美术综合450，有机会录取贵校艺术类专业吗",
        "answer": "你好考生，我院在浙江未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河南舞蹈",
        "question": "河南舞蹈专业224 文化课260 有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数有机会来我院就读。详询招生热线0311-86665001。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北历史体育",
        "question": "体育+文化综合分500，纯文化345分，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，我院不招收体育类考生。可以通过历史科目组合填报我院普通类专业。详询招生热线0311-86665001。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-山东艺术",
        "question": "请问有计划在山东招收导演和表演吗？大概分数是多少？",
        "answer": "考生你好，我院在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-安徽考生",
        "question": "安徽 文化课294分 专业211分",
        "answer": "你好考生，我院在安徽未设置计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-报考",
        "question": "请问招山东考生吗？音乐统考成绩240，文化课308，综合分454分。",
        "answer": "考生你好，我院在山东为设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392可以报考的专业有哪些",
        "answer": "考生你好，我院在陕西未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-山东美术生",
        "question": "你好 我是山东的美术生 请问贵校没有山东美术生的招生计划吗？没有找到，如果之前有的话，那录取分数是按综合分吗？去年录取分数是多少呢？综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，专业刚过线，是按普通类报考，考贵校几率大，还是艺术类报考几率大？",
        "answer": "考生你好，我院在山东未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-艺术生报考",
        "question": "山东考生，钢琴专业统考241分，文化308分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "考生你好，我院在山东未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-山东舞蹈艺考生",
        "question": "山东舞蹈艺考生文化287 艺术196.69有机会报考本院校吗 以专业进入本院校能专升本吗",
        "answer": "考生你好，我院在山东省未设置计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，专业211分，文化309，请问被贵校美术教育专业录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好，去年美术类482分左右。建议正常填报我校志愿。详询招生热线0311-86665001。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，专业211分，文化309，请问被贵校美术教育专业录取机率大吗？",
        "answer": "已回复。请上条信息查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北舞蹈艺术生，文化312分，专业222分",
        "question": "请问被贵学校舞蹈表演专业录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好，建议前几个志愿填报我院，去年录取分数为综合成绩524分。今年预估拟480分。可拨打招生热线0311-86665001"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以报考本校的美术类专业吗",
        "answer": "你好考生，我院在湖南省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-江西",
        "question": "你好，本校有在江西投放招生吗",
        "answer": "你好考生，我院在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-24届河北器乐",
        "question": "文化362艺术192",
        "answer": "考生你好，你是河北省器乐哪个方向的考生？请拨打招生热线0311-86665001进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-录取",
        "question": "河南文325艺术232能上吗",
        "answer": "考生你好，你是哪个艺术类专业的考生？请拨打招生热线0311-86665001进行咨询。我院在河南省招收舞蹈表演、音乐表演（声乐方向）历史组合考生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-河北服装表演类",
        "question": "文化296艺术193",
        "answer": "考生您好，2023年时尚表演与传播专业采用校际联考录取方式，最低分436。可参照一分一档作为依据，也可拨打学院招生热线0311-86665001进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北艺术职业学院",
        "title": "河北艺术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，2024年我院未在河南省投放美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在河北物理组招生最低377分。具体招生情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取河北",
        "question": "河北考生387物化生，位次在291919---293104，有希望被贵校录取吗？有希望的话可以冲一冲那些专业？谢谢",
        "answer": "同学您好，我校2023年在河北物理类招生最低是377分，位次在26万。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在宁夏招生文史类最低305分，可以选报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-湖北荆州，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "question": "湖北荆州，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在湖北省理科招生最低299分，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "同学，您好，我校2023年在山东省招生最低370分。可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-对口财经",
        "question": "对口财经405分能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好我校23年在对口财经录取最低成绩是495分，位次1949。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川省理科301，位次290858，报考贵校并填服从调剂被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在四川招生最低211分。您可以报考我校，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "河北理科女404分，位次27万，可以报考该校吗，有专业可以选择吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在河北省物理组招生最低377分，位次26万。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "广东历史考生306，排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好我校2023年在广东招生最低349分，位次192440。您可以冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-对口",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在对口农林类招生最低分604，位次966。可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在河南文史类招生最低317分。具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河北物理科目组录取最低377分，位次26万。我校今年增加了招生计划。可以冲一冲报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316有没有希望报贵？",
        "answer": "同学您好。我校2023年在安徽省物理组最低263分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制 河北考生 史政生 417分排名快九万有希望录取吗",
        "answer": "同学您好。我校2023年历史组平行志愿最低分331分，位次15万。具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-广西",
        "question": "广西258行不行",
        "answer": "我校2023年在广西物理类最低274分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "同学您好。我校2023年物理组平行志愿最低分377分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生317分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好。我校2023年在湖北省物理组录取最低299分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "河北物化政365可以报考学校吗？",
        "answer": "同学您好。我校2023年物理组平行志愿最低分377分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-志愿填报",
        "question": "辽宁省289分可以进河北旅游职业学院吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在辽宁省物理类录取最低297分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在甘肃历史类录取最低分是161分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好。我校2023年物理组平行志愿最低分377分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "美术专业224文化300综合430有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河北专科提前批美术统考类综合分录取最低478分，位次5330。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "老师好，辽宁省理科分数322位次132884请问能否进入学校的动物医学和宠物医疗专业?",
        "answer": "同学您好，我校2023年在辽宁高职专科批物理类动物医学专业最低378分、动物医学（宠物疾病防治方向）最低410分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "新疆的分数线是多少？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在新疆高职专科批文史类录取最低169分。2024年我校招生计划具体请查看省考试院公布的招生计划，或者访问我校招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "同学您好，您可以选报我校招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，您好！廊坊物理组385本校动物医学专业有希望录取吗？",
        "answer": "同学，您好。我校2023年物理组平行志愿最低分377分，其中动物医学专业最低分431分。具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，请问四川文科346分录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在四川高职专科批录取最低分321分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的酒店管理与数字化运营么",
        "answer": "同学您好，我校有酒店管理与数字化运营专业，2024年招生计划及历年录取信息可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的电子商务专业么",
        "answer": "同学您好，我校23年河北省历史科目组平行志愿录取最低331分，位次155289。具体历年录取信息可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学您好，你是历史科目组考生，还是物理科目组考生？我校2023年历史科目组平行志愿最低331分，位次155289；物理科目组平行志愿最低377分，位次260955。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "同学您好，我校在福建省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，江西历史组298可以报吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在江西省文史类招生最低分是267分，具体信息可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "安徽理科285有可能被录取吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽高职专科批次理工类录取最低分是263分。具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "安徽理科285有希望进该校吗",
        "answer": "同学你好，2023年我校在安徽高职专科批理工类录取最低263分，具体情况可参考河北旅游职业学院招生信息网-历年录取参考信息（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "河北考生330录取贵校几率大吗",
        "answer": "同学您好。我校2023年平行志愿物理科目组最低377分，位次260955，您可以对照今年的一分一档统计表进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "同学您好，我校23年平行志愿录取物理科目组最低377分，位次260955。您可以对照24年的一分一档排位参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-请问贵校的投档比是多少？",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "您好，咱们河北省高职专科都是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "question": "河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，我校23年在河北省历史科目组录取最低分331分，位次164181。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-招生",
        "question": "老师好，数字媒体四川美术综合分要多少才能填报",
        "answer": "同学您好，我校2023年在四川录取分数综合成绩最低是284分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "我是湖南的考生请问文化288体育246能上贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校在湖南省招生批次是高职专科批，文理兼收。但是没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北旅游职业学院",
        "title": "河北旅游职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校在河南招生没有提前批艺术类计划，只有高职专科批文史类、理工类招生计划。具体请查看河南省考试院公布的招生计划，或者访问我校招生信息网-历年录取参考信息模块（https://www.hbly.edu.cn/zsb/lnlq/lnlqckxx.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-对口",
        "question": "请问贵校今天对口计算机多少分可就读",
        "answer": "同学你好，达到并超过河北省控制线，就可以填报志愿。关于今年录取分数线要等录取完才有。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-石家庄财经职业学院",
        "question": "河南理科339排名41万多报考本校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在贵省为投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-老师您好 河北物理317报贵校电子信息类专业会被录取吗",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校电子信息类专业会被录取吗",
        "answer": "同学，你好，达到并超过河北省控制线，都可以填报志愿，关于专业，可参考2024年河北省教育考试院印发的报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北历史组264有希望报咱们学校吗",
        "question": "能有什么专业",
        "answer": "同学你好，欢迎报考我校， 关于专业可参考河北省教育考试院印发的2024年报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "answer": "同学你好，欢迎报考我校， 关于专业可参考河北省教育考试院印发的2024年报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-录取",
        "question": "对口护理317可以报吗",
        "answer": "同学你好，达到并超过河北省专科批控制线即可填报志愿。关于专业，请参考2024年河北省报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-重庆考生咨询",
        "question": "物理327可以上吗？",
        "answer": "同学你好，十分抱歉，我校在重庆没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 婴幼儿托育与管理 现代物流管理 健康管理 智慧健康养老服务与管理录取吗",
        "answer": "同学你好，达到并超过河北省专科批控制线即可填报志愿。关于专业，请参考2024年河北省报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北物理321可以报考吗",
        "question": "有什么专业推荐",
        "answer": "同学你好，达到并超过河北省专科批控制线即可填报志愿。关于专业，请参考2024年河北省报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-江西420分排名，排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗",
        "answer": "同学你好，十分抱歉，我校在江西省没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-录取",
        "question": "河南322理科有机会嘛",
        "answer": "同学你好，2024年我校在河南省没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询，录取",
        "question": "请问今年学校计划招生多少人呢？老师，河北物理362分能上吗",
        "answer": "同学你好。超过河北省控制线，都可以填报志愿。具体招生计划可参考河北省教育考试院印发的报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北物理组女387位次293104有希望报贵校么",
        "question": "有推荐的专业么",
        "answer": "同学你好。超过河北省控制线，都可以填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-计算机应用",
        "question": "文科288被贵校录取到纪律大吗",
        "answer": "同学你好。超过河北省控制线，都可以填报志愿。有被录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "同学你好。超过河北省控制线，都可以填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-前三年个专业录取分数线",
        "question": "请问哪里可以查询到前三年各个专业的录取分数线和位数",
        "answer": "同学你好。前三年分数线详情可电话咨询我校招生办公室。0311-82286661,85201001."
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北2024年考生 女 历史组 高考分数345",
        "question": "请问历史组 女345分可以报告该校的大数据与会计（注册会计师）专业吗？录取的机会有多大",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的信任。超过河北省专科批控制线，都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-河北美术生",
        "question": "综合分40可以报考吗",
        "answer": "同学你好，我校在艺术提前批没有设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333 可以被护理婴幼儿托育与管理录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336护理专业和财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。报考专业可参考志愿填报辅助系统或报考手册。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-对口学前咨询",
        "question": "老师，今年对口学前我考了351有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-低分245可以报吗",
        "question": "245能录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河北理科258有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-341分文科",
        "question": "能上贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-老师理科275分",
        "question": "老师理科275分可以报本校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-327可以上吗",
        "question": "327可以上吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-录取",
        "question": "今年高考231能被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-录取",
        "question": "今年高考231能被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已达到河北省专科批控制线，可以填报志愿试试，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校大数据与会计吗",
        "answer": "同学你好，达到省控线都可以填报志愿，这个分数有录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河北327可以上吗",
        "answer": "同学你好，达到省控线以上都可以填报志愿，这个分数有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄财经职业学院",
        "title": "石家庄财经职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好。感谢你对我校的信任，十分抱歉，2024年我校在河南省没有设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-专业代码",
        "question": "想问一下咱校的专业代码",
        "answer": "我院在河南省的院校代号为8112，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北物料组",
        "question": "河北物流组389有希望报考贵学校吗",
        "answer": "我院部分专业有希望，建议多选批次（提前批和普通批都可选），多选专业（专业之间拉开梯度），增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-物理男427河北可以冲得上贵校轨道 维修 机械 专业吗？",
        "question": "理男427河北可以冲得上贵校轨道 维修 机械 专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有希望，建议参照往年分数多选专业，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北考生",
        "question": "383物理有机会报考贵校吗",
        "answer": "部分专业有机会，多选批次（提前批和普通批都选），多选专业（拉开梯度），增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-物理男427河北可以冲得上贵校轨道 维修 机械 专业吗？",
        "question": "物理男427河北可以冲得上贵校轨道 维修 机械 专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有希望，建议参照往年分数多选专业，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-志愿",
        "question": "陕西省296位次161110有机会报考本校吗 如果服从调剂录取率大不 后续想转专业可以转哪",
        "answer": "位次稍低，可以报考我院冲一冲，服用调剂会增加录取机率，建议选择服从调剂，入校后完成本专业学业确有困难的，可以在第一学期末申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北男生物理408报考贵校订单班能录取吗？矫正视力4.8",
        "answer": "可以报考冲一下试试，今年我院三个专业有订单班计划，除了分数还要符合身高和视力的身体要求，矫正视力4.8符合视力要求，欢迎报考我院，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-视力问题",
        "question": "报考城轨运营订单班需要做近视手术吗？",
        "answer": "没有强制要求，但是报考城市轨道交通运营管理订单班除了分数达到录取线外，还需满足身体条件：身高要求男生不低于170厘米，女生不低于162厘米，双眼矫正视力都不低于4.8，辩色力完全正常，不招色盲色弱。入学后由石家庄地铁公司组织面试，要求身心健康无缺陷，五官端正，普通话良好，无斜视、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师今年贵校是第一年在黑龙江庄客提前批招生吗？想咨询一下就是高考体检裸眼视力是4.7，矫正视力没说多少啊，能报考吗？黑龙江319物理，男生 有希望被录取吗？",
        "answer": "去年我院在黑龙江提前批是在文史类有招生计划，今年提前批是在物理类有招生计划。轮机工程技术专业的身体要求是：男生身高不低于155厘米，女生不低于150厘米。双眼矫正视力均不低于4.8，辨色力完全正常。参照往年分数，有希望，可以冲一冲试试。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "物理组395男生，有被录取的机会吗",
        "answer": "可以报考我院冲一冲试试，参照往年分数，还是有机会的，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科370分可以报考吗",
        "answer": "参考往年分数，部分专业有机会，建议多选专业，增加录取机率。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-毕业",
        "question": "老师，贵校毕业证书类型是？？？毕业证书名称是什么？？毕业是全日制吗？？？",
        "answer": "我院全名河北交通职业技术学院，是一所具有鲜明交通特色的省属公办全日制普通高校，学制三年，学业期满，成绩合格，符合毕业条件的，由学院颁发教育部学历电子注册的普通高校专科毕业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组402分女，报考城市轨道交通运营管理订单班几率大吗？？？订单班面试通过率是多少？？体检项目是什么？？",
        "answer": "可以报考冲一冲，城市轨道交通运营管理订单班除了分数外，还要符合身体条件要求：身高要求男生不低于170厘米，女生不低于162厘米，双眼矫正视力都不低于4.8，辩色力完全正常，不招色盲色弱。入学后由石家庄地铁公司组织面试，要求身心健康无缺陷，五官端正，普通话良好，无斜视、口吃、纹身等...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组402分女，报考城市轨道交通运营管理订单班几率大吗？？？订单班面试通过率是多少？？体检项目是什么？？",
        "answer": "可以报考冲一冲，城市轨道交通运营管理订单班除了分数外，还要符合身体条件要求：身高要求男生不低于170厘米，女生不低于162厘米，双眼矫正视力都不低于4.8，辩色力完全正常，不招色盲色弱。入学后由石家庄地铁公司组织面试，要求身心健康无缺陷，五官端正，普通话良好，无斜视、口吃、纹身等...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-咨询",
        "question": "订单班：城市轨道交通运营管理，今年在河北历史组合计划招生多少人，去年该专业招生人数，最低分数是多少？",
        "answer": "今年城市轨道交通运营管理订单班在河北历史组计划招生50人，去年该专业招生人数为120人，最低分数是402分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科370分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲试试，参考往年分数，还是有希望的，建议多选专业和学校，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有城市轨道技术专业吗",
        "answer": "今年我院在山东招生计划为10人，参考往年分数，可以冲一下试试，建议多选专业和学校，只报我院有一定风险。城市轨道类专业均无选科要求。欢迎报考，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，请问一下，我儿子是湖北宜昌市兴山县一中考生，高考成绩是318分，如果将该校填为第一志愿，能否录取到该校吗？",
        "answer": "可以冲一冲试试，有一些概率，祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "按去年位次303有希望，多选几个专业，志愿设有调剂项的需要服从调剂，只要符合录取条件就不会退档，祝你好运。大一大二都有自习课，大一还需要出早操。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考咨询",
        "question": "您好，本地考试大理组合406分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "河北物理组406可以考虑多选批次的方式增大投档机率，我院提前批航海类专业适合男生，女生慎报。专科批可以少报几个专业与物流、电商、船舶工程技术、国际邮轮专业冲一冲，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-您好，河北物理316分，有机会进入贵校吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以冲一下试试，建议多选专业和学校，只报我院有一定风险，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科332位次428876能上贵校吗？",
        "answer": "参考往年分数，建议报考冲一下，多选专业和学校，只报我院有一定风险，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-宁夏理工228，位次46070，有机会进贵校吗？",
        "question": "谢谢！",
        "answer": "分数不高，可以报考冲一下试试，建议多选专业和学校，增加录取机率，只报我院有一定风险，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "参考往年分数，有希望，可以报考冲一下，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "受考生人数、考试成绩、招生计划影响，每年的录取分数线都不一样，可以报考我院冲一冲，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北男生物理408报考能录取吗？",
        "answer": "有希望，建议根据自己意愿多选专业，增加录取机率，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史类314 能报考贵校被录取吗",
        "answer": "可以冲一下试试，建议多报批次（提前批和普通批都要选择），多报专业（拉开梯度），增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取位次",
        "question": "贵校去年在招收城市轨道交通运营管理专业的最低位次是多少",
        "answer": "每年受考生人数、考试成绩、招生计划影响，各类各专业录取位次都是不一样的，去年该专业最低位次在21万左右，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-湖南报考",
        "question": "请问湖南考生物化生326报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲试试，建议多选专业，增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-看网上说贵校今年物理录取分数433起真的吗",
        "question": "物理426有希望吗",
        "answer": "今年招生录取工作还未结束，录取分数线还没有，以官方公布为准。可参考往年分数，结合自身意愿进行报考，有希望冲一冲，建议多选专业，增加录取机率，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生 男孩 物生地 366分可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "可以根据自身意愿报考我院专业，冲一冲试试，建议可以多选批次（提前批和普通批都要填报），多选专业（拉开梯度），增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-美术生文化284美术分数201.2综合分数394可以上吗？",
        "question": "美术生文化284美术分数201.2综合分数394可以上吗？",
        "answer": "我院没有艺术特长生的招生计划，按照文化成绩进行录取，可以多选择一些专业和学校冲一下。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考我院冲一下，参考往年分数，是有希望的，建议多选专业，增加录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-航海技术",
        "question": "258分报考航海技术专业有希望吗？",
        "answer": "参考往年分数，还是很有希望的，建议冲一冲试试，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-提前批优点",
        "question": "我校的提前批专业带编带岗吗？如果不带它的有点事？",
        "answer": "提前批专业无带编带岗，只是批次不同，录取分数相对不高。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物理组合327分能报考船舶工程技术吗？",
        "answer": "可以冲一冲试试，参考往年分数，录取分数相对不高，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "河北大理372男生，能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我院冲一下，通过多选批次（专科提前批和专科批都报志愿），多选专业（拉开梯度多选理想和愿意上的专业和学校），增大投档录取机率，但是要注意（不要填报不符合专业体检要求的专业志愿），祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-362 史地政",
        "question": "老师 我这个分有没有专业可以上的呀",
        "answer": "可以通过多选批次（专科提前批和专科批都报志愿），多选专业（拉开梯度多选理想和愿意上的专业和学校），增大投档录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河南理科333有希望上贵校吗，学校有专升本贯通专业吗",
        "question": "服从调剂有机会吗",
        "answer": "有希望，可以冲冲试试，建议多选专业，服从调剂，增加录取机率。我院没有专升本贯通专业，支持学生进行专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-山东报考",
        "question": "请问山东考生物化政388有希望报考贵校吗？",
        "answer": "参考 往年分数，可以冲一冲，建议多选专业。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "山东文419可以报名贵校吗",
        "answer": "可以报考，参照往年分数，很有希望，建议多选专业，防止脱档。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被录取吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "可以报考我院冲一冲，建议多选专业和学校，只报我院不太保险。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北物化政365有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，也可以考虑一下提前批的两个专业，相对来说分数不高，建议多选专业，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北历史组文化分316，想报提前批航海分院，有机会被录取吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以报考冲一下，提前批的专业相对来说分数不高，建议报考，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西考生，物理组 351分，报考有希望吗？",
        "answer": "参考往年分数，报考我院还是很有希望的，建议多选专业，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "很有希望，建议多选专业，防止脱档，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，但是只报我院不太保险，建议多选专业和学校，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "353可以上吗？",
        "answer": "参考往年分数，是有希望的，可以报考我院冲一冲，建议多选专业，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北男物理 396分",
        "question": "可以报考贵校吗 希望大不大",
        "answer": "有希望，可以报考我院，建议多选专业，防止脱档。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-提前批",
        "question": "航海技术提前批285分有希望吗",
        "answer": "参考往年分数，还是有希望的，可以报考冲一冲，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北物理组女387位次293104有希望报贵校么",
        "question": "有推荐的专业么",
        "answer": "分数不占优势，可以通过多选批次（专科提前批和专科批都报志愿），多选专业（拉开梯度多选理想和愿意上的专业），增大投档录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河南理科333有希望上贵校吗，学校有专升本贯通专业吗",
        "question": "啊",
        "answer": "可以冲冲试试，建议多选专业，选择服从调剂，增加录取机率。我院没有专升本贯通专业，支持学生进行专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报考，通过多选批次（专科提前批和专科批都报志愿），多选专业（拉开梯度多选理想和愿意上的专业），增大投档录取机率，特别注意（不要填报不符合专业体检要求的专业志愿），祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "question": "老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我院冲一下，可以通过多选批次（专科提前批和专科批都报志愿），多选专业（拉开梯度多选理想和愿意上的专业和学校），增大投档录取机率，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-本省学生",
        "question": "高考375报考有希望吗？",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业，增加录取几率，只报我院有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-招生",
        "question": "本省文女393能报贵校吗",
        "answer": "可以报考，建议要多选专业，增加录取机率。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲，但必须多选专业，还可以选择报考提前批航海类专业，相对来说分数不高。原则上可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北男理380有希望吗",
        "question": "老师您好，380可以报铁道相关的专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业，增加录取几率，只报我院有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-报考",
        "question": "福建考生物化地343分位次164000能上贵校铁道工程技术专业吗",
        "answer": "我院在福建无铁道工程技术专业招生计划，可以报考其他专业。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北交通",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265位次为28000有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业和学校，只报我院有一定风险。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科416可以报贵校的什么专业",
        "answer": "参考往年分数，希望很大，建议多选专业，增加录取几率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "可以冲一冲，也可以选择提前批航海类，相对来说分数不高，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北文科360能报该校吗",
        "question": "想报铁路，轨道类可以吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业，增加录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-女341分文科",
        "question": "可以报考贵校的大数据与财会专业么",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业，增加录取几率，只报我院这一个专业有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-咨询",
        "question": "河北理科412有机会被录取吗",
        "answer": "参考往年分数，希望很大，建议多选专业，增加录取几率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-填报学校志愿",
        "question": "我是青海24年考生成绩为265分 可以报贵校的专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业和学校，只报我院有一定风险。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-招生",
        "question": "福建省高考379理科类，可能招生吗？",
        "answer": "相对来说分数不高，可以冲一冲，但必须多选专业。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-高考考生",
        "question": "请问一下河北考生351有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲，但必须多选专业，还可以选择报考提前批航海类专业，相对来说分数不高。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北考生历政生356报考贵校有希望吗？",
        "question": "河北考生历政生356报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多选专业，增加录取机率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北考生历史406能报考贵校吗。",
        "question": "历史406，位次9425-94945之间。",
        "answer": "参考往年分数，希望很大，建议多选专业，增加录取几率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "可以报考，建议要多选专业，增加录取机率。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北理科414位次258000",
        "question": "414分能被订到班录取吗，",
        "answer": "参考往年分数，希望很大，建议多选专业，增加录取几率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北理科414能报考吗",
        "question": "河北理科414能录取吗",
        "answer": "参考往年分数，希望很大，建议多选专业，增加录取几率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-院校环境条件",
        "question": "你好，请问贵校各专业在哪个校区上？寝室是几个人？是上床下桌吗？是否有独立卫浴还是公共澡堂？寝室内有无空调？是否有早晚自习，早操？寝室内限电吗？贵校有无专业名额？对转专业有什么要求吗？",
        "answer": "我院主校区有物流管理系、汽车工程系、轨道交通系，西校区有路桥工程系、电气与信息工程系、经济管理系，航海分院在天津河西区。寝室是8人间，有空调、风扇、无线网络，不限电但要按时熄灯，无独立卫浴有公共浴室。大一有早晚自习和早操，具体由各系安排。按照学籍管理规定，学生对所学专业确...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "有机会，从往年报考来看，女生填报比较集中的专业有：大数据与会计、大数据技术、电子商务、城市轨道交通运营管理、现代物流管理、空中乘务、汽车智能技术等，可根据自己意愿与职业生涯规划选择，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-新能源车技术",
        "question": "有女生报新能源车技术吗？433女生能报这个专业吗？",
        "answer": "从往年报考情况看，新能源汽车技术是女生选择较多的专业之一，其实男生多的专业女生就业竞争压力反而更小，建议还是根据自己意愿和职业生涯规划来进行选择。这个分数很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-城轨运营订单班",
        "question": "老师您好，如果顺利被贵校订单班录取，毕业后是直接签署正是用工合同还是有可能签署劳务派遣合同？ 如果被录取后石家庄地铁组织的面试没有通过，此类考生贵校是如何安排的？",
        "answer": "如果被订单班录取，入学后经订单企业面试合格，直接签订培养协议，毕业后通过岗前培训签订正式合同；"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北咨询",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-河北文309美术211有可能被本校录取吗",
        "question": "河北文309美术211有可能被本校录取吗？",
        "answer": "我院今年没有艺术特长生的招生计划，按照您文化课成绩可以冲一冲，建议多选专业和学校。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "希望不大，多选批次和专业，争取被我院录取，且还要好好选择多所学校的专业志愿，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北交通职业技术学院",
        "title": "河北交通职业技术学院-贵校在山西有提前批计划吗，考了323，想报",
        "question": "想报一下这个学校，铁道专业",
        "answer": "我院在山西有提前批计划，参考往年在山西录取分数线，可以报考我院冲一下，还是很有希望的。如果未被录取，还可以报考你的兴趣专业：铁道工程技术专业，鉴于你的分数偏低，建议多选专业，增加录取机率。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河南",
        "question": "医药类专业在河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "考生你好，我校23年在河南省文科的录取分数为393，今年我校招生专业有应用化工技术和数字媒体技术，共3个计划，由于专业计划较少、报考的人不是很多，您是可以冲一冲的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "福建招生5个计划是对应5个专业吗，是说福建录取的考生只能走这五个?",
        "answer": "考生你好，五个计划对应了三个专业，分别是药品质量与安全、药品生产技术、精细化工技术。欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科405能稳上吗",
        "answer": "考生你好，我校在福建有5个招生计划，由于计划较小，报考人数较少，录取分数段有波动，只要报上就有希望录取。欢迎你报考我校。其他问题您可致电咨询0311-85110111、85118081。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，在广西招多少人",
        "answer": "考生你好，我校在广西理科共招收6个人，有分析检验技术、环境监测技术、药学、药品经营与管理招生，由于招生计划少，报考的人也少，录取分数段有波动，所以报考我校就有一定概率被录取，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科405 位次138406能否报考贵校 报考药品与医疗器械类专业",
        "answer": "考生你好，我校今年在福建理科投放5个计划，不再按照专业类招生，招生专业有精细化工技术、药品生产技术、药品质量与安全。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "考生你好，我校去年在山东的投档线为378分，今年在山东招生的专业有应用化工、精细化工、药品生产技术等13个优质专业，你可选择合适的填报。我校宿舍为6人间或8人间，都安装有空调，无线网络全覆盖。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北化工医药职业技术",
        "question": "您好，河北考生415分被贵校分析检验技术药品经营与管理化妆品技术等专业录取的概率大不大",
        "answer": "考生你好，去年我校物理类专业组合录取分数为400分，你可将自己喜欢的专业报上，在填报志愿的时候将我校专业放到前面，多选专业，被我校录取概率就会大一些。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科372分 这个分可以报贵校那个专业 女孩，可以推荐吗? 录取利率大不大",
        "answer": "考生你好，您可查看我校去年录取分数线：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1059/1153.htm，经管类、药学类专业女生报考的多，你选择自己喜欢的专业报考。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-对口财经",
        "question": "对口财经405分能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年对口财经类录取分数为581分，今年有6个专业12个计划在对口财经招生，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校在重庆的招生专业都是普通专业，在普通专科批进行录取，依据文化成绩进行投档。我校今年在重庆投放7个计划，报考人数较少，录取分数波动较大，填报上我校就有被录取的希望，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年在河南省理科的录取分数为358分，今年我校招生专业有药品生产技术、计算机网络技术、食品质量与安全，共7个计划。由于计划少，报考我校的考生不多，近两年录取分数波动较大。报上就有被录取的希望，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "河北男生物理408报考贵校电气自动化或应用化工技术能录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校电气自动化技术专业物理类最低分为425分；化工应用技术专业最低分409分，你的分数适合在填报志愿时冲击这两个专业，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科371分报药品经营与管理专业录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校药品经营与管理去年物理类录取分为413，你可以在填报志愿时冲一冲这个专业，欢迎你报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-对口",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年对口农林类为617分，你是有机会冲一冲我校的，我校今年药品质量与安全在对口农林招生，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，我校去年在山东的投档线为378分，今年在山东招生的专业有应用化工、精细化工、药品生产技术等13个优质专业，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北化工医药",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合，428分，位次237724，您觉得我报哪些专业可以冲一冲，哪些是稳呢？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校有51个专业（不限选科）在省内招生，你可根据自己的实际情况挑选喜欢的专业冲一冲，有更多问题可以在工作时间致电咨询：0311-85110111、85118081。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-理科河北429",
        "question": "能报贵校的软件技术吗",
        "answer": "考生你好，我校软件技术专业去年按大类招生，录取分数为423分，您可以冲一冲本专业，欢迎报考河北化院。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "考生你好，我校是以化工医药为特色专科院校，应用化工、精细化工、药学、中药学、药品生产技术、电子商务等专业是国家立项建设专业，同时我校现代商贸、电子信息、现代制造门类专业也是不错的，你可根据自己的需求选择，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排位170541能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校在广东历史类科目组合录取分数为374分，今年招生专业为中药学，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校不在江西招生，感谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-安徽录取",
        "question": "安徽省考生247分位次128725报贵校药学专业希望大吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在安徽文科录取最低分是292，今年有计算机应用技术和中药学在安徽招生，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生你好，我校去年在贵州省的录取分数为307，今年我校在贵州招生的专业有环境工程、药品生产技术等优质专业，你可查看：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1057/1184.htm，选择自己喜欢的专业，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "考生你好，我校是以化工医药为特色的学校，您可填报应用化工、精细化工、分析检验、药品生产技术、药学等专业，是有机会被录取的，欢迎你报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类科目组合录取分数为400分，你的分数可以冲一冲我校，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校23年在陕西录取分数线为256分，今年我校药品生产技术、软件技术、数字媒体技术、云计算应用技术、药学、中药学共10个计划在陕西招生，您的分数有机会被录取，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-分数线",
        "question": "学校的投档线是多少？河北物理439能推荐一下专业吗？贵校的优秀专业是哪些",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类科目组合录取分数为400分，具体专业录取分数请查看：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1059/1153.htm。我校重点专业很多例如：药品生产技术、药学、精细化工技术、应用化工技术、分析检验技术等众多专业都是国家立项建设的专业。同时我校涉及电子信息、现代商贸、装备...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被录取吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "考生你好，我校去年在安徽省的录取分数为292分，今年在安徽省文科招生专业有计算机应用技术和中药学，根据你的专业兴趣选择，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-物理类高考320分录取希望大吗",
        "question": "320有机会冲咱们学校的专业吗",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类组合录取分数为400分，中外合作办学专业录取分数为392分，您的分数适合在填报志愿时冲刺我校，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-你好",
        "question": "请问河南理科考生444有可能录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年在河南省理科的录取分数为358分，今年我校招生专业有药品生产技术、计算机网络技术、食品质量与安全。您的分数有一定希望被录取，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川省理科招收的专业有机电一体化、分析检验技术和软件技术专业，去年在四川省的录取分数为344分。很有希望被我校录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-历史384可以报考本校吗",
        "question": "历史类考生384分可以报考本校吗，会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类科目组合录取分数为383分，有26个专业招生，您可以挑选喜欢的专业，在填报志愿时冲一冲，将我校专业在填报志愿放在前面，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北物理组女387位次293104有希望报贵校么",
        "question": "有推荐的专业么",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类科目组合录取分数为400分，具体专业录取分数请查看：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1059/1153.htm。我校重点专业很多例如：药品生产技术、药学、精细化工技术、应用化工技术、分析检验技术等众多专业都是国家立项建设的专业。同时我校涉及电子信息、现代商贸、装备...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生你好，我校23年在河南省理科的录取分数为358分，今年我校招生专业有药品生产技术、计算机网络技术、食品质量与安全。您的分数适合冲一冲，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "考生你好，你可通过查看我校招生信息网：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1059/1153.htm获取21-23年录取分数信息。你的分数适合报考我校，建议您多填写一些我校优势专业，将我校放在填报志愿的顺序的前边。百年化院，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-河北化工医药职业技术学院",
        "question": "四川理科364分能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川省理科招收的专业有机电一体化、分析检验技术和软件技术专业，去年在四川省的录取分数为344分。很有希望被我校录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学分析检验技术录取吗",
        "answer": "考生你好，23年药学专业物理类录取分数为429，分析检验技术专业录取分数为413分，两个专业都是国家优质校立项建设专业，适合您在填报志愿的时候将这两个专业放在第一二个冲一冲，其次同时也请填报保一保院校专业，以免滑档，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-分数线",
        "question": "今年河北分数线多少在哪看！河北物理类439分能上吗，适合什么专业",
        "answer": "考生你好，你可通过查看我校招生信息网：https://www.hebcpc.cn/zsw/info/1059/1153.htm获取21-23年录取分数信息。你的分数适合报考我校，建议您多填写一些我校优势专业，将我校放在填报志愿的顺序的前边。百年化院，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "对口计算机487能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校23年对口升学-计算机类录取分数为589分。您的分数适合将我校放在填报志愿顺序的第一个，冲一冲我校。欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336护理专业和财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校无护理专业，23年我校经管类专业录取分为400，今年我校有51个专业在物理类科目组合招生，选科不限，您可以挑选您喜欢的专业，将我校专业放在填报志愿顺序的最前边，适合您冲一冲。我校原则上不允许学生转专业。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "河北全理420有希望被贵校的中药学或者药学专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年药学录取分数为429，中医药类（含中药学、中医养生保健）录取分数为417，您的分数适合冲一冲这两个专业，填报志愿时放在前边，有一定希望被录取。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "386可以被药学录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年历史类没有药学专业的招生计划，您可以考虑中药学专业，23年我校在广西录取分数为369分，是有一定希望被录取的，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科362有望报考贵校药品生产技术专业吗",
        "answer": "考生你好，23年该专业在河南录取分数为363分，24年面相河南省招生1人。你是有希望被我校录取的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "湖北考生354报考您校药学与医疗几率大吗",
        "answer": "考生你好，23年我校在湖北录取分数为348分，今年我校精细化工技术、药品生产技术、药品质量与安全、药学、药品经营与管理共10个招生计划在湖北招生，请您查看本省招生计划手册，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "感谢回答 1学校周围环境怎么样，宿舍是不是上床下桌，有没有独立卫浴和空调 2能不能专升本或专接本 3河北物理458有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校毗邻东南环城水系，学校内外的自然环境是很好的，有两趟公交车在学校设站点，距离地铁站也不远，交通比较便利。新公寓是上床下桌，不过我校旧宿舍也在逐步铺设上传下桌；所有宿舍都安装有空调，洗澡有公共浴室。学校没有本科专业但是可以专升本到其他本科院校。物理类458分，报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "物理类392分可以报考中药学或药学吗",
        "answer": "考生你好，我校去年中药学物理类录取分数为417分，药学录取分数为429分，您的分数适合冲一冲本校涉及医药类专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "考生你好，我校23年在陕西录取分数线为256分，今年我校药品生产技术、软件技术、数字媒体技术、云计算应用技术、药学、中药学共10个计划在陕西招生，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-录取",
        "question": "物理365有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类录取分数线为400分，中外合作办学物理类录取分数线为392分，所以本校适合你报志愿的时候放在前面冲一冲，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的大数据与会计吗",
        "answer": "考生你好，23年本专业物理类录取分数线为430分，适合你冲一冲。我校大数据与会计是我校重点专业，师资力量雄厚，师生在国家级、省级职业技能大赛中屡获殊荣，欢迎你报考本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北化工医药职业技术学院",
        "title": "河北化工医药职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校无艺术类专业，今年在河南文理科共有10个招生计划，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "你好，我院2023年物理录取最低分406，你367分报考我院希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石家庄",
        "question": "您好，我是河北史地政组合312分的一名女生，排名173119，报考该校有机会被录取吗？",
        "answer": "河北历史组合312分，被学院录取几率较小，可冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科371有可报的专业吗",
        "answer": "你好，我院2023年河北物理组合录取最低分406，你371分希望不大，建议报考其他适合的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北物化地434 可以上报考哪个专业比较稳一点",
        "answer": "建议报考2023年录取分数比较低的专业（环境艺术设计、跨境电子商务、市场营销、旅游管理、酒店管理与数字化运营、婴幼儿托育服务与管理），以及我们今年的新增专业（分析检验技术、药品经营与管理），希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-对口录取",
        "question": "老师您好，河北对口计算机580，想报贵校计算机软件技术可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，我院2023年对口计算机类录取最低分563，软件技术专业录取最低分578，位次1164，你580分报软件技术专业被录取的几率很大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北物理425分",
        "question": "您好，我是河北物化生组合425分的一名女生，排名二十四万多，报考该校有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，可以报考我院2023年物理录取分数偏低的专业环境艺术设计、跨境电子商务、市场营销、酒店管理与数字化运营、旅游管理、婴幼儿托育服务与管理专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "你好，我院2023年在山东省招生电子商务专业录取最低分411分，可以报考。学校宿舍六人间，有空调，有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-报考",
        "question": "河北物理447数字媒体技术和现代物流管理建议报考哪个",
        "answer": "2023年我院河北省物理组合数字媒体技术专业录取最低分438，位次184932，现代物流管理专业录取最低分419，位次210708，报考现代物理管理专业录取的几率更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-贵州理科女生",
        "question": "想报贵校的大数据与会计专业321分排名191382可以报吗录取概率大吗？食宿费多少啊宿舍规格是统一的吗？",
        "answer": "我院在贵州招生2023年理科最低录取分271分，你321分被大数据与会计专业录取的几率很大，建议报考。学校住宿费800元/年，宿舍统一六人间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-对口财经",
        "question": "对口财经405分，能报贵校吗，",
        "answer": "我院对口财经类2023年录取最低分572，你405分希望不大，建议报考其他适合的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科428能报园林设计或艺术设计市场营销吗？",
        "answer": "你好，2023年我院园林设计最低分425，位次202833，艺术设计和市场营销分数偏低些，今年可以报考，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-广东物理考生347 排位378082",
        "question": "你好老师，请问广东考生，347分，能填该校吗",
        "answer": "学院2023年在广东招生物理组合考生录取最低分为384分，2024年该类347分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-对口农林",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "学院2024年对口农林类预估录取最低分625分左右。2024年该类616分建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科376有可能进入贵校吗",
        "answer": "学院2024年物理组合预估录取最低分430分左右，该类376分，仅能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北文科432大数据与会计类可以报不",
        "question": "。",
        "answer": "你好，2023年我院河北省历史组合大数据与会计专业最低分418分，今年432分可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-理科河北429",
        "question": "有希望报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "你好，我是江西的考生，成绩420，排名177542，有希望录取吗",
        "answer": "你好，2023年我院在江西省招生录取最低分文史类348，理工类362，你420分非常有希望被我院录取，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-2024考生咨询",
        "question": "女生公寓实际是几人间?设有独立卫浴吗？是上床下桌吗？",
        "answer": "我院学生宿舍是6人一间，有独立卫生间，一般是两个上床下桌，两个上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-高考咨询",
        "question": "贵州考生理科277位次205637可以报考贵校的婴幼儿托育服务与管理专业吗？",
        "answer": "我院2023年在贵州省招生理科最低分271分，你277分可以报我院志愿，有希望。但不能报婴幼儿托育服务与管理专业，此专业在贵州省没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-美术生文化284美术分数201.2综合分数394可以上吗？",
        "question": "美术生文化284美术分数201.2综合分数394可以上吗？",
        "answer": "学院没有专科提前批美术类招生计划，只看文化投档分数，历史科目组合2024年预估录取最低分385分左右，394分建议填报，有被录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北对口口腔490有机会填报贵校吗如果有能报什么专业",
        "answer": "学院目前没有口腔专业，2024年对口医学类预估录取最低分460分左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北省考生446分推荐报考本校什么专业呢?",
        "answer": "2024年河北物理组合446分，建议填报我院管理类、商贸类、设计类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "2024年贵州理科340分被我院录取的几率很大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "你好，我院2023年物理组合最低分406，今年441分报我院志愿录取的机会比较大，建议报考婴幼儿托育服务与管理、跨境电子商务、市场营销、现代物流管理、旅游管理、酒店管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，物生地428分，有希望报考大数据与会计吗",
        "answer": "学院2024年物理科目组合大数据与会计专业预估录取分数450分左右，428分建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，贵校的所有专业都支持专升本吗？",
        "answer": "支持。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，贵校的实习安排是定点安排还是自己找？",
        "answer": "实习有关规定按照学院《学生实习管理办法（试行）》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，贵校就业方向如何，与哪些企业合作？贵校的就业率怎样？",
        "answer": "我校建有完善的就业工作体系，毕业生就业前景广阔，能够实现毕业生充分就业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，贵校哪些专业允许转专业？有人数，成绩等限制吗？",
        "answer": "详情请咨询学院学生处：0311-87625169"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石信工",
        "question": "您好，我是河北理科物生地组合的考生，428分，位次237724，有希望报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "你好，去年我院河北省物理组合录取分比较低的有：跨境电子商务、旅游管理、婴幼儿托育服务与管理专业，位次在22万多。今年有三个新增专业（智能互联网络技术、分析检验技术、药品经营与管理）也可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北物化生",
        "question": "412分可以报考大数据与会计专业吗",
        "answer": "2024年学院物理组合录取最低分预估在430分左右，412分建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被录取吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "你好，我院2023年安徽省文科录取最低分293分，你247分可以报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-石家庄信息工程职业学院",
        "question": "河北物化政365可以报考吗？",
        "answer": "你好，我院2023年河北省物理组合录取最低分406，你365分可以报考，但希望不大，建议报考其他适合的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-江西420分,排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，2023年我院在江西省文史类录取最低分为348分，你录取到大数据与会计专业的几率非常大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "我是云南的考生理科考生，高考分数417，位次106316，我想报考该校的动物医学或者是动漫制作技术或者是数字媒体技术，录取的希望大么？",
        "answer": "你好，我院2023年在云南省招生理工类录取最低分329分，今年在云南省招生专业没有动物医学，可以报考动漫 制作技术和数字媒体技术专业，希望非常大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-物理今年426 但名次239000多有希望吗",
        "question": "239000到240000",
        "answer": "你好，我院2023年河北省录取物理组合最低分为婴幼儿托育服务与管理专业406分，位次在227622，跨境电子商务专业410发，位次222481，旅游管理专业411分，位次221156，建议报我院志愿冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-湖南高考",
        "question": "湖南考生物理类321可以报吗？",
        "answer": "同学你好，我院在湖南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "2024年学院物理科目组合预估录取最低分数线为430分左右。400分建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-对口咨询",
        "question": "河北-畜牧兽医专业 总分597 报考本校的畜牧兽医，服从调剂 有希望录取吗？去年的录取分是多少？",
        "answer": "学院2023年对口-畜牧兽医类录取最低分为578分。2024年该类预估录取分数线600分左右，597分建议填报，有被录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "你好，我院河北省物理组合2023年录取最低分406分，你今年理科336分报我们学校希望不大，建议看看其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "请问贵校对浙江考生有招生计划吗？ 如果有位次是180150有机会吗",
        "answer": "你好，我院在浙江省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-分数线",
        "question": "老师今年贵校的分数线相比去年涨幅大吗？河北大文有没有推荐的专业？麻烦老师了",
        "answer": "同学你好，我院2023年历史组合录取最低分是酒店管理与数字化运营专业378分，位次在111872，同位次2024年分数384分，你可以登录我院招生信息网查询往年录取分数线（https://zs.sjziei.edu.cn/#/index/functionColumn/lqfsx?pkid=2a10e434-a6be-4df3-93df-60b38934d02d），找适合自己的专业报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北历史440，排名七万到七万一，录取机会大吗",
        "answer": "学院2023年历史科目组合录取最低分为378分。2024年历史科目组合440分，录取概率较大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-2024分数咨询",
        "question": "老师您好，河北今年纯文413有机会进入贵校就读吗?",
        "answer": "同学你好，2023年我院河北省历史组合最低分是酒店管理与数字化运营专业378分，你可以登录我院招生信息网查询往年录取分数线（https://zs.sjziei.edu.cn/#/index/functionColumn/lqfsx?pkid=2a10e434-a6be-4df3-93df-60b38934d02d ），找适合自己的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-咨询",
        "question": "河北422有机会上吗",
        "answer": "2023年学院物理科目组合录取最低分为406分。2024年物理科目组合422分，有机会被录取，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍有四人间上床下桌吗",
        "answer": "宿舍一般为6人间，上下铺，独立卫生间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-老师辛苦了",
        "question": "河北省24届考生442分，想上贵校无人机应用技术，被录取的概率大吗",
        "answer": "2023年学院物理科目组合无人机应用技术专业录取最低分为421分。2024年物理科目组合442分，有被录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "2023年学院物理科目组合录取最低分为406分。2024年物理科目组合350分被录取概率较小，可填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-24届",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好！我院专科批投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-动物医学441可以去吗？",
        "question": "动物医学考441可以去吗？",
        "answer": "2023年学院对口-畜牧兽医类最低分为578分，2024年对口-畜牧兽医类441分，被录取概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "贵州理科333分排名185866能够进入贵校吗？电气自动化",
        "answer": "2023年学院在贵州招生理工类录取最低分为271分，2024年贵州理工类333分，可填报我院志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-录取",
        "question": "河北410能被贵校录取吗",
        "answer": "学院2023年物理科目组合录取最低分为406分（位次227622）,2024年物理科目组合410分，建议可填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-咨询",
        "question": "感谢回答 1宿舍是不是上床下桌，有没有独立卫浴，学校周边环境怎么样 2是位于市区还是郊区 3河北物理考生458有机会录取吗",
        "answer": "1、学生宿舍一般为6人间，有独立卫生间。学院地址为石家庄市藁城区天祥大街81号，属高教园区。2、2023年学院物理科目组合录取最低分为406分。2024年物理科目组合458分，录取概率较大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-文科生总分380分有机会进贵校吗？",
        "question": "老师，您好。我文科生总分380分有机会进贵校吗？",
        "answer": "学院2023年在云南招生文史类录取最低分为323分，2024年云南文史类380分，录取概率较大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "2023年学院在广东省招生物理组合最低分为384分，2024年广东省物理组合307分，可填报我院志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-咨询咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "你好，我院在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-山西省招考",
        "question": "山西文科最低分多少呢",
        "answer": "你好，我院在山西省招生2023年文科最低分320分。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-24届考生",
        "question": "河北24届考生，417位次253823，有机会报考贵校的计算机吗？",
        "answer": "2023年学院物理科目组合大数据与会计专业录取最低分为431分。2024年物理科目组合417分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-24届河北高考生",
        "question": "历史类文化365分可以报贵校吗",
        "answer": "学院2023年历史科目组合录取最低分为378分。2024年历史科目组合365分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-2024届河北高考生",
        "question": "历史类文化296有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学院2023年历史科目组合录取最低分为378分。2024年历史科目组合296分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-咨询",
        "question": "河北高考362，可以报考贵校的金融服务与管理吗",
        "answer": "2023年学院金融服务与管理专业，物理科目组合录取最低分为416分。2024年物理科目组合362分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北考生",
        "question": "理科431有希望被贵校软件技术录取吗",
        "answer": "软件技术专业，2023年物理科目组合录取最低分为433分。今年物理科目组合431分，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-河北理科414分位次258000",
        "question": "河北理科414分位次258000报考机械制造及自动化，电气自动化技术有机会吗",
        "answer": "机械制造及自动化专业，2023年物理科目组合录取最低分为425分。电气自动化技术专业，2023年物理科目组合录取最低分为429分。今年物理科目组合414分，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我校在河南省没有招生计划，请报考其他的学校吧。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄信息工程职业学院",
        "title": "石家庄信息工程职业学院-内蒙古理科考生321分能上吗",
        "question": "内蒙古理科考生321分能上吗",
        "answer": "我院2023年在内蒙古招生理科录取最低分271分，你的分数非常有希望来我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北对外经贸职业学院",
        "title": "河北对外经贸职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "您可以关注“河北对外经贸职业学院招生办”微信公众号，我们会实时更新数据。您可以参考一下往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "河北对外经贸职业学院",
        "title": "河北对外经贸职业学院-咨询",
        "question": "河北物化政365录取希望大吗",
        "answer": "您可以关注“河北对外经贸职业学院招生办”微信公众号，我们会实时更新数据。您可以参考一下往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北对外经贸职业学院",
        "title": "河北对外经贸职业学院-报考",
        "question": "河南理科309有希望被录取吗？国际商务专业分数线多少？",
        "answer": "您可以关注“河北对外经贸职业学院招生办”微信公众号，我们会实时更新数据。您可以参考一下往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北对外经贸职业学院",
        "title": "河北对外经贸职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "您好，您的分数报我们的大数据与会计专业希望不是很大，转专业问题要录取后详细咨询所在系。"
    },
    {
        "schoolName": "河北对外经贸职业学院",
        "title": "河北对外经贸职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校并无在河南设置艺术专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "文化专业双上线可以填报，按综合分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-6报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "江苏招生书法学专业计划35人，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北器乐综合423能够达到该校本科招生分数吗",
        "question": "音乐表演中阮",
        "answer": " 可以填报志愿，但分数有点低，有机率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-江西美术生报河北美术学院",
        "question": "老师您好！请问江西文化291。专业246。综合分453。高职综合排名15300。有机会报考吗？希望大不大？谢谢",
        "answer": "有希望，具体可以咨询招生王老师，15830161666"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "可以填报，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-纯文化",
        "question": "河北省 历地生456，如果想转专业一般入校多久可以转转业，纯文的能往纯理转吗？转专业考试咋要求，要求前多少名，",
        "answer": "录取希望很大，但按要求选考科目为历史的录取考生不能转入选考科目仅为物理的专业。具体转专业事宜可在入学后咨询学校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术综合分425分，位次25200左右，报考本校有希望录取吗，推荐什么专业？",
        "answer": "有希望，但综合分成绩有些低，建议选择往年录取低分的专业和今年计划增量大的专业填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北考生",
        "question": "你好老师，请问今年咱们学校招音乐表演（声乐）考生吗？综合分441，位次2427录取可能性大吗？",
        "answer": "我校今年是音乐教育类录音艺术专业招生，计划80人，详情咨询招生秦老师，13582179014。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "有希望，详情咨询招生王老师，15830161666。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 书法221 投档分485 排名243 报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "可以报考，录取的机率还是很大的，详细可电话咨询董老师13273424094"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-烟台科技",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "你好考生，本科批普通物理类录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-纯文化",
        "question": "纯文化生能报考该校专业吗？",
        "answer": "你好同学，普通物理类的本科专业有的，您可以关注河美招生微信公众号或官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-音乐教育器乐（二胡）",
        "question": "历政地综合分433，本省排名1213，想报考贵校有希望吗",
        "answer": "第一年招生器乐类考生，无参考数据，建议填报上志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，山东是平行志愿投档，投档比是1：1。有机率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-专升本问题",
        "question": "考贵校的专科然后升贵校本科升本率高吗",
        "answer": "专升本过线的机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "文化课336书法特长195有机会上贵校专科吗",
        "answer": "你好，可以报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校在浙江只有美术类校考专业招生，未取得校考专业合格证无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "无成绩信息，请直接咨询我校招生董老师，13273424094"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "北京美术生文化333专业213综合432.76有希望报考贵校吗",
        "answer": "今年我校在北京只有美术类校考专业招生，未取得校考专业合格证无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-贵州书法专业录取",
        "question": "本人贵州文科考生 综合分 469.5 位次 236 省统考分数过线 高考成绩过线 请问能有多大希望报考贵校 学的是书法专业",
        "answer": "第一年按综合分投档，无参考数据。预估填报志愿有机率录取，详情咨询我校招生王老师15830161666"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报视觉传达设计吗，有机会录取吗",
        "answer": "有希望录取，可咨询我校招生秦老师，13582179014"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-咨询",
        "question": "宁夏美术专业227.6文化294综合分431.5专科可以报吗",
        "answer": "可以填报，详情咨询我校招生闫老师，15075102555"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-艺术分数咨询",
        "question": "本人新疆考生 综合分410 位次1708 本人省统考分数合格 高考成绩合格 请问能有多大希望报考贵校 学的是美术专业",
        "answer": "录取希望很大，建议一志愿填报。详情咨询我校招生闫老师，15075102555"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-四川美术生录取",
        "question": "专业213，文化426，综合分479，省排名14601，有较大的希望被该校绘画专业录取吗？服从调剂会被录取吗？被该校录取稳当不稳当？",
        "answer": "有希望录取，可咨询我校招生康老师，13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-扩招",
        "question": "今年四川美术艺体生要扩招吗？",
        "answer": "请咨询我校招生康老师，13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "综合分481可以录取吗",
        "answer": " 提供的成绩信息不完整，请直接咨询我校康老师，13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-广东书法专业",
        "question": "老师，请问一下负责广东书法招生的老师电话？",
        "answer": "广东招生负责老师：牛老师  13021891666"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-广东书法",
        "question": "书法专业227分，文化320，综合分445，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "文化课成绩未达到艺术类本科线（350分），书法学专业无法录取，建议填报专科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-江苏书法",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "书法学是在第2小批录取，平行志愿投档，投档比例是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取情况",
        "question": "您好，就是校考通过了，然后没有破格录取的情况下，就是按照文化课成绩择优录取是吧",
        "answer": "在校考取得合格证但不具有破格录取资格的情况下，如果文化课成绩未达到普通本科批文化控制分数线（449分，不含优惠分），是不能按校考专业进行录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "四川美术考生综合分475有希望报考贵校吗？",
        "answer": "只要符合四川省美术类本科填报志愿要求，就可以填报。详情可咨询康老师13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-还有资格报河北美术学院吗？",
        "question": "海南的考生统考成绩209.6，文化分综合分338，之前已参加通过贵校的校考",
        "answer": " 因提供的信息不清楚，可直接电话咨询我校王老师15830161666。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北美术学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？学校开设日语课程吗？",
        "answer": "今年湖南无美术类统考专业招生，建议你填报其它高校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "山西 美术生 专业232 文化322 综合分451 能被录取吗",
        "answer": "你好通过，报考的话还是有机会的，具体可电话咨询康老师13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北美术学院",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363文化美术都过了本省本科线可以报考该学校吗",
        "answer": "你好同学，双过线的话就可以报考，录取是择优的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河南美术生",
        "question": "河南美术生去年专科最低投档线多少",
        "answer": "23年河南美术类专科录取最低分是57.955分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "今年河南无舞蹈类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "可以填报志愿，录取机率不小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-今年招收湖北书法统考生吗",
        "question": "孩子今年书法统考成绩278.55,文化分374,请问可以报考贵校书法专业嘛",
        "answer": "可以填报，今年湖北招生书法学专业，在艺术本科统考批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "河北美术222.2文化334有希望被本校录取嘛",
        "answer": "在本科提前批B填报志愿，有机率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取与专业",
        "question": "老师你好，我是2024年广西艺术生，综合分483，名次为4700+，能否被贵校录取？若录取专业选数字媒体可以吗？",
        "answer": "数字媒体艺术专业是校考专业，不能使用综合分录取的。可以选择中国画、视觉传达设计和影视摄影与制作专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-纯文化",
        "question": "纯文化454位次在197430左右有希望吗",
        "answer": "可以填报，很有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "可以填报，第2小批中美术类专业只有环境设计专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-四川美术",
        "question": "美术209.68文化395综合分459.6有希望吗",
        "answer": "可以填报，有机率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河南文科书法生",
        "question": "老师您好，请问河南文科书法生，文化349，专业208，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学，这个分数可以报考，录取是择优的，具体可电话咨询秦老师13582179014"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "云南美术生专业254 文科文化407 可以报考吗",
        "answer": "你好同学，可以报考的，详细可咨询康老师18631126599"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川艺体（文）综合分493.5,位次532-535有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好同学，咱们四川是有具体老师负责的，您可电话联系康老师18631126599"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-广东考生",
        "question": "你好。我小孩的文化分339分，美术统考194分，并已拿到贵校校考资格证，报的是贵校的动漫专业。请问这样的成绩可以报读贵校吗？广东这边的本科各科类按制线：美术与设计类（文化科总分320，美术与设计类专业省统考185分）。",
        "answer": "你好同学，双上线可以报考，但是录取是择优的，详细咨询牛老师13021891666"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "北京招生只有校考，详细咨询电话0311-88596153"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-美术生综合排名9980能上贵校吗",
        "question": "文化过美术合格省排9980可以上什么专业",
        "answer": "你好考生，可以联系下咱们负责江西的牛老师13021891666"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河北美术生",
        "question": "老师 综合分446排名20814可以报考本学校吗？投档比是多少",
        "answer": "投档比是1:1，双上线就可以报考了，但是录取是择优的，具体可电话咨询88596153、88651148"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "您好，美术双过线综合440.25分，报咱校的环境设计专业有希望被录取吗",
        "answer": "可以报考，但是录取是择优的，具体可电话咨询董老师13273424094"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-河美能上吗",
        "question": "高考237分，但有河美校考数字媒体艺术第68名的合格证，有破格录取资格",
        "answer": "你好同学，可以报考咱们的专科试试，本科的话文化分数线没有上线。具体可咨询秦老师13582179014"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业224文化312综合436有机会被录取吗？",
        "answer": "本科的话填报不了，如果有意向专科的话，具体可咨询康老师13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取",
        "question": "艺术类的文化成绩是达到艺术类的最低控制线吗",
        "answer": "你好同学，校考专业文化成绩是需要达到普通类文化控制分数线，统考专业文化成绩是要达到艺术类控制分数线。具体可电话咨询秦老师13582179014"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-录取情况",
        "question": "我校考过了文化课成绩到了397能录取嘛？然后综合分走444怎么报考学校，",
        "answer": "你好同学，校考获得破格录取资格了吗？具体可咨询董老师13273424094，综合分的话可以填报提前批B段志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-四川文科美术生综合481.5能上吗？",
        "question": "综合分481.5",
        "answer": "你好同学，可电话咨询康老师13731160450"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-书法统考",
        "question": "老师，您好，在重庆书法统考成绩228.6，文化只有295分，报考贵校专科书画类专业的录取概率大吗？",
        "answer": "你好同学，可以联系下负责重庆招生的秦老师13582179014"
    },
    {
        "schoolName": "河北美术学院",
        "title": "河北美术学院-书法生",
        "question": "今年河北地区还会存在地域保护吗",
        "answer": "你好同学，河北省书法专业计划比较多，还是存在一定优势的，详细咨询刘老师15832161666"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五双过线，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "您好，有录取的希望，欢迎报考我校，可咨询0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，有机会被录取，具体可咨询我校电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，请问考了多少分呢，也可咨询我校电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-咨询",
        "question": "河北物化政450能不能上",
        "answer": "您好，您可以填报我校，有录取的希望，欢迎报考，可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "您好，您已经过了该省的本科省控线，可以报考我校，有希望被我校录取，也可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-咨询",
        "question": "河北物化政450能不能上？",
        "answer": "您好，您的分数有希望被录取，欢迎报考我校，可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-江苏物生地475",
        "question": "你好，我是江苏考生，物生地475，排名173585，想报贵校的会计，请问录取几率大吗？有没有专业级差？贵校投档比是多少？",
        "answer": "你好，录取的几率还是挺大的，我校没有专业级差，按照江苏省投档要求录取，投档比1:1，具体可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "你好，有希望被录取，欢迎报考我校，也可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "您好，可以留意一下征集志愿，如果线上生源不足的话，会有降分录取的可能，也可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-老师您好",
        "question": "咨询老师，河北物理组合考生，469分，排名173125名，报考会计、审计、财务管理等专家能被录取吗？",
        "answer": "已过控制线，看好选科要求，就可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-天津，总分397，语数外总分229，被录取概率大吗",
        "question": "229对应去年位次为12529",
        "answer": "若已过天津的控制线就可以报考志愿，就有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "你好，有录取希望，欢迎报考我校，也可咨询我校电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-陕西理科415 名次103880",
        "question": "可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，您的分数录取的机会很大，可以选择自己喜欢的专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-报考咨询",
        "question": "老师好，河南，女生，理科。428分，位次273476名，想报考咱们院校，能被录取吗？想问咱们下学校调档比例多少，转专业政策要求，可以修双学位吗",
        "answer": "过线了就可以正常报志愿了。调档比是1：1.1可以转专业，品学兼优申请成功了就可以。可以修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比是1比1吗",
        "answer": "您好，是的，1:1.1投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-咨询",
        "question": "我是湖南考生，物理方向分数线429分，有机会被贵校护理专业录取吗，服从调剂",
        "answer": "你正常填报志愿就可以，按往年情况是可以录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-浙江政史地515能报什么专业",
        "question": "机会大吗",
        "answer": "可以报考会计学/电子商务；录取的概率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-录取",
        "question": "453可以报什么专业",
        "answer": "您好，您已过物理组省控线，可选择自己喜欢的专业报考，可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "您好，录取几率很大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-录取",
        "question": "您好，美术生双过线综合440.25分 位次22215，报贵校的环境设计专业有希望被录取吗",
        "answer": "您好，有很大希望被录取，欢迎报考我校，如想进一步了解我校，可咨询电话0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-重庆录取问题",
        "question": "427文，位次22390，有希望进入本校吗？",
        "answer": "您好，不好意思，今年我校未在重庆招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-征集志愿",
        "question": "今年考了446报征集志愿走的几率大吗",
        "answer": "您好，具体还要看生源情况，如果线上生源不足的情况下，会有录取线下深远的情况。具体可咨询0315-8810555"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-河北美术生",
        "question": "老师好，综合分446位次20814有机会被本校录取吗？被退档的几率大不大",
        "answer": "您好，我校去年美术录取到了线上70分左右，您可以参考一下，具体可咨询电话0315-8810555."
    },
    {
        "schoolName": "河北科技学院",
        "title": "河北科技学院-专科录取",
        "question": "老师，物化地组合 399 。 有希望被贵校 专科批 录取吗？ 会被进行调剂分配吗？",
        "answer": "您好，399分的话被录取的几率还是挺大的，欢迎报考我校，若还有需要了解的可咨询电话0315-8810555."
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，这位考生，我校2024年在河南省招生没有文史计划，有理工类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地424分，位次173498，可以报考贵校吗",
        "answer": "我院在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-招生",
        "question": "陕西省理科359，位次138409能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我院在陕西录取最低328分，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，这位考生，我校2024年在河南省招生没有文史计划，有理工类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-男物化生437分可以报考贵校吗",
        "question": "男物化生437分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科368能被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低录取397分"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河北纯理考生426分能被录取吗",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，这位考生，我校2024年在河南省招生没有文史计划，有理工类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-咨询",
        "question": "河北422有机会录取嘛",
        "answer": "录取希望不大，可以冲冲。"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-河北保定女孩理科437分，报贵学校被录取的几率大吗",
        "question": "学校什么专业适合女孩",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "保定电力职业技术学院",
        "title": "保定电力职业技术学院-招生",
        "question": "今年本校招天津学生吗",
        "answer": "今年在天津有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北机电职业技术学院",
        "title": "河北机电职业技术学院-内蒙古理科考生321分能上吗",
        "question": "内蒙古理科考生321分能上吗",
        "answer": "建议您可以冲一冲，欢迎报考河北机电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "河北机电职业技术学院",
        "title": "河北机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科310有希望录取吗？",
        "answer": "建议您 冲一冲，感谢报考河北机电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "河北机电职业技术学院",
        "title": "河北机电职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院在河南省未投档计划，感谢关注河北机电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "考生你好，我们在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史314 能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，您这个分数被我校录取几率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-咨询",
        "question": "历史类310能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，您这个分数来我校希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组考生364分可以报考贵校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "考生你好，这个分数报考数字媒体技术希望不是很大，可以报考钢铁智能冶金和智能轧钢这两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-能上贵校吗",
        "question": "您好，河北物理组女孩389分有机会报考贵校吗，能选择什么专业",
        "answer": "考生你好，您这个分数来我校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "考生你好，您这个分数可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-老师您好，黑龙江物化生285分，有机会报考本校吗",
        "question": "老师您好，黑龙江物化生285分，有机会报考本校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年对外省没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "question": "老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，您这个分数希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-咨询",
        "question": "文科286报贵校有希望吗 有什么专业推荐",
        "answer": "考生你好，您这个分数希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "考生你好，您这个分数来我校希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-内蒙古考生报考本院校需要多少分",
        "question": "我是内蒙古考生报考本院校需要多少分才可以",
        "answer": "考生你好，我们今年没有内蒙计划"
    },
    {
        "schoolName": "唐山科技职业技术学院",
        "title": "唐山科技职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我们今年没有河南计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考咨询",
        "question": "江西省考生。女。物化政。491分，排名98295。报考贵校。能录取吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-贵校在江西有招生计划吗",
        "question": "我在学校官网上看到有",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年对安徽，有提前批定单班吗，有男生女生要求吗？",
        "answer": "安徽有订单招生计划，没有性别限制"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-石家庄邮电职业技术学院",
        "question": "请问贵校四川文科439可以上订单班吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-河南400分能上吗",
        "question": "体检有什么要求吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。体检请参考国家公务员录用体检通用标准。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "订单培养需要双眼视力在4.8以上吗",
        "answer": "双眼矫正视力需要达到4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-是否具有专业极差",
        "question": "是否具有专业级差",
        "answer": "学校招生网站有专业介绍，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报贵校订单班，如果没录取，是否会调到贵校其他专业",
        "question": "老师，报贵校订单班，如果没录取，服从调剂，是否会调到贵校其他专业",
        "answer": "服从调剂会增大录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-贵州美术生",
        "question": "我想问一下 美术223.33 文化376 综合分467.16 文化排名72101 综合分排名7183 能否上贵校呢？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵州文科415有机会上贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-招生",
        "question": "贵州理科344可以报吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专业咨询",
        "question": "河北考试，文科449能报哪些专业，各专业的就业方向大概是什么",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物化地420位次227541可以被贵校录取吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-老师您好！福建物理组考生394分 排名144115",
        "question": "老师您好！福建物理组考生394分 排名144115 能报贵校吗？若可以报南平订单班吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取几率",
        "question": "老师你好，我是青海的考生，分数是344，位次在9617，请问有多大几率被本校录取。",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-江西美术生",
        "question": "该校招江西美术生吗？历史组 是看文化课分数还是看综合分数？",
        "answer": "文化课分数，学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-近视能报吗",
        "question": "您好请问近视多少度影响报考贵校订单班",
        "answer": "双眼矫正视力需要达到4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-陕西省考生咨询",
        "question": "理科男325分可以报考订单生吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-招生",
        "question": "河南为什么显示全是无数据啊，今年学校专业河南只有新专业收人么",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-面试",
        "question": "面试是需要学生自己报名吗",
        "answer": "入学后面试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-新疆单列类招生",
        "question": "新疆单列类招生吗？去年分数线是多少",
        "answer": "学校招生网站有2024年新疆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-自愿咨询",
        "question": "老师好江苏女孩理科423分报交通运输有多大希望",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-住宿",
        "question": "请问今年两个校区宿舍有安装空调吗",
        "answer": "有安装空调"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-交通运输",
        "question": "老师好江苏女孩理科423可有机会报",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-老师好",
        "question": "我江苏女孩理科423分报贵校交通运营管理有希望吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专业",
        "question": "河南有哪些专业是订单招生？",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-招生",
        "question": "天津语数英三科241分，能够进贵校吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "湖北2024年高考生437可以报贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南，物化生，429，身高160，有希望进邮政订单吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专业",
        "question": "有在江西的订单班专业？有什么具体要求吗，物理组考生，总分420，排位177707",
        "answer": "有，学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-身高",
        "question": "河北考生身高可下浮多少能报邮政订单班",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，有身高要求说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-毕业",
        "question": "浙江省考生毕业后是去户籍地，还是去学籍地",
        "answer": "学校招生网站有2024年浙江订单招生公告，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-关于专业",
        "question": "专业没有显示位次，是新增专业嘛？我是河南的，分数为381.位次在353189，能录吗，有没有升本的机会",
        "answer": "  学校招生网站有2024年订单招生公告，有历年分数可以查询参考，请仔细考虑。河南今年全部为订单招生，订单生不建议专接本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "河北省物化政女420可以报考本学校吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮电",
        "question": "订单招生身高不够差一点点可以报吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年广东订单招生公告，有身高要求说明，请慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮电",
        "question": "订单班要怎么报，怎么分配就业岗位和就业地呢",
        "answer": "学校招生网站有2024年广东订单招生公告，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校哪些专业可以专升本，入校后允许转专业吗，多长时间可以转",
        "answer": "订单生不建议专升本及转专业，请认真考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检",
        "question": "体检不合格的学生转为普通类培养，普通类培养是指什么，普通类培养的学生可以专接本吗",
        "answer": "非订单生，普通类学生不做限制"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮电",
        "question": "广东有没有性别限制？可以报考哪些专业？招生计划有多少？有没有身高要求？",
        "answer": "没有性别限制，学校招生网站有2024年广东订单招生公告，有专业及招生计划相关说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地331能报考贵校吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-江西考生史地政495分能报考贵校吗",
        "question": "能报考汉语言和法学吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-山东全文女生456",
        "question": "老师，我想问一下山东文科女生456能报考您校的交通运输类的邮电类吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年山东订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，我是河北考生，分数428，位次237724，想要报考贵校，有哪些专业录取几率比较大呢？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检",
        "question": "入学后进行体检，没有通过怎么办？",
        "answer": "体检不合格的学生转为普通类培养，学校招生网站有2024年河北订单招生公告，有体检要求说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-江西政史地考生402有希望录取吗",
        "question": "江西政史地考生402有希望录取贵校的金融类《金融服务与管理》吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-高考",
        "question": "重庆考生女155可以报考贵校的订单生吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，有身高要求说明，请仔细考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-特色专业有哪几个",
        "question": "特色专业有哪几个",
        "answer": "  学校招生网站有专业介绍，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-转专业",
        "question": "学校专业之间入校后可以任意转到其他专业吗，大几可以转",
        "answer": "订单生原则上不允许转专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮电报考",
        "question": "广东女生在该校有招生计划吗，有订单班吗",
        "answer": "有订单招生计划，没有性别限制。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-湖北考生，女",
        "question": "报考贵校邮政订单班，高考体检身高156cm，请问能不能报？",
        "answer": "学校招生网站有2024年湖北订单招生公告，有身高要求说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，重庆女考生身高要求可以下浮几厘米？",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，有身高要求说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "严重视力障碍是指什么",
        "answer": "双眼矫正视力需要达到4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-严重视力障碍",
        "question": "严重视力障碍什么意思",
        "answer": "双眼矫正视力需要达到4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单",
        "question": "订单，是属于提前批，还是普通批？",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，有批次说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取和转专业",
        "question": "湖北412能报贵校的物流管理吗，转专业要什么条件呢",
        "answer": "学校招生网站有2024年湖北订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "山东考生369有望被录取嘛",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-山西文科379可以报邮政快递运营管理吗",
        "question": "脸上有痘印可以吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年山西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-面试问题",
        "question": "老师，面试是由学校面试还是订单企业面试，如果是订单企业面试会不会有内部操作",
        "answer": "考生入学后须参加学院与订单企业联合组织的面试，学校招生网站有2024年广西订单招生公告，有面试相关要求，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-高考",
        "question": "老师，我重庆考生女体检表上身高155但我现在有157,才17岁可以报你们学校吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，有身高要求说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检问题",
        "question": "您好老师，想问一下体检合格标准是什么呢？会对身高体重有要求吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年天津订单招生公告，有相关说明，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-是否设有专业极差",
        "question": "老师你好我是安徽亳州的一名考生，还想咨询一下物流类和邮政快递运营管理的区别在哪里",
        "answer": "学校招生网站有相关专业介绍，请仔细阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-面试",
        "question": "面试安排再什么时候",
        "answer": "入学后面试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单招生身高要求",
        "question": "身高156能报上订单招生吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，请认真阅读。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科395能报贵校订单班吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检",
        "question": "入学后会进行体检吗",
        "answer": "进行"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮政订单班",
        "question": "陕西2024高考444分能报贵校吗？如果能，女生适合哪个专业？谢谢",
        "answer": "学校招生网站有历年分数，可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-江西 宜春市 女孩 历史类 成绩 459",
        "question": "报订单班有希望录取吗？是报提前批吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-政策",
        "question": "贵校为地方邮政机要通信岗位订单培养是回到地方工作吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年云南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-疤痕问题",
        "question": "手腕上有八至九厘米一圈的烫伤疤 ， 可以报考你们学校吗",
        "answer": "建议谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-安徽全理451可以报贵校吗 ，就选专业的范围广吗",
        "question": "安徽全理451可以报贵校吗 ，就选专业的范围广吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年安徽订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-视力在五点几可以报吗",
        "question": "视力五点几可以报吗",
        "answer": "双眼4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-重庆女生身高报考要求",
        "question": "重庆女生身高能接受150左右的吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录入",
        "question": "天津453分，三大主科252分可以上订单班吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年天津订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问从贵校毕业后包分配吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年天津订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "福建物生地436分，男，有望被贵校录取吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年福建订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-陕西理科348报考订单班身高168有希望被录取吗",
        "question": "陕西理科348报考订单班身高168有希望被录取吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年陕西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐，可以报订单班吗，谢谢",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-招生咨询",
        "question": "请问贵校今年在云南招生吗",
        "answer": "有招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考",
        "question": "湖南文科424能上贵校吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年湖南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-云南考生",
        "question": "本校提前批的面试内容是啥，毕业后是否确定定向分工作，面试过不了会怎么样？",
        "answer": "学校招生网站有2024年云南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-请问可有机会录取订单班",
        "question": "请问安徽理科分436男生，位次211040可有希望录取？",
        "answer": "学校招生网站有2024年安徽订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-江西省理科424 排名十七万左右 有机会吗",
        "question": "江西省理科424 排名十七万左右 有机会吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-关于小语种考生",
        "question": "老师您好，贵校收小语种考生吗？",
        "answer": "不限，但入学后要学英语"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "辽宁，301分想要报考大数据与会计，可以稳上吗？毕业后可以直接到银行工作吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年辽宁订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-贵校 在江西有招生计划吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班咨询",
        "question": "老师：你好，我是四川考生，高考成绩439，可以就读贵校的订单班吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年四川订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-我413能够进入高校吗？",
        "question": "我是云南413，10万多名能够进入高校吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年云南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "在安徽文科考418能上贵校吗，什么专业",
        "answer": "学校招生网站有2024年安徽订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单",
        "question": "469，有希望上重庆的订单培养吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班",
        "question": "咱们学校的订单班有啥要求",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-河北物化生考生",
        "question": "河北物化生392分，男生，报考贵校计算机应用技术专业，录取机率大吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年河北订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-安徽历史类427能上贵校吗",
        "question": "427分",
        "answer": "学校招生网站有2024年安徽订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-高考录取",
        "question": "河南考生理科高考分431位次268186能够被高校录取吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-安徽订单班",
        "question": "老师你好，我帮女儿咨询的，她是物生地专业，480分，可以报名订单班吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年安徽订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-贵校今年录取分数线大概多少分",
        "question": "想知道贵校分数线",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专科提前批咨询",
        "question": "天津考生 263 男 咨询下给天津邮政订单培养 未来是从事什么工作",
        "answer": "学校招生网站有2024年天津订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考，投档",
        "question": "认同民族加分吗，投档比是多少",
        "answer": "学校招生网站有2024年招生章程、重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-451分能上吗",
        "question": "四川考生女，理科451分。能上贵校哪些专业？",
        "answer": "学校招生网站有2024年四川订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-您好，请问对四川 订单生女生的身高要求具体是多少呢？",
        "question": "并且理科448报考本校有机会被录取吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年四川订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单",
        "question": "报订单班，需要矫正视力吗，就近视眼不行？入学的面试，体检都有什么要求",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-福建考生身高不到160，分数429，能报考贵校吗",
        "question": "女生，分数差本科线两分，但身高不够",
        "answer": "学校招生网站有2024年福建订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考",
        "question": "老师内蒙文科女身高150总分400可以去你们学校吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年内蒙古订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班",
        "question": "江西高考397排名90988女生170能进订单班吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年江西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-志愿填报",
        "question": "尊敬的老师您好！我真诚想问孩子天津高考语数外214可以上贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年天津订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校的邮政通信管专业，邮政快递智能技术专业毕业的工作是做什么呢？463分有机会被贵校录取吗？面试内容主要是什么？面试容易过吗？",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-河南，理科，411分，能录取吗",
        "question": "河南，理科，411分，能录取吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年河南订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年陕西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-考生符合招生简章要求，是否存在面试不合格风险。",
        "question": "面试不合格的因素是什么",
        "answer": "学校招生网站有2024年重庆订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-色弱能报你们这吗，订单班怎么报，我今年412可以吗",
        "question": "我色弱，这里的专业有没有什么要求啊，还有订单班该怎么进",
        "answer": "学校招生网站有2024年山西订单招生公告，请认真阅读。还有历年分数可以查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检",
        "question": "老师，请问轻微色弱可以报考部分专业吗？",
        "answer": "我校现有专业没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "我384能报考贵校吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语只有英语"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-河北考生400分能上订单班吗",
        "question": "邮政订单班多少分",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-你好，陕西文科425 省排三万三左右，有机会报取贵校吗？",
        "question": "你好，陕西文科425 省排三万三左右，有机会报取贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-今年369分可以稳上本校吗",
        "question": "今年369分想上本校的交通运输专业可以稳上吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单",
        "question": "老师你好，订单班体检对身体体重有要求吗？我身高180，体重210，可以报吗",
        "answer": "可以在学校招生网站查看招生章程和订单招生公告的订单报考要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-要求",
        "question": "对视力有要求吗 夏季着装裸露部位具体指到哪里",
        "answer": "双眼矫正视力4.8及以上，夏季一般是短袖、低领"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-吉林省辽源市理科男生167身高，可以报考本校订单班吗？",
        "question": "吉林省辽源市理科男生167身高，可以报考本校订单班吗，是可以符合身高下调5厘米的省份吗",
        "answer": "没有明确说明的，一般可以下浮5厘米"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-文科女生",
        "question": "老师，总分469有机会进您们学校吗。谢谢",
        "answer": "学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班在云南省限制生源吗？",
        "question": "订单班在云南省限制生源吗？昆明宜良可以报吗",
        "answer": "学校招生网站有2024年云南订单招生公告，有就业地点说明，请仔细考虑"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-贵校今年在青海招生吗",
        "question": "文科生男380分有机会录取吗",
        "answer": "有招生，学校招生网站有历年分数可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-体检",
        "question": "只要符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》吗？需不需要公务员的体检要求？ 视力低于4.8可以报考该贵校专业吗？",
        "answer": "报考订单专业，都需要符合。双眼矫正视力4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-专升本",
        "question": "老师您好！贵校非订单生有专升本政策吗？有的话要读几年？也就是3+？",
        "answer": "今年在广西没有普通招生，全部为订单招生，订单生不建议专接本考试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-定单班",
        "question": "对浙江考生有专科批的这个吗？",
        "answer": "一段即可报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-四川招生计划",
        "question": "四川招生计划",
        "answer": "详见学校招生网站招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-重庆女生报考身高要求",
        "question": "重庆女生身高158可以报考吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班是在哪个批次填报",
        "question": "老师，广西24年订单班在提前批还是在普通批填报？广西百色招历史类多少人",
        "answer": "普通专科批，学校招生网站有2024年广西订单招生公告，请查阅"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班",
        "question": "山东订单班什么时候报名？",
        "answer": "学校招生网站发布了2024年山东订单招生公告，请仔细阅读"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-高考外语为日语可以报考吗？",
        "question": "老师，你好，请问高考时外语是日语的考生可以报考贵校吗？",
        "answer": "不限考生高考语种，但入学后要改学英语"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-关于学籍与户籍报考贵校定向生问题",
        "question": "福建泉州学籍，四川广安户籍的学生可以报考贵校的泉州定向生吗？",
        "answer": "学校招生网站发布了2024年福建订单招生公告，请认真阅读"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-2024届云南理科生，399分能上贵校吗？",
        "question": "云南理科考生，24年高考分是399，可以报上贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有“历年分数”可查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-招生",
        "question": "你好老师，新疆南疆单列去年的分数线多少，今年我考230左右能被录取吗？我是南疆单列",
        "answer": "学校招生网站有“历年分数”可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-黑龙江什么时候开始报名",
        "question": "注册不上，什么时候开始报名",
        "answer": "学校招生网站发布了2024年黑龙江订单招生公告，请认真阅读"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-学费",
        "question": "体检",
        "answer": "详见学校招生网站"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-青海订单班",
        "question": "老师您好:青海订单班需要提前报名吗？报名在什么地方？谢谢",
        "answer": "学校招生网站发布了2024年青海订单招生公告，请认真阅读"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班报名及面试时间",
        "question": "老师您好。我是广西考生，请问何时可以开始订单班报名？是直接在网上报名还是在哪？是何时面试？是面试成功了才报志愿还是入学了才面试？谢谢",
        "answer": "学校招生网站发布了2024年广西订单招生公告，请认真阅读"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班",
        "question": "老师你好，宁夏文史401可以报考贵校吗？",
        "answer": "学校招生网站有“历年分数”可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-宁夏考生订单班",
        "question": "宁夏考生文科417，报订单班希望大吗？",
        "answer": "学校招生网站有“历年分数”可以查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-邮政金融类和物流类",
        "question": "您好老师我想请问一下，我在高中时外语是日语，到贵校时邮政金融类和物流类，会不会有影响，可不可以报，然后毕业时对英语考级有要求吗？",
        "answer": "入学不限制高考外语语种，但入学后需要转为学英语，完成相应课程学习，没有其他要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-报考条件",
        "question": "湖南地区男生167有没有资格",
        "answer": "下周学校招生网站发布2024年湖南订单招生公告，请关注。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-关于纹身",
        "question": "老师您好。贵校招生章程要求“身着夏装身体裸露部分无纹身”，我在5月份才得知有贵校，立即去清洗了纹身，因需间隔1个月才能再次洗，6月份又去洗了第二次，我要坚持洗至干净为止，现在着夏装看着不是很明显，我成绩和其它体检项目均符合要求。请问我能报考贵校吗？",
        "answer": "请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-云南理科预估370到410可以报考吗，可以报些什么专业",
        "question": "要如何报考",
        "answer": "学校招生网站有“历年分数”“招生计划”可查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-訂单班",
        "question": "身高165能报吗",
        "answer": "下周学校招生网站发布2024年河北订单招生公告，请关注。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校的投档比多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄邮电职业技术学院",
        "title": "石家庄邮电职业技术学院-订单班",
        "question": "高考的外语语种是日语，无学籍的高中毕业生报考本校的订单班吗",
        "answer": "请查阅学校2024年招生章程有关报考要求。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "有很大希望，学校没有早自习，有晚自习，跑步属于自愿"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "我们没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-河南理科女355位次395540报本校希望大不，",
        "question": "河南理科女355位次395540报本校希望大不，",
        "answer": "希望比较大，可以选上服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-录取",
        "question": "历史类314 河北 有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲试试，多报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316分293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "我们安徽没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316分293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "我们安徽没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-录取",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "有希望，第一志愿填报吧"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-河北考生咨询",
        "question": "物化政362分，位次319005被录取的可能性大吗",
        "answer": "去年我们最低录取分数线359，多报一些专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-河北考生",
        "question": "物化地345分报大数据与会计被录取的概率大不大？",
        "answer": "不是很大，去年最低359"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-录取",
        "question": "河南 理科191 冷门专业 有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "多报一些专业，问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-录取情况",
        "question": "贵校您好，请问贵校的投档比是多少，在山西是否有招生计划，若有，本人山西理科286报考贵校护理专业几率大吗？",
        "answer": "投档比例严格按照山西省教育考试院的规定执行，我们山西共有150的招生计划，山西理科286报考我们护理希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331分能报考大数据与会计吗",
        "answer": "可以报考，但是希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-报考",
        "question": "河北物化地考生331能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-录取",
        "question": "河北考生全理 有独生子女加分 共分数为320有没有希望进入该校",
        "answer": "可以报考，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-河北考生",
        "question": "历史类286报贵校文化艺术专业有希望吗",
        "answer": "您好，请您提供综合分，艺术类我们有美术类和舞蹈类，按照综合分录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-咨询",
        "question": "贵校今年在辽宁有招生计划么文科338分有希望报考么",
        "answer": "没有辽宁计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "我们陕西没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄工商职业学院",
        "title": "石家庄工商职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我们在河南没有艺术类招生计划，可以按照文化课填报"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄理工职业学院",
        "title": "石家庄理工职业学院-广东艺术生是否可以报贵校",
        "question": "播音与主持专业，总分405，机会大吗？",
        "answer": "广东艺术生不可以，我们在广东只投放了普通专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄理工职业学院",
        "title": "石家庄理工职业学院-河北理科359有希望被贵校录取吗",
        "question": "河北理科359学土木工程有望被贵校录取吗",
        "answer": "土木专业分数可能不够，可以选择其他专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄理工职业学院",
        "title": "石家庄理工职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "这个分数可以报考，但是专业得多选几个，保证录取率"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄理工职业学院",
        "title": "石家庄理工职业学院-高考388物化生",
        "question": "可以报考贵校什么专业",
        "answer": "我们这结专业都 可以报考，看你最想学那几个专业，可以把最想学的报到前面，后面再报几个备选，以保证录取率"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄理工职业学院",
        "title": "石家庄理工职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校在河南未投放提前批，只有普通批次。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄科技信息职业学院",
        "title": "石家庄科技信息职业学院-河北",
        "question": "老师，物理类224分可以报考本校吗",
        "answer": "你好，这个分数有点偏低，建议你再考虑考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄科技信息职业学院",
        "title": "石家庄科技信息职业学院-录取",
        "question": "选课是物化生，345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "录取几率很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄科技信息职业学院",
        "title": "石家庄科技信息职业学院-录取",
        "question": "广西历史类275分能被录取上吗",
        "answer": "欢迎报考，录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄科技信息职业学院",
        "title": "石家庄科技信息职业学院-艺考",
        "question": "山东艺考双过线综合分423可以报吗",
        "answer": "不好意思，学校在山东没有艺术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄科技信息职业学院",
        "title": "石家庄科技信息职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南省专科批普通类里招生，你可以选择使用文化成绩报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五双过线，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "建议报环境设计专业是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-考研",
        "question": "你好老师，贵校考研率如何，考华北理工大学的研究生有照顾吗",
        "answer": "考研率每年都比较高，不管考哪个学校都是全国统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "湖北物化生474排111081有机会录取吗，可以冲哪些专业呢",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北美术",
        "question": "老师您好，河北美术位次17481，综合分458.25，报贵校希望大吗？数字媒体艺术希望大吗？",
        "answer": "建议报环境设计专业冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-轻工学院",
        "question": "学费大概多少",
        "answer": "物理类22000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-华北理工大学轻工学院。",
        "question": "江苏考生理地生481可以报考该校吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "理科河南429能被录取吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-理科471",
        "question": "有希望被贵校英语专业录取吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "请问江西考生464分，排名131220，物理组，有机会被贵校的机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-华北理工大学轻工学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？可以报什么专业呢？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "您好，我是河北美术生，双过线专业222.2分，文化325分，综合成绩440.25分排名22215，艺术类专业本科被录取的几率大吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北美术生史地政综合分468.75 位次在14400差不多 录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，可以报考我院环境设计专业试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-（华北理工）学位",
        "question": "表演专业是否可以辅修双学位",
        "answer": "不可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-体育生",
        "question": "河北体育生历史组合综合533可以报考什么",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询老师",
        "question": "咨询老师，河北物理组合考生，469分，排名173125名，报考贵校录取希望大吗？谢谢",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "江苏考生，物化地，470分，178870位次，有录取的可能吗，谢谢",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "今年在四川招生吗？四川文科470分能上该校吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物生地485，位次16.2+，有机会录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "戏剧影视导演 河北 文化448 艺术228.7 综合509 次位414 有机会被录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-贵校今年本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理位次234000有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "广西物理类 409 有机会上本校专业么",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政414，排名71365，可以报考贵校电气工程及其自动化专业嘛，如果不可以，那还能上那些工科类专业呢，请您指导一下",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取1",
        "question": "河北物化生465位次179731能上贵校吗 能上啥专业",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院，多报几个专业，冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "455历政地能报管理类吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-投档",
        "question": "贵校在江苏招生投档比是1:1吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "湖北生469分位次115074能否报考贵校的电气工程及其自动化，计算机科学与技术？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-入取",
        "question": "江西南昌463分，排名132577，有希望入取吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取表演",
        "question": "河南文科戏剧影视表演专业234文化391综合488报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "天津考生史地政477能报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-华北理工轻工",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以填报贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河南理科生442有机会报考贵校吗",
        "question": "442能报啥专业",
        "answer": "有希望的，我院按照考生的第一志愿专业录取，不会调剂，专业之间没有级差，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "我是黑龙江考生今年高考成绩是410想学电气工程及自动化",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北历史考生456排名61655可以报名贵校的财务管理专业吗，谢谢老师回答",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "我是河北考生，全理专业，今年成绩471，位次169754，有机会报考该校吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院，尽量多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "江西物化467有希望报考吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-山东女孩物化地479分231109位次 有希望录取吗",
        "question": "学校可以转专业吗 可以考研吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试，可以提交转专业申请，符合条件就可以转专业，可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-国际经济与贸易对高考英语成绩有单科要求吗",
        "question": "国际经济与贸易对高考英语成绩有单科要求吗 比如英语单科成绩达到90分那种",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北考生479分物化生能上贵校吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-江苏474分问录取",
        "question": "华理工：江苏物化生类考生474分过本科线12分能上贵校工科专业吗 谢谢",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿报考我院，我院均按考生的第一志愿录取，不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-山东戏曲影视导演综合成绩468，报考贵校录取希望大吗？",
        "question": "山东戏曲影视导演综合成绩468，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院，由于计划较少，每年的提档线会有浮动，建议报上试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河北文科459可以报考工商管理或财务管理吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-湖北物理考生482分录取 华北理工大学轻工学院",
        "question": "湖北物理考生482分录取 您好我是湖北物化政考生分数482省排104449想报考贵校的电子信息工程专业被录取的概率大么？",
        "answer": "电气工程及其自动化专业，有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-外语",
        "question": "学校开设日语课吗",
        "answer": "英语专业有日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "广东468分录取有多大可能？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河南理科406分，能报贵校的电气工程及其自动化吗",
        "question": "河南理科406分，能报贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术生综合分425分，位次25100左右，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北理工大学轻工学院",
        "question": "山东文科477，23万位次可以被贵校录取吗？学费是多少？选科建议？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "我院在江苏没有美术生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化政469，本科462，有望上贵校的机械设计及自动化或电气工程及自动化吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河北文科463报贵校的财务管理有希望吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，报专科可以吗",
        "answer": "我院今年没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "您好 北京理科考生449 女生 报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考电气 机械及其自动化",
        "question": "天津488能有幸被贵校录取以上专业吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询报考",
        "question": "老师您好 天津考生 史地政 文科 482分 欲第一志愿报考本校英语专业，录取率有多少",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河南理科427报考有机会进入贵校吗",
        "question": "河南理科427报考有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院几率更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河南理417有希望吗",
        "question": "河南理科417报有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河南分数426分排名277048名可以报考机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "陕西理科考生407位次109090报考希望大吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北 物生政463分 报考哪个专业录取几率大一点",
        "answer": "文理兼招专业和工程造价专业可以报考，建议多报几个专业录取几率更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-北京",
        "question": "北京男 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河南理科452 报考本校有希望吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河南理科452 报考本校有希望吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考咨询",
        "question": "陕西考生理工科422分可以被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北454物生地报工程造价能录取吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438能报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试，学费22000."
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "请问戏剧影视表演类综合分448有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438有机会报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。学费22000."
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-戏剧影视导演类",
        "question": "你好老师，河北戏剧影视导演类位次680、双过线有机会录取本校吗？",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北美术生",
        "question": "我是河北省美术生今年综合分463 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不是很大，建议多报几个专业冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "物化生458 女生可以报该学校哪些专业？",
        "answer": "所有物理类专业都可以报考，建议多报几个专业录取几率更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-英语专业英语分数要求",
        "question": "我想选英语专业，但是英语分数为82分，可以报英语专业吗？",
        "answer": "投档时以总分为参考，对单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北 体育生综合分511，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大，建议两个体育类专都报上希望更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化地组合451分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？华北理工大学轻工学院和华北理工大学轻工学院独立院校是一样的吗，报考时代码相同吗？",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业几率更大一点，华北理工大学轻工学院和华北理工大学轻工学院独立院校这是一个学校，我们就是独立学院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-四川理科465服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万，能进档不吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院机会更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "学前教育",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "陕西文科404位次44788有机会报考吗学前教育等专业",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-请问贵校今年有戏剧影视导演专业招录吗？",
        "question": "请问贵校今年有戏剧影视导演专业招录吗？",
        "answer": "有计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-第一小批什么时候填报和第二小批有什么区别",
        "question": "第一小批什么时候填报，和第二小批有什么区别",
        "answer": "我院在江苏只有普通类本科批这一批次。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河南472",
        "question": "河南472 193460 电气工程及其自动化",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次在197430国际经济与贸易有希望吗",
        "answer": "希望不大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-湖北录取",
        "question": "请问湖北考生物生地457报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河南省表演234文化320有机会被录取吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询",
        "question": "河南理科男332能上贵校么？",
        "answer": "我院河南没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河北美术222.2 文化334 有希望被本校录取嘛",
        "answer": "希望不是很大，建议多报几个专业冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "安徽理科，486，位次146183,可能被录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询",
        "question": "河南文科314，美术216能报贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-招生",
        "question": "您好，今年在陕西有招生计划吗 西安文科403 排4.5万，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "我院江苏没有美术计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "安徽文史类考生464分排名44609报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "希望较小，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "你好老师，河南425/278855有希望吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439想报考咱们学校的电气自动化专业有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院希望更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-宿舍",
        "question": "几人寝住宿费多少？",
        "answer": "4人间上床下桌2400元/年，6人间普通宿舍1050元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-山东戏剧影视导演",
        "question": "山东导演212，文化424有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望的，但是由于计划较少，每年的分数浮动较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-食宿",
        "question": "学校食宿条件咋样",
        "answer": "宿舍分为4人间和6人间，空调正在安装，食堂和美食街也很多，能够满足学生的日常需求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-宿舍",
        "question": "有空调吗，环境怎么样",
        "answer": "空调正在安装，环境优美，宿舍有4人间和6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "你好，物化政469分，学前教育专业群有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询",
        "question": "贵校今年有专科招生计划吗",
        "answer": "没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报名",
        "question": "福建历史，454分，排名21568能报财务管理吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取情况",
        "question": "我是江苏的，总分469，全省17万多，有希望报你们学校吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北物理类 453分可报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-专业，录取",
        "question": "贵校计算机科学与技术专业能详细说一下吗 辽宁物化生考生445，79896",
        "answer": "分数上希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-我是河南美术生统考成绩206文化课成绩319有希望上吗",
        "question": "我是河南美术生统考成绩206文化课成绩319有希望上吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "老师好，河南理科440位次251873能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北24年物理",
        "question": "纯理458分可以报考吗",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业几率更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "河北考生452分19w名次报考您校，录取的概率大吗",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-毕业证问题",
        "question": "贵校毕业证和华北理工大学一样吗？",
        "answer": "毕业证校名：华北理工大学轻工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北物理类 449分可报考贵校吗",
        "question": "河北物理类 449分可报考贵校吗",
        "answer": "建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-住宿问题",
        "question": "你好本校住宿几人间有没有空调",
        "answer": "有4人间和6人间，空调正在安装。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考录取问题",
        "question": "我是天津考生，艺术类，综合分446.75，位次2317，2023年位次2319对应分数478.8，请问我报考有希望录入吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右能被贵校录取吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报",
        "question": "河南理科400进你们学校希望大吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-老师，河北理科465有希望冲击贵校电气专业吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右能被贵校录取吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。    "
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-专科",
        "question": "该校的专科有哪些专业？ 河北402分大概可以被录取到哪个专业？",
        "answer": "我院今年没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-天津考生",
        "question": "469可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-陕西考生405分位次110729，能否报考贵校",
        "question": "陕西考生405分位次110729，能否报考贵校",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北男生 物化生 461 分 能被贵校录取吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-河北大文",
        "question": "河北大文470，有机会上贵校吗，大概可以报考什么专业",
        "answer": "历史类专业均可报考，希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-能录取吗",
        "question": "河北物化地465分能报咱们学校哪些专业，能录取吗？",
        "answer": "所有物理类专业均可报考，录取希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-湖南考生物理类468分，位次127786，有希望本校录取吗",
        "question": "湖南考生物理类468分，位次127786，有希望本校录取吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-咨询",
        "question": "请问理科378能不能上贵校",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "你好，宁夏考生理科389位次23168有希望上贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，建议第一志愿报考我院冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报志愿",
        "question": "河北省物理类考生439分能报吗",
        "answer": "您并未过本科省控线，不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "您好 河北考生物生政 463分，能报贵校哪个专业，能被录取吗",
        "answer": "文理兼招专业和工程造价专业可以报考，有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-报考",
        "question": "你好，陕西文科416报考机会大吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-学费是多少呀",
        "question": "学费",
        "answer": "纯理工类专业22000一年，文理兼招专业19500一年。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-重庆。录取",
        "question": "文科467。位次22390.有希望报考该校汉语专业吗",
        "answer": "我院没有汉语专业，可以考虑我院的财务管理专业，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-云南本科线420 我440能被录取吗",
        "question": "有多大的概率能被录取？",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-物化政474",
        "question": "老师我这成绩报贵校的英语专业有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-分数",
        "question": "河南考生313理科上你们学校的把握大不大",
        "answer": "我院今年没有专科，本科要过本科线才可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-录取",
        "question": "河北省考生如果压线超过几分可以选择报考吗",
        "answer": "参考2023年的录取情况，还是有希望的，建议多报几个我院的专业，录取几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-黑龙江物理组考生",
        "question": "黑龙江物理组考生422分能上你们学校吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学轻工学院",
        "title": "华北理工大学轻工学院-转专业",
        "question": "可不可以调专业，有没有什么要求，应该怎么做",
        "answer": "第一学期末和第二学期末向学院提出申请，学院审核通过方可调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "你好老师 我是河北物化生考生 有希望被贵校录取吗 建议的专业有什么",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "河北史地政女生高考494，省排名40473，想报考贵校的法学和汉语言文学，能录取吗，可以服从调剂，主要想考公，有机会吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-山东舞蹈",
        "question": "山东舞蹈位次 3000可以被录取吗",
        "answer": "我校无贵省艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-福建艺考生",
        "question": "美术分206历史类325有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在贵省无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-地理科学",
        "question": "地理科学专业对物理组合的考生的选科要求是什么？ 必须带化学吗？ 物生地组合能报吗？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-湖北艺术生综合总分540有希望录取贵校吗",
        "question": "报考",
        "answer": "我校在贵省无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-舞蹈学专业招国标舞考生吗？",
        "question": "？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考英语和法语专需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考吗，需要英语单科成绩达到多少分才能报考吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-请问贵校的古筝专业老师是哪位？",
        "question": "请问贵校的古筝专业老师是哪位？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北考生综合分位次423",
        "question": "综合分511.75能上贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北考生综合分位次423",
        "question": "综合分511.75能上贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "请问河北省考生，选科物生地，465分，排名176000，报考本校有希望吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-关于录取",
        "question": "山西太原文科男生二本线上3分，位次23842，能录取贵校会计学专业吗？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-咨询",
        "question": "贵校今年在山东招艺术生吗",
        "answer": "我校在贵省无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-美术生录取",
        "question": "我是河北美术生480位次11144可以来贵校学美术类吗？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "河北文474分省排名51276有录取机会吗？投档比是多少？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "物化生475报会计学会被录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "我想问山西考生文科417报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北师范大学汇华学院",
        "question": "河北舞蹈生综合分451，排名2449名，有无身高要求？报考贵校的概率有多大？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "河北考生494物化生排名132000可以被贵校录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "488分，有希望上到数学与应用数学专业吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-山西441文史有望被本校法律专业录取吗",
        "question": "山西441文史有望被本校法律专业录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北师范汇华学院",
        "question": "山东文科477能否报考贵校",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-2024河北历史组报考贵校",
        "question": "想知道贵校可以转专业吗，转专业有什么条件吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "我校无财务管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-贵州美术生",
        "question": "美术生 理科综合分426能上吗 谢谢啦",
        "answer": "我校在贵州无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "我校在福建无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北考生，书法学",
        "question": "你好老师，书法专业250.9，文化359，综合493，可以冲刺贵校吗，谢谢",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "河南文科457位次71460有机会被贵校录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "老师你好，我是保定声乐民族唱法考生，综合分460位次1823，报考相关专业，能录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-转专业问题",
        "question": "学院是否入学后可转专业，和转专业条件，比如跨院系之间转",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "河北物化生考生458分有希望报考贵校哪个专业",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考河北师范大学汇华学院会计专业录取几率大吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-四川理科465分服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "我校在四川无招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考河北师范大学汇华学院学前教育专业录取几率大吗",
        "answer": "我校无学前教育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-湖北美术生",
        "question": "1 综合分528能录取吗 2 学校费用多少",
        "answer": "我校在湖南无招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "物理467，排名9.8w有希望录取吗？",
        "answer": "我院在福建无招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "question": "河北美术生，双上线 综合分472 报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考咨询",
        "question": "河北史政地497位次38891能上本校的汉语言文学吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-志愿",
        "question": "文科486，省排名44771能上贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北省美术类",
        "question": "河北省美术生今年综合分463 不限专业可以报考贵校吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-音乐教育器乐二胡",
        "question": "史政地报考贵校音乐教育器乐综合分是433，器乐排名1213，可以被贵校录取吗",
        "answer": "详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "answer": "请参考我校在山西历年最低投档分数，详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-保研",
        "question": "地理科学专业可以保研吗 保研率多少",
        "answer": "我校无保研"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北师范大学汇华学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？开设日语课程吗？",
        "answer": "我校不在湖南招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-2024报考咨询",
        "question": "老师您好，河北文科498，希望报考会计专业，有希望吗",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "校方您好，，我是河北考生，今年高考分数为502分，全省排名36378名，想报考贵校法学专业，汉语言文学，思想政治教育这三个专业其中之一，我想请问一下这三个专业那个录取可能性大一点，谢谢啦",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "我校在河南无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "河北美术466史地政，报考贵校的几率有多大",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "河北物化生考生458分可以报考贵校吗",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报会计学吗？",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-艺考生咨询",
        "question": "我是河北书法统考生，专业240.45，文化395，综合分498 ，排位629，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北师范汇华",
        "question": "河北体育生综合分527理科生，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校无体育类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-艺考生录取问题",
        "question": "河北书法艺考综合506可以报考吗",
        "answer": "欢迎报考我院，详情请咨询80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取问题",
        "question": "老师您好，大文高考成绩495分，有希望被贵校汉语言文学录取吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-录取",
        "question": "453可以报本学校吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-111录取",
        "question": "请问2024届河北美术生专业207，文化330，综合分423.75可以被本校美术学专业录取吗？本校是我第一志愿，可服从调剂",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-文科478位次49092",
        "question": "能录取贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-山西报名",
        "question": "山西音乐234文化329文科可以报你们学校吗",
        "answer": "我校在山西无艺术招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-吉林省历史类397分",
        "question": "您好，吉林省考生，历政生，397分，报考贵校有可能录取吗？",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-保研",
        "question": "法学保研率是多少",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-专业",
        "question": "能否转专业",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-学位",
        "question": "有没有辅修双学位",
        "answer": "我校无双学位"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-文科483能报思想政治教育吗",
        "question": "纯文科483能报思想政治教育吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-咨询",
        "question": "辽宁文科470分 位次14496 能报考贵校会计专业吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-汉语言文学非师范类",
        "question": "老师，可以报考贵校的汉语言文学非师范类吗",
        "answer": "我校汉语言文学专业为师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考分数段",
        "question": "河北省内美术类排名14800左右可以报考吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-河北历史类449有希望报考贵校吗",
        "question": "河北历史类449有希望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北师范大学汇华学院",
        "title": "河北师范大学汇华学院-报考",
        "question": "你好老师，河北物政地考生461位次186236，报贵校有希望吗，什么专业",
        "answer": "欢迎报考河北师范大学汇华学院，详情请咨询院校，电话80785959"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-报考",
        "question": "老师河北物化政472第168027名有机会吗",
        "answer": "可以冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "可以冲一冲，一个专业不需要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-报考",
        "question": "河北理科477分位次159751报考国际经济与贸易录取几率大吗",
        "answer": "可以冲一冲，最终看报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "河北经贸",
        "answer": "高考改革可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-住宿",
        "question": "2024届会计学和审计学新生分别在哪个校区呢",
        "answer": "会计学、审计学新生在红旗大街262号会计系"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-咨询老师",
        "question": "河北考生历史组，460分，排名59347名，报考贵校的会计，财务管理，审计，法学，财政学等等专业录取的机会大吗？",
        "answer": "录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-老师，贵校的投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北物理组合考生，480分，排名154929名，包括贵校的会计、财务管理、审计、金融学、法学、金融科技、财政学等等专业入取的机会大吗",
        "answer": "金融科技第一年招生没有参考，其它专业录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生物理组480分可以报考贵校会计专业吗？",
        "answer": "热门专业分数比较高，录取不了"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北",
        "question": "河北物理487排名143839冲稳保 麻烦老师",
        "answer": "除热门专业，其它可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北",
        "question": "河北理科487有机会录取吗老师",
        "answer": "除热门专业，其它可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-472分排名52380",
        "question": "历地政报考贵校的人力资源管理 ，旅游管理和物流管理有机会吗",
        "answer": "有机会，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-湖北物理",
        "question": "老师，您好！湖北物生地考生468分，能报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "湖北无计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-志愿报名",
        "question": "史地政 491 排名42038 有希望上本校会计 审计 财务管理 法学 吗？ 并且那个希望最高",
        "answer": "除法学其它专业录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北省会计类492录取概率是多少",
        "answer": "会计学录取的可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-报考英语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考吗，需要英语单科成绩达到多少分才能报考吗",
        "answer": "没有限制，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-咨询老师",
        "question": "您好老师，河北物理组合考生，469分，排名173125名，包括贵校的会计、财务管理、审计、金融学、法学、金融科技、财政学等等专业入取的机会大吗？",
        "answer": "分数偏低，建议冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "应该属于冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "陕西考生文订458分23807名、报考该校会计专业，对单订数学有没有要求、如进入该校可以申请转专业吗？",
        "answer": "录取机率比较大，23年位次24436.没有单科要求，大二开学有一次转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北物化地466分排名178082可以进入贵校吗？",
        "answer": "把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生479分物化生能上贵校吗",
        "answer": "冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "陕西考生文课458分23807名、报贵校会计专业，能冲一下吗？对单课成绩数学有没有要求、进入贵校后可以申请转专业吗？",
        "answer": "录取机率比较大，23年位次24436.没有单科要求，大二开学有一次转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "陕西考生文科458分、23807位可以冲你们学校的会计专业吗？会计专业对数学单课成绩有没有控制线要求？进入该校后可以申请转专业吗？",
        "answer": "录取机率比较大，23年位次24436.没有单科要求，大二开学有一次转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-经济管理学院",
        "question": "老师理化生477位次159751能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北物化生473能否被贵校录取",
        "answer": "可以冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-江苏考生",
        "question": "江苏物生政471有希望进入贵校吗",
        "answer": "录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北文科474分 51276名 贵校冷门专业可以被录取吗 算稳吗？",
        "answer": "冷门专业可以算稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "物化生，河北省，468分，能冲一下吧？",
        "answer": "不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "江西分数490，排位36865报会计专业机会大吗",
        "answer": "高考改革，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "广西无计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师，文科471可以进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲几个冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-报考",
        "question": "472物生地男孩报考有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲几个冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "福建无计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有可能"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-冲、稳还是保？期待您的专业建议",
        "question": "文科493分，位次40960，报考会计学",
        "answer": "算稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-冲、稳还是保？",
        "question": "籍贯河北的女生，2024高考文科（史政地）总分493，位次40960。",
        "answer": "针对法学专业是冲，其它热门专业算稳"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗?贵校投档比是多少？",
        "answer": "高考改革建议报考，100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考河北经贸大学经济管理学院会计专业录取几率大吗",
        "answer": "按位次参考录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么样的",
        "answer": "请打咨询电话0311-87656896、87655989"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-志愿",
        "question": "文科486，省排名44771能上贵校吗",
        "answer": "多数专业都有录取的把握"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师您好，理科476被录取的希望大吗",
        "answer": "冲一冲冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师，史地政480，录取咱院的金融学几率大吗",
        "answer": "按位次参考录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-理科",
        "question": "468分能报考贵校吗？ 能达到哪些专业？",
        "answer": "录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北理科477能被学校录取吗？信管专业可以吗？",
        "answer": "冲一冲几个冷门专业信管专业也是冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-条件",
        "question": "贵校是否需要上早晚自习？是否需要跑操？上课或上自习收不收手机？几点熄灯？晚上有没有门禁？",
        "answer": "具体情况根据学院和系里的规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-山东有录取计划吗？",
        "question": "史地生480",
        "answer": "金融学计划30人"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北历史组474分可以上吗？",
        "question": "河北历史组史政地474分 省排名51276 能上吗？",
        "answer": "可以报考几个冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-2024报考咨询",
        "question": "您好老师，河北文科498会计学有希望录取吗",
        "answer": "录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-转专业",
        "question": "如果要转专业需要什么要求",
        "answer": "广西没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-各专业选科要求",
        "question": "河北",
        "answer": "请登录查看http://jgxgb.hueb.edu.cn/col/1373785597281/2021/04/27/1619513529159.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-高考咨询",
        "question": "河北文科452报考贵校录取机率大吗？服从调剂，选冷门专业",
        "answer": "有的低，机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "江苏物生地女 478 国际经贸 02专业组有没有机会，谢谢",
        "answer": "录取的机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "高考改革变化，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取分数",
        "question": "去年吉林省录取分数最高和最低分别是多少",
        "answer": "最高433/最低421分"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师你好，我是河北历政地482，位次46376，可以申报财务管理或者会计学，审计学吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望录取，去年最后一名是压线分录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师您好，河北高考历政生组合491，报考贵校的会计专业，有希望录取吗",
        "answer": "录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师，历史类480分，想上咱们学校的财政学录取的机率大吗",
        "answer": "录取的机率还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北经贸大学经济管理学院",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "有希望，最终看报考情况，计划15人"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生文科484位次45308---45830录取希望大吗，不考虑外语",
        "answer": "有机会录取，热门专业把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生文科484位次45308--45840有机会录取吗，机会大吗？",
        "answer": "有机会录取，热门专业把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师您好，河北高考历政生组合491分，报考贵校的法学专业，有希望录取吗",
        "answer": "报考法学录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下，史地政498分考贵校法学可以吗？",
        "answer": "有希望录取，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-北京考生，409分，有机会到咱们学校么",
        "question": "北京考生，409分，有机会到咱们学校么",
        "answer": "北京没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-老师，您好。",
        "question": "河北物生政488报咱们学校财政管理，会计学，审计学可以吗",
        "answer": "这几个专业把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-文科478位次49092",
        "question": "能被贵校录取吗，录取能上什么专业",
        "answer": "热门专业录不了，冷门专业机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "高考544报考该校会计学录取机率多少",
        "answer": "河北经贸大学经济管理学院录取没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "山西高考文科497分，录取会计学的几率",
        "answer": "山西没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-山西高考文科24考生497分可以报考经济管理学院的会计学吗？",
        "question": "录取会计学几率大吗",
        "answer": "山西没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-24年河北历史类考生",
        "question": "您好老师，历史类490分，位次42568想报会计学或是财务管理，录取率大吗？如果后期相关的转专业还有考研率怎样？",
        "answer": "录取机率比较大，只有大二开学时一次转专业机会，考研看自身情况"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-河北",
        "question": "河北理科465几率大吗",
        "answer": "机率不大，分数偏低"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-经贸经济管理学院",
        "question": "经贸经济管理学院老师好，24年考生484分位次45800想报考贵校的会计学和审计学录取概率大吗，如果录取了毕业后结业证上和经贸大学是一样的吗",
        "answer": "报考会计审计录取机率不大，只能是冲一冲，毕业证是河北经贸大学经济管理学院"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "河北考生 物生政463分，想学会计学 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北经贸大学经济管理学院",
        "title": "河北经贸大学经济管理学院-录取",
        "question": "今年河北文科475，您看去哪个专业合适？宿舍有空调吗？卫浴条件怎么样？",
        "answer": "我校的几个冷门专业把握大，宿舍都有空调，有公共浴室"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政414，排名71365，可以报考中西医临床医学吗",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-河北医科大学临床学院",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506 护理专业有希望录取吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取要求",
        "question": "请问护理专业，身高等其它有何要求",
        "answer": "建议女生低于1.55米，男生低于1.60米的考生谨慎报考，身高不达标也不再退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "福建考生507排名6.9w报考贵校口腔医学有希望吗？投档比是多少",
        "answer": "有难度，1:1提档"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-物化生495分，报名贵校口腔医学，录取希望大嘛",
        "question": "物化生495分，报名贵校口腔医学，录取希望大嘛",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-投档比是多少",
        "question": "位次149921 483分物化生报护理 医学影像技术录取概率大不大",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-就业",
        "question": "贵校护理学社会认可度与公办二本护理对比怎么样？在广东就业有优势吗？",
        "answer": "广东省医学院校的毕业生更有优势"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "您好，请问北京考生（女）493，最低位次33792，有希望进入贵校的护理学专业吗，希望大吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "河北 史地生 456护理有希望录取吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分能被护理专业录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "物理467，排名9.8w有希望录取吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "山西考生428位次94092有望录取贵校的医学影像学专业吗？",
        "answer": "我校没有医学影像学专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "天津考生525物生政，排名31814有机会被贵校护理录取吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-报考",
        "question": "文科486，省排名44771能上贵校的护理专业吗。贵校提档百分之105会出现退档的情况吗’",
        "answer": "难度较大，我校提档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "山西考生文科449，报考贵校护理专业几率大吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-考研",
        "question": "河北医科大学临床学院考研方便吗？",
        "answer": "可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-专业志愿",
        "question": "专业志愿是一比一招录，不调剂吗",
        "answer": "一比一招录，存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-四川理科465分服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万，能进档不退吗",
        "answer": "近三年我校在四川理工类录取的最低位次为7万5-8万1，排名18万被录取的难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "安徽物化地485可以报护理么",
        "answer": "护理专业必选生物"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "山西理科414报考贵校什么专业有希望",
        "answer": "参照以往录取最低位次，414分报考我校难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-报考咨询",
        "question": "河北考生物化生女 510分 有机会报考贵校的口腔医学吗？除此之外还有什么可报考专业？",
        "answer": "参照近年的位次，难度较大；医学检验技术、医学影像技术及护理专业有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "天津考生物化生530能被贵校的临床医学专业录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "本人重庆物化生考生445 报考贵校机会大吗",
        "answer": "参照近年的录取位次，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "天津512分位次35393有机会被护理专业录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-物化生考生462能否报考贵校，建议哪个专业",
        "question": "今年是否有扩招计划，有物化生捆绑专业吗，462分能否报考贵校",
        "answer": "我校今年在河北招生计划数为470人，其中临床医学、口腔医学和麻醉学必选物化生；难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-护理学",
        "question": "老师好，河北男孩物化生，507分能被咱们的护理录取吗",
        "answer": "有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "您好，宁夏理科考生451分被贵校临床医学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-师资",
        "question": "本校护理专业有无硕士点，护理专业的师资与河北医科大学护理专业的老师一样吗？考研率大概多少",
        "answer": "临床学院与河北医科大学共享师资，无外聘教师；护理专业就业率较高"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-护理学录取咨询",
        "question": "我是山西考生，理科409，请问贵校近几年护理学的录取分数线是什么样的？如果报考的话我的分数概率大吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-海南考生 549 选政生史",
        "question": "是否有希望被贵校护理学录取",
        "answer": "有一定难度，可以尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-报考",
        "question": "山西女生405大概在十一万位被贵校录取可能性大不大 学费大概多少",
        "answer": "参照近三年的录取最低位次，难度较大。学费10000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-河北，历史495，排名39902，是否可以报考护理专业",
        "question": "河北历史组495，省排名39902，再选科目地理政治，是否可以报考护理专业，情况如何",
        "answer": "选考科目与我校护理学专业要求科目不符，护理专业要求必选生物"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-天津考生",
        "question": "天津考生总成绩501选科化学、生物、政治，您院校能录取吗？谢谢",
        "answer": "参照以往的位次来看，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-河北492护理专业可以录取到本校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "参照以往的位次来看，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "山西理科今年考了379，可不可以报名护理专业",
        "answer": "参照以往的录取位次来看，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取机会",
        "question": "2024年重庆物化生509分，报贵校临床医学，录取机会如何？",
        "answer": "参照以往的位次来看，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "山西391理科能不能录取",
        "answer": "难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-考研",
        "question": "您好 贵校考研到河北医科大学的概率会比其他地区及院校的高些吗",
        "answer": "概率是一样的，都要看考研分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "您好 24年河北理科512分省排名104389 能被贵校录取吗 大概什么专业呢",
        "answer": "按照往年录取位次，被医学检验技术、医学影像技术及护理学专业录取的机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-报考",
        "question": "北京425史地政能报考哪个专业？",
        "answer": "选考科目与我校专业不符"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取",
        "question": "请问江西文史类472排名47000多有机会被录取么",
        "answer": "我校不在江西招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-限科要求",
        "question": "天津物生政可以报考医学影像技术专业嘛",
        "answer": "医学影像技术选考要求物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "河北医科大学临床学院",
        "title": "河北医科大学临床学院-录取分数",
        "question": "临床医学2023，2022，2021年在重庆的录取分数。 预估一下今年的录取分数",
        "answer": "2021-2023年临床医学录取分数分别为531、512、516"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "根据23年的分数，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师你好我想问问广东490排名16.5w报土木工程录取可能性大吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-投档比",
        "question": "老师你好我想问问学校的投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-山东男生物化政450分",
        "question": "能报贵校什么专业？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北美术生综合分471录取希望大吗",
        "question": "老师您好孩子是河北美术生文化425美术207综合471录取概率大吗(不限专业",
        "answer": "可以试试，预计479"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-想报贵校电气",
        "question": "上海 物化地 416 位次 39269 可以有希望吗？",
        "answer": "有希望，23年在4万左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902",
        "question": "老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-江西美术",
        "question": "美术综合排名8662 综合分483 请问能否有机会被贵校录取",
        "answer": "个人觉得有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-想报贵校电气",
        "question": "上海 物化地 416",
        "answer": "23年在4万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄铁道大学四方学院",
        "question": "山东政史地文科477排名23万位次，可以报考贵校吗？",
        "answer": "23年在22万左右，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄铁道大学四方学院",
        "question": "天津全文专业501位次38465可以报考财务管理吗",
        "answer": "去年最低位次38604，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-浙江录取",
        "question": "浙江物史地507能报考贵校的工程管理专业吗？是冲还是稳？",
        "answer": "去年在15万左右，你查一下你的位次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-转专业",
        "question": "能转专业吗？有要求吗？开学多久可以转，",
        "answer": "学生申请转专业的资格\n第六条  同时符合下列条件的一年级本科生在第二学期开学初可申请转专业：\n（一）无违反法律、法规或校纪、校规且品德优良；\n（二）第一学期结束时培养计划规定的学位课、必修课考试成绩全部及格且无补考；\n（三）已修读学位课、必修课平均分排名专业前20%。\n第七条  学生有下列情...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄学院宿舍",
        "question": "宿舍是几人间，是上床下桌吗",
        "answer": "6-8人间，上下床"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-报考英语和法语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能报考吗，需要英语单科成绩达到多少分才能报考吗",
        "answer": "可以，不要求单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-报考",
        "question": "天津全理488有可能被贵校录取吗",
        "answer": "去年495"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物理考生470有机会被录取吗？可以报考什么专业",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "广东，文科，总分488，排名47063，能否报考本校",
        "answer": "按照23年的数据，问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-住宿问题",
        "question": "请问教学楼及宿舍有空调吗？",
        "answer": "都没有"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-校区",
        "question": "请问贵校两个校区和专业分配能否介绍一下？",
        "answer": "查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "福建，理科，高考486，排名84102，有希望进入贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物化地485报考计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-江西",
        "question": "江西文科今年招吗招多少",
        "answer": "只要财务管理"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-关于录取",
        "question": "山西太原文科男生二本线上3分，能不能录取贵校财务管理？贵校财务管理专业有铁路单位校招走吗？",
        "answer": "没有铁路校招，山西去年8万多名"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "重庆 物理 474分，有希望进吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-分数",
        "question": "老师您好，我家孩子是个女孩，吉林省四平市的，考了522分，学的物化政，位次20946，有机会考入贵校“电气工程及其自动化”、“轨道交通信号与控制”吗，谢谢",
        "answer": "这个分问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北 466分 物理类 可以进入贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-江西考生",
        "question": "请问江西物理组458，排名138366有机会录取吗",
        "answer": "去年不到11万"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北 物化生 463",
        "question": "工程管理、土木工程、工程造价 专业 有希望吗？",
        "answer": "我们预计最低478分"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "去年最低位是11,000多。预计最低分479左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-四方学院",
        "question": "河北理化生477位次159751可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "我们预计最低分477分"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-吉林考生 525分 省排20251",
        "question": "请问能进咱们学 机械设计制造及其自动化 专业吗？",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北文科474分 省排名51276有机会被录取吗？",
        "answer": "预计477分左右，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄铁道大学四方学院",
        "question": "老师，您好，湖北理科445可报该校第02组嘛？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-Q 湖北物理考生482分录取",
        "question": "Q 湖北物理考生482分录取 您好我是湖北物化政考生分数482省排104449想报考贵校的概率大么？",
        "answer": "去年9万9左右，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-请问江西物化地494分男孩可以入贵校吗，贵校的专业调剂会不会",
        "question": "请问江西物化地494分男孩可以入贵校吗，贵校的专业调剂会不会夸学科调剂",
        "answer": "按照去年分数，应该是可以的，不会跨学科"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北",
        "question": "物理475能报考咱学校什么专业",
        "answer": "预计477分左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "448理科能报电子信息",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北488能报什么专业",
        "question": "河北488能报什么专业",
        "answer": "预计478，大部分专业可报"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000名左右有机会录取吗",
        "answer": "去年4万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生物化地485能报计算机和电子信息或者轨道交通信号与控制吗",
        "answer": "可以报试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物化地485，可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "交通工程，土木工程"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "山西理科389能报吗贵校吗？",
        "answer": "去年最低393"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "福建455位次106961有机会被贵校录取吗？概率大吗？",
        "answer": "去年最低7.8万名"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物化政460有机会吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生物化生477位次159751报哪个专业能去",
        "answer": "预计在478分"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北史地政文科女生494位次40437",
        "question": "法学，汉语言文学可以进去吗",
        "answer": "应问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生477位次159751想报电气自动化可以吗",
        "answer": "电气希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-投档比",
        "question": "学校的投档比是1：1吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取会计专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "2023年7.8万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取石家庄铁道四方学院",
        "question": "四川理科474能上贵校吗",
        "answer": "去年476"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-投档比",
        "question": "投档比是1：1吗",
        "answer": "对"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北考生物化地",
        "question": "老师，河北考生物化地476分有希望进咱们学校吗 如果进，是铁路方向专业，还是非铁路方向专业",
        "answer": "没有铁路专业，我们预计在478左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "山西理科406可能被贵校录取吗？能录到自动化专业的希望大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-历史组",
        "question": "尊敬的老师您好，历史组470河北考生，位次5万3左右，法学和会计学可以冲吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "天津理科男孩 506 电气工程能录取吗",
        "answer": "应该差不多"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "新疆文科二本线318有希望吗？",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "历史方向475，排名50751，能被法学专业录取吗？",
        "answer": "冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "吉林省物化生男354会被贵校录取吗，谢谢",
        "answer": "试一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "question": "河北美术生，双上线综合分477 报咱们学校可以吗？",
        "answer": "预计479"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考石家庄铁道大学四方学院会计专业录取几率大吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-请问河北物化生485",
        "question": "可以报那些专业？录取几率怎么样？谢谢老师！",
        "answer": "预计478分最低，专业无法推荐"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-湖北考生",
        "question": "史地政469，能上会计学？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师您好，山西理科386能上贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-山西理科409可以报考贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "山西理科409可以报考贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-山东物化地466分，可以报考咱们学校么",
        "question": "山东物化地466分，可以报考咱们学校么",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北物化政484",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-考研咨询",
        "question": "咱四方学院的学生可以考石家庄铁道大学的研究生吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-咨询",
        "question": "老师好，河北物化生458有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北物理物化政487",
        "question": "这个分数有希望报考贵校的机械类吗",
        "answer": "进校应该问题不大，机械可能差点，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北省物理类469可报贵校哪个专业",
        "question": "可以报会计一类的专业吗",
        "answer": "预计最低478"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北省物理类469可报贵校哪个专业",
        "question": "录取希望大吗",
        "answer": "预计478"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-报考咨询",
        "question": "河南文科473分省位次57400名左右能报贵校吗？",
        "answer": "可以试试，预计在468左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-理科491可以报考贵校哪些专业",
        "question": "有没有调剂，调档比例多少，后期能转专业吗，想转专业有什么要示",
        "answer": "预计最低478，多数专业可报，没有调剂，1:1投档，转专业需要第一学期成绩前20%，不能有不及格的科目"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "理科478有希望录取电气工程自动化和电子信息工程不",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-老师，转专业的好转吗？",
        "question": "老师，转专业的好转吗？",
        "answer": "不好转，成绩要求前20%，而且不能有不及格的科目"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "你好，河北物生地485女孩报考会被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-志愿",
        "question": "陕西理科415分位次103477",
        "answer": "2023年8.7万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-黑龙江",
        "question": "老师，黑龙江413分，省排名66015，想报电气工程及其自动化。有希望吗？",
        "answer": "2023年5万多名，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-物化政 女生 481分，有希望报考贵校会计专业吗",
        "question": "物化政 女生 481分，有希望报考贵校会计专业吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-物化政 女生 481分，有希望报考贵校会计专业吗",
        "question": "物化政 女生 481分，有希望报考贵校会计专业吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北美术466史地政有希望吗",
        "answer": "预计479左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报会计学吗？",
        "answer": "我们预计478以上"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北理科454",
        "question": "河北理科454位次197430希望大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-各专业选科要求",
        "question": "河北",
        "answer": "请确定需要哪几个专业，或者在计划书上查看"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "史地政475分，排名50751能被法学或者会计学录取吗？",
        "answer": "预计477，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-天津",
        "question": "天津文科501位次38456会计专业可以报考吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄铁道大学四方学院",
        "question": "上海考生 物化生407分，报考贵校29301/302/303代码专业有希望吗",
        "answer": "有一定希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北459历地政可以上吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北历政地482，位次46376，可以申报财务管理或者会计学吗？",
        "answer": "有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取石家庄四方",
        "question": "黑龙江省物理类396 位次 72581服从调剂能被录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "湖北24年理科504分，省排位86000有希望录取到贵校的电气工程与自动化吗？",
        "answer": "进学校问题不大，专业不好预判"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "山西理科380，报贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "黑龙江省物理类396能被录取吗服从调剂",
        "answer": "按2023的分数，问题不大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "天津486有望被机械制造及其自动化专业录取吗",
        "answer": "只能说试一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "江西物化生492可以吗",
        "answer": "按2023分数，问题不大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-文科480，能否被贵校会计学录取",
        "question": "文科480，能否被贵校会计学录取",
        "answer": "预计文科最低分477，专业无法判断"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北历政地考生，473分，排名51803",
        "answer": "预计477分左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "物化生479可以录取吗？可报什么专业",
        "answer": "可以试试，预计最低分478"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-广东历史类488",
        "question": "老师，有机会吗",
        "answer": "2023年159023名，你看看你的名次"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北479可报考吗？物、生、地可报那些专业？",
        "answer": "可以试试，预计最低478"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河南文科生可以转铁路专业吗？",
        "question": "河南文科生，高考分数547分，位次13805，想报贵校，如果文科专业进去，可以转到铁路主专业吗？",
        "answer": "可以进，但是只能转文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生，艺术类，位次18000，想报考咱们的学校的视觉传达、产品设计，请问有希望吗？",
        "answer": "2023年11多名，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "黑龙江413分，是否可以报",
        "answer": "按照2023的分数是没有问题的"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北文科492有机会报个财务管理吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物化生今年483分，有望被贵校录取吗？大约哪个专业。录取后能转专业吗？",
        "answer": "预计最低分478，专业没法预测，能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "重庆理科485，能上贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "按照2023分数，进学校问题不大，专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-电器工程自动化",
        "question": "老师，山西理科409能被电器工程及自动化录取吗？",
        "answer": "应该能进学校，专业不能确定"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-四方学院",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "2023年8万多名"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北考生物化地470能录取到贵校吗，能录取什么专业",
        "answer": "预计478左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "天津499能被录取吗",
        "answer": "去年495，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-北京考生，409分，有机会进入咱们学校么",
        "question": "北京考生，409分，有机会进入咱们学校么",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-体检",
        "question": "老师您好，贵校的招生章程中没有明确规定身体具体要求，想问一下轻微色弱能不能报考电气工程自动化专业呢？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "江西理科473，有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-500分排名74450有机会进电气工程及自动化吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "请问文科481有希望上贵校吗",
        "answer": "去年498，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "青海346能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-江苏省物化生487可以上贵校吗？",
        "question": "江苏省物化生487可以上贵校吗？",
        "answer": "去年15万名左右，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-河北省物化生组合今年472可以上那个专业？",
        "question": "宿舍环境和学习氛围怎么样？",
        "answer": "预计在477左右，可以试试，宿舍环境一般，学习看自己"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "物化生472想报自动化贵校录取概率大吗",
        "answer": "有机会，预计477"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "河北物生政463，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "物化生472能上贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "天津理科491，位次40976，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以试试，2023年495分"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-石家庄铁道大学四方学院",
        "question": "河北物化地465分能上咱们学校吗",
        "answer": "预计在477，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师，您好，河北高考491，能报考贵校的法学专业吗，学费大概多少",
        "answer": "有很大希望，学费1万/年"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "456能进咱学校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-专业",
        "question": "老师，贵校的专业，哪个适合女孩报？",
        "answer": "没有不合适的专业，都可以报，适不适合看自己"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-招专科吗？",
        "question": "您好！河北考生，未过本科省控线，学校有专科吗？",
        "answer": "没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-专业",
        "question": "轨道交通信号与控制这个专业今年还招生吗",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "山西理科323有希望报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "2023最低393"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师咱们学校2024理科在川招生有没有预计分呢？",
        "answer": "没有，参照2023的分数和位次，理科最低476，位次136146"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗",
        "answer": "试试吧，去年13万6左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-上海考生407分能上贵校吗",
        "question": "2024上海考生407分能有希望报考贵校电气工程专业吗",
        "answer": "2023年最低407，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-对于电气工程及自动化专业有理科分数要求吗",
        "question": "对于电气工程及自动化专业有理科分数要求吗",
        "answer": "没有单科要求，总分达到且选科满足就可以"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-电气工程及自动化",
        "question": "您好老师我想请问一下，我在高中时外语是日语，到贵校时读电气工程自动化或者土木工程，会不会有影响，可不可以报，然后毕业时对英语考级有要求吗？",
        "answer": "没有影响，可以报考，毕业对英语没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-专业咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校的电气工程及其自动化专业，毕业后有哪些企业会去校招？对吉林招生的003专业组中哪个专业就业好点，谢谢！",
        "answer": "电气类企业，比如本地的科林电气，在外省放的专业都是历年来比较好就业的专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄铁道大学四方学院",
        "title": "石家庄铁道大学四方学院-铁路局校招那个专业受欢迎",
        "question": "校招进铁路局比例多少",
        "answer": "铁路局从2023年起，基本不招收四方学院的学生，2023年只有北京局破例，比例不到5%"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "去年录取最低位次165876，在这个位次附近就有机会报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "去年山东录取最低位次为248049，可以参考一下位次差不多就可以冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-江西，录取河北",
        "question": "你好，江西物化生486位置104527有希望报考贵校的会计学吗？今年招生多少人？",
        "answer": "去年录取最低位次12w1，可以报考。今年在江西共招生20人"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-咨询",
        "question": "请问：贵校的教室和宿舍有空调吗？宿舍是几人间",
        "answer": "教室暂时还没有，宿舍基本都是8人间，都有空调"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-地质华信",
        "question": "老师 物生政487报考贵校有希望吗",
        "answer": "录取几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-护理学",
        "question": "护理学有身高 视力限制吗",
        "answer": "身高无要求，不是色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南考生",
        "question": "您好，河南文科437分，报考贵校护理学专业录取可能性大吗？或者其他什么专业录取几率大，谢谢",
        "answer": "去年录取最低位次97978，位次更具有参考价值，喜欢护理学的话，建议把护理学放在第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考土木工程",
        "question": "河南理科423分，位次282437报考贵校的土木工程有多大概率录取？",
        "answer": "位次比较相近，有一定几率被录取，建议吧土木工程专业放第一位"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "天津考生477史地政有希望录取贵校吗",
        "answer": "去年录取最低位次44437，应该可以冲刺试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-湖南省物生地422男能报考贵校护理学专业吗？",
        "question": "服从调剂，退档率是多少？",
        "answer": "湖南暂没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "安徽文科467排名43249能报该校吗？",
        "answer": "可以冲刺试试，去年录取最低位次3万9"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "安徽文科467排名23249",
        "answer": "去年录取最低位次3万9，应该希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北地质录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435有机会录取吗",
        "answer": "湖南暂没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "去年录取最低位次4万，有一定机会，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北理478报贵校几率大吗？什么专业比较合适",
        "answer": "几率较大，可以先选择自己喜欢的专业，多报选几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南",
        "question": "河南理科454能报贵校的法学吗",
        "answer": "可以冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "我是河北考试，全理专业，今年成绩471，位次169754，有机会报考该校吗？",
        "answer": "去年录取最低位次17w2，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "您好，河北文科464 位次在56968左右，报考贵校法学，录取几率大吗",
        "answer": "去年法学专业，录取最低位次6w，有一定希望但不稳妥，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-广东物生政495",
        "question": "排位15w6，贵校护理有希望吗",
        "answer": "有希望，可以试试，去年录取最低位次17w"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "可以冲一下试试，去年录取最低位次4W。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-护理学",
        "question": "请问天津纯理495可以报考贵校吗",
        "answer": "可以试试，去年录取最低位次62133"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-专业代码",
        "question": "请问贵校各专业代码在哪查询",
        "answer": "看本省分发的考试与招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "您好，想咨询下河南省考生理科438位次255455，能报贵校吗？上贵校的一年学费是多少？",
        "answer": "可以报考，去年河南录取最低位次28W。专业不同学费不同，可以参考考试与招生书内各专业学费。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-招生",
        "question": "护理类对女生身高有限制吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "可以，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "江西，去年录取最低分相对控制分数线高8分，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "去年录取最低分比分数线高8分，还是有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "去年录取最低分位次为62296，可以冲刺试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北地质大学华信学院",
        "question": "山东文科477，23万位次有希望被录取吗？学费是多少呢？有选科建议吗？谢谢",
        "answer": "去年录取最低位次为24w，还是有希望的。专业不同，学费不同。建议选择自己心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北物化生462分能否被贵校环境工程专业录取？几率大不？",
        "question": "河北物化生462分能否被贵校环境工程专业录取？几率大不？",
        "answer": "去年录取最低位次17w，但今年招生计划相比去年增对，建议选报招生计划多的专业冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "河北文科463工商管理和法学可以报吗？",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-法学录取相关",
        "question": "老师您好！我是河北全文考生，高考成绩487，排名44263，请问是否有希望被贵校法学专业录取？该专业计划录取人数多少？期待您的回复！",
        "answer": "来我们学校的希望比较大。今年河北法学文招生计划有116人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北地质大学",
        "question": "河南考生文科434，位次91935能否被贵校录取吗？如录取后是否可以转专业且一个班有几个名额？并且对学生的身体或单科成绩有要求？并且该贵校录取的住宿费用是多少",
        "answer": "去年录取最低位次97978，按去年情况有录取希望。入学后可转专业，向学校提出申请即可。住宿费1800"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南录取",
        "question": "河南文科444，位次82684报考贵校法学专业有希望吗？法学上不了的话服从调剂其他专业能上吗",
        "answer": "去年录取最低位次为97978，还是可以的，报志愿的的时候把法学放在第一位试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "也可以试试，去年有压分录取的情况"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-护理专业",
        "question": "天津488能被贵校护理专业录取吗",
        "answer": "去年录取最低位次为44437，可以一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-咨询",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "分数不占优势，只能往前报试试了。入学一年后，可向学校申请"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-投档比是多少",
        "question": "位次149921 483分物化生报护理录取概率大不大",
        "answer": "投档比1：1。去年护理专业录取最低位次为16万2，填报护理专业应该有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-口语考试对英语专业报考影响吗",
        "question": "河北考生，想要报考贵校英语专业，必须要通过英语口语考试吗",
        "answer": "没有英语口试考试要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取疑问",
        "question": "河北物化地组合466 有机会进入地质类或者环境工程专业吗？",
        "answer": "地质和环境工程专业去年录取的最低位次均为不到17万，但是今年的招生计划有增加，还是有机会的，可以放在前边冲刺试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "您好，我校暂时没有福建的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南录取",
        "question": "河南文433，女，位次92844 有机会上本校的本科专业吗，比如会记学，工商管理这些，几率有多大",
        "answer": "去年录取最低位次97978，按照去年情况来看是有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "江西物化生，458,138688，有望报考地质类吗",
        "answer": "去年最低录取位次，为12万+，可把地质类放第一志愿，冲刺看看"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分能被会计专业录取吗",
        "answer": "分数不占优势，建议除会计学外多报几个专业，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "报贵校啥专业，可以转入护理专业，和护理同一学院的还有啥专业",
        "answer": "转入护理专业无专业要求，护理学与助产学为同一学院"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-电话",
        "question": "贵校召生办电话多少啊",
        "answer": "031188689095"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北 史地生456分，护理学录取希望大吗？贵校可以无条件转专业吗？",
        "answer": "分数不占优势，得冲刺，多报几个专业。转专业不太难，可以大二向学校提申请。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "山西理科，打了375，报贵校的法学，金融学类，计算机类会不会被录取",
        "answer": "有机会录取，可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "史地生 456护理专业能录取吗？如果报个比护理分低的专业，能无条件转入护理学吗？",
        "answer": "分数不很高，可以多报专业冲冲。录取后，转专业不会很难"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考问题",
        "question": "贵州物化生402排名十三万有机会报考本校吗？国际经济与贸易专业有机会吗",
        "answer": "去年录取最低也是十三万多，可以冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北物化生465能上那个专业",
        "answer": "465对应今年位次17w9，去年录取最低位次17w2。但今年增加了招生计划，建议多报专业，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生组合 女 458分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "尽量多报几个专业，冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "物生地454，报护理能录取吗",
        "answer": "分数不占优势，建议多放专业，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "四川理科468，位次182021能上贵校的本科吗",
        "answer": "去年录取的最低位次是184008，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河南文科考生450分，位次77462有多大希望被录取？（服从调剂）",
        "answer": "去年录取最低位次97978，录取几率还是比较大的，但具体还得视今年报考情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "陕西理科排位101526，418分，报法学能录取吗",
        "answer": "去年陕西理科录取最低位次11万，可以报考，建议把法学专业放在前边"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "去年河南文科录取最低位次97978，可以一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "江西文科491排名36260被贵校录取的机率大吗，学费大概多少",
        "answer": "去年文科录取最低位次3w9，应该有机会，专业不一样学费不一样，详见考试与招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-四川理科465分服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万，能进档不退吗",
        "answer": "参考去年录取位次18w，可以报考，除体检问题一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "法学",
        "answer": "可以报考，但难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "陕西文科434能录取吗？",
        "answer": "去年录取最低位次35375，可以参考这区间上下，都可以报考冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "472分17623位可能录取吗？",
        "answer": "四川去年录取最低位次18w还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河南文科430有机会被物流管理录取吗",
        "answer": "有机会的，尽量吧物流管理志愿往前放"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-湖北录取",
        "question": "请问湖北考生物生地457省排名124720有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年录取最低位次12w7 还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，申报会计学录取几率大吗？",
        "answer": "去年河北会计录取最低16万7，录取比较困难，但今年计划增加。建议多报几个专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "你好，请问江西政史地，分数473，排名4w6，被录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "去年江西文录取最低位次3W9，可以冲刺试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "甘肃省文史类考生，436，位次两万名左右，报考贵校法学院希望大吗",
        "answer": "去年录取最低位次2万左右，建议填报志愿时把法学专业放在前边"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北 物生地 485 女孩 14万可以被录取码",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "河北，理科，472分，报考贵校的计算机专业有机会吗？",
        "answer": "去年计算机类专业，录取最低位次16w2，但今年招生计划增加，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "请问能转专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南文科法学",
        "question": "你好，河南文科466位次63839可以上法学吗，录取机会大吗",
        "answer": "按照去年录取最低位次为9w7来说，录取机会较大，但具体还是要依据今年报考情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "史地政475分，省排50751，能被法学或者会计专业录取吗？",
        "answer": "去年法学录取最低位次6w，财会方向最低录取5w8，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "物地生477可以报考贵校吗，可以的话能报考什么专业呢。 贵校河北考生的录取位次在哪个区间呢。",
        "answer": "477位次为15w+符合本学校的录取区间，15、16W左右，有些专业需要必考化学，其他专业都可报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-天津考生",
        "question": "天津考生化地历 497 有戏吗 能报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "陕西文科425分位次36525有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲刺一下，去年录取最低位次35375"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "您好， 河南文439分 位次87279，报考贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "按照去年河南文科录取最低位次是97978来说，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-能否录取",
        "question": "江苏物生地495，排名150227，能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，去年录取最低位次16万多"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-四川文科488，位次49565，报考贵校法学专业有望吗",
        "question": "无",
        "answer": "有希望录取，去年我校录取四川考生最低位次62296，请把法学专业往前放"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-老师请问陕西文科442报法学可以吗",
        "question": "文科442报法学",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北男孩，物化政 453 报考贵校能有望录取吗？",
        "answer": "录取比较困难，想来的的话多报几个专业，冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-学校师资",
        "question": "学校博士点有多少个",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "老师陕西理科375分位次129343能被录取吗",
        "answer": "得放到冲刺的学校里"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "江苏469理科有希望吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "会在吉林省招生吗？文科405分有希望吗？",
        "answer": "在吉林有招生计划，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南文科",
        "question": "河南文科441分位次85622，报贵校的法学机会大吗？",
        "answer": "可以冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北华信",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗？",
        "answer": "得冲刺，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "453 位次199076可以报这个学校吗，可以冲哪个专业",
        "answer": "如果是河北省的话，分数较低，得冲刺，多报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-分数咨询",
        "question": "你好，我是河南的文科生，考了434分，名次于90000到91935之间，请问报贵校的法学成功率为多少",
        "answer": "去年在河南录取最低位次97978，可以把法学专业放第一位冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北物化政女469分",
        "question": "有没有希望报考 环境工程和管理科学类",
        "answer": "这两个专业去年录取最低位次17万左右，可以冲刺试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "有希望，去年录取最低位次283404"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-江苏物理类485分位次162353",
        "question": "老师您好，江苏物理类485分位次162353，填报贵校财会类专业录取可能性大吗？",
        "answer": "去年录取最低位次165876，建议把专业放在前边，冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河北考试史地生468分报咱们学校的法学专业能录取吗",
        "question": "河北考试史地生468分报咱们学校的法学专业能录取吗",
        "answer": "有机会，去年河北文科法学录取最低60728位次，与咱们分数相近"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗 换位分2023年486分",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "河北考生450分能上吗？",
        "answer": "录取较困难，建议多报专业冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "你好，宁夏考生理科389位次23168有希望上贵校吗",
        "answer": "去年录取最低位次22347与您位次相近，可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取问题",
        "question": "老师您好，河北考生476分贵校计算机专业可以录取吗",
        "answer": "招生计划多，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-转专业",
        "question": "请问考入你们学校后转专业有哪些条件？",
        "answer": "条件较为少，不违反校规校纪，成绩较好，大一下向老师申请即可"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-咨询",
        "question": "您好，陕西考生398分理工科，位次115010，是否有希望报考贵校",
        "answer": "去年录取最低位次119650位次，可以报考冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-报考",
        "question": "四川文科排名6w2能被录取走会计专业吗，等位分672.95",
        "answer": "去年录取最低位次62296，可冲刺试试，可把会计专业放在第一位"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-河南文史类434分，今年有可能吗？",
        "question": "河南文史类434分，今年有可能绿去吗？",
        "answer": "可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-你好老师，四川理科465，第一志愿能报考贵校吗",
        "question": "你好老师，四川理科465，第一志愿能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "老师你好，陕西考生，文科460，位次22954，能报吗",
        "answer": "按照去年陕西文科录取位次35375来看，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-录取",
        "question": "四川考生文科女473，位次62760有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "与去年录取最低位次62296相近，有机会录取，得冲刺了"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-会记学",
        "question": "我475分是四川的考生，等位分582分，位次172000名，可不可以上贵校的会计学",
        "answer": "有机会，建议把会计学放前边增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "河北地质大学华信学院",
        "title": "河北地质大学华信学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "你好老师 我是河北考生物化生468分 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "位次差距较大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北",
        "question": "河北考生理科477可以报考贵校的哪些专业呢？",
        "answer": "给排水科学与工程、土木工程、旅游管理、环境科学，根据情况，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-咨询老师",
        "question": "河北考生历史组，460分，排名59347，能报学校哪些专业",
        "answer": "位次相差较大，建议谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-湖北考生",
        "question": "老师，您好！湖北物生地考生468分，能报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "我校在省外没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-理科474",
        "question": "河北物化政474，排名16万有机会录取吗",
        "answer": "部分专业可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "录取几率参考往年的录取数据，根据实际情况报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "江西的考生您好，我校没有外省的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-安徽",
        "question": "老师你好，问一下物化地 532分 次位83561 有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校没有外省的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-农大现代科技学院",
        "question": "老师理化生477位次159751可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "土木工程、给排水科学与工程、旅游管理、环境科学等位次相近的专业可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "物化生480，能报考贵校哪些专业，可能性多大",
        "answer": "土木工程、给排水科学与工程、旅游管理、环境科学、风景园林专业去年最低位次为150945，可以根据选择报考试一试"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北考生报考",
        "question": "老师您好！河北物化生486分，排位145053位，报考机械设计制造及其自动化、电气工程及其自动化专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "机械设计制造及其自动化可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "物化地，473分可以报考贵校吗？",
        "answer": "给排水科学与工程、土木工程、旅游管理等专业可以选择冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "河北考生物化生494能被计算机科学与技术录取吗",
        "answer": "可以选择一下，报一报试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少？风景园林专业色弱可以报吗？",
        "answer": "投档比是100%，可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "河北考生物化政493分报考本校工科或者计算机专业希望大吗",
        "answer": "工科的可以放在稳的选项里，计算机需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-问问",
        "question": "河北物化政474可以选选专业吗",
        "answer": "没有其他好的选择的话，土木类的相关专业可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-老师，您好，我河北物化生487",
        "question": "老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业有哪些",
        "answer": "除电子信息工程、电气、财务管理、计算机、会计等专业以外，其他的都可以选择报考试试看"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "河北考生物化生477能报电气自动化吗",
        "answer": "有些困难，可以选考其他去年录取位次更接近的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "我校没有外省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "历政地河北考生459请问能报考本校专业吗，排名59889",
        "answer": "如果没有其他更好的选择，可以考虑冲一冲去年招生位次较低的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北物化生488分，位次141822",
        "question": "你好，河北物化生488分，位次141822，报考贵院机械设计制造及其自动化专业，今年能被录取吗？",
        "answer": "可以选择报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18 万",
        "answer": "我校在省外没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "老师您好！河北物化生486分，能否报考机械设计制造及其自动化、电气工程及其自动化专业？如果填报能被录取吗？",
        "answer": "可以考虑报考机械设计制造及其自动化，有一定几率被录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生组合 女 458分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "位次相差较大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "文科490 位次四万两千多名 报考贵校大数据与会计专业录取机会大吗",
        "answer": "会计学专业可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北省物化生组合今年472有希望上贵校嘛？",
        "question": "河北省物化生组合今年472有希望上贵校嘛？",
        "answer": "没有更好的选择，可以考虑冲一冲我校位次较低的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北物化政484",
        "question": "可以录取本校机械之类吗",
        "answer": "可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "河北考生考489，物化政组合，可以进入贵校吗",
        "answer": "有一些专业有机会录取，参考去年的录取位次，选择合适专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-转专业",
        "question": "转专业政策是什么，什么时候转",
        "answer": "您好！我校在籍学生完成第一学期或第一学年学习任务后，符合学校相关规定，可在第二学期或第三学期初申请一次转专业。申请在第二学期初转专业的，第一学期课程的平均学分绩须在本专业（类）排名位于前30%且所学课程成绩全部及格；申请在第三学期初转专业的，须跟随转入专业下一年级学习。艺术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-河北物化政484",
        "question": "可以报贵校机械自动化吗",
        "answer": "可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北农业大学现代科技学院",
        "title": "河北农业大学现代科技学院-录取",
        "question": "河北省物化生489能被英语专业录取吗",
        "answer": "可以选择去年录取位次更为接近的专业，如果没有其他更合适的选择，英语专业也可以选择冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "华北理工大学冀唐学院",
        "title": "华北理工大学冀唐学院-计划",
        "question": "您好老师，2024年本科口腔医学专业河南计划人数是多少？",
        "answer": "考生你好，我校今年仅在河北省、天津市招生。在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州医学高等专科学校",
        "title": "沧州医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "你好去年文科口腔398,理科414。请参考位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年山东最低分为407，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史355，有希望贵校的现代家政服务与婴幼儿托育服务与管理吗",
        "answer": "去年该专业最低分为351，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-录取",
        "question": "河北对口护理540能报贵校护理专业吗",
        "answer": "我们去年对口护理最低分是496 请参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-河北物理组387录取可能性高吗？",
        "question": "河北物理组387录取可能性高吗？",
        "answer": "去年我院物理类最低分为382，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 婴幼儿托育与管理 老年保健与管理 智慧健康养老服务与管理专业录取吗",
        "answer": "我们去年物理类最低分为382请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校男生嘛",
        "answer": "我院男女均招"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "去年我院甘肃历史类投档最低分为347，请您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "去年我院物理类投档最低分381，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "您可登陆我院官方网站，查询我院23年各批次投档最低分，以供参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，对口计算机487能报考贵校吗",
        "answer": "我院去年对口计算机490分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-录取",
        "question": "河北395可以报贵校的护理系吗",
        "answer": "我院去年历史类护理最低分400，物理类护理最低分408。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北女子职业技术学院",
        "title": "河北女子职业技术学院-录取",
        "question": "山西307够不够招该校的护理专业",
        "answer": "按照去年的分数来看，还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-江苏美术生",
        "question": "请问今年招收江苏艺体美术生吗？",
        "answer": "你好，今年我校在江苏省没有安排艺术类招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，请问您高考成绩是多少？有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师您好，河北考生物化地310分，能否被贵校专科录取，入学后可以转专业吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校试试，建议多选择一些专业，以增加被录取的机会，大学期间有转专业的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-转专业",
        "question": "老师您好，河北考生物化地，310分，是否可被贵校专科录取？入学后，可以转专业吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校试试，建议多选择一些专业，以增加被录取的机会，大学期间有转专业的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "河南考生理科431，省排268186，报考贵校录取希望大吗，如果提档了，且服从调剂，会退档吗",
        "answer": "您好，被录取的希望很大，建议填报，通常现在是1:1投档。有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "河北物化政450能不能上",
        "answer": "您好，能不能上不是提前定出来的，您这个分数建议填报冲一下，同时建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "请问河北理科448有希望录取吗",
        "answer": "你好，建议填报冲一下，同时建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-提档",
        "question": "请问贵校提档分是多少",
        "answer": "您好，提档分不是提前定出来的，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "老师您好河北省考生316分有希望报考我校吗",
        "answer": "您好，可以填报我校专科批次招生专业，有希望被录取，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-'转专业",
        "question": "史地生 文科考生能跨专业转到理科报考的专业吗？",
        "answer": "您好，这种情况不符合政策规定，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北理377分有希望被贵校机电一体化专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校没有机电一体化专业，我校专科招生专业有：大数据与会计、电子商务、工程造价、国土资源调查与管理、机械制造及自动化、计算机应用技术、现代物流管理、学前教育。377分被我校录取的希望很大，建议填报试试，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "您好，我校今年没在吉林省安排美术类招生专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河南文科251报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校在河南省没有安排专科批招生计划，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "您好，线下考生具体请关注7月29日河北省公布的本科批第二次征集公告，到时候根据征集计划数等情况综合判定会不会降分，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询老师",
        "question": "您好老师，河北物理组合考生，469分，排名173125名，报考会计、财务管理、审计、金融科技等专家可以被录取吗？",
        "answer": "您好，建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，排序时把会计学、财务管理、审计学、金融工程等专业放在前边，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "请问河南理科410分可以被该校录取吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有希望被录取，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "贵校在福建的投档比是多少。",
        "answer": "您好，比例是1:1，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-北京学生",
        "question": "您好，北京高考成绩444分文科，排位是4万3，请问报保定理工学院的话录取几率大吗？",
        "answer": "您好，被录取的希望比较大，建议填报试试，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生高考成绩454，排名197430，可以被该校的财务管理，人力资源管理录取吗",
        "answer": "您好，建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，排序时把财务管理、人力资源管理放在最前边，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生高考成绩454，排名197430，可以被该校会计学，审计学录取吗",
        "answer": "您好，建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，排序时把会计学、审计学放在最前边，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生高考成绩454分，排名197430，可以被小学教育录取吗",
        "answer": "您好，建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，排序时把小学教育放在最前边，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "老师你好甘肃物理组396 排名79572能上贵校吗",
        "answer": "您好，希望很大，建议填报试试，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "你好，建议填报试试，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "老师您好 本人女理科436 能问一下报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，希望很大，建议填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "请问北京440，物化生，排44020，能投哪些专业？",
        "answer": "您好，根据您的选科，我校在北京安排的招生专业您都可以报，建议多填报一些，增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "你好，希望很大，建议填报试试，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "山东考生 史地生 449刚过线 位次306427名 服从调剂会滑档嘛",
        "answer": "您好，山东省常规批实行以“专业（专业类）+学校”为单位的平行志愿模式，您这个分数建议填报冲一下，同时在您选科符合要求的专业上多选择一些专业，以增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "今年有专科批吗？",
        "answer": "您好，在河南省没有安排专科批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "你好，我校艺术类招生专业只有美术类和播音主持类。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有希望被录取，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-学费",
        "question": "本科一年费用情况如何？",
        "answer": "您好，专业不同学费标准不同，有的专业学费标准20000元/年，有的专业学费标准22000元/年，具体以北京市教育考试院发布的《北京市2024年普通高等学校招生专业目录》为准，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-燕理",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "您好，我校是保定理工学院，这个分数可以填报我校冲一下，同时建议多选择一些专业填报，以增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北物理考生327位次347253有机会被学校录取吗",
        "answer": "您好，可以在河北省专科志愿集中填报期间填报我校专科批次志愿，有希望被录取，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-保定理工",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有希望，同时因不同专业录取分数线不同，建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术综合分425分，位次25100左右，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好，河南考生，理科，424分，位次280612，请问被贵校录取概率大吗？建议冲还是稳？",
        "answer": "您好，建议填报试一下，参考往年录取分数，应该在稳妥层次中把握性不是偏大的阶段，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术",
        "question": "河北 美术生 专业211 文化328 综合427.75",
        "answer": "你好，建议填报冲一下，同时建议四个专业都填报上，以增加被录取的几率，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-山东",
        "question": "老师您好！山东纯文化465位次267290有希望报考本校吗？",
        "answer": "你好，可以填报试一下，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河南理科223可以报贵校什么专业吗？",
        "question": "保定理工学院",
        "answer": "您好，我校今年在河南省没有安排专科批招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，位次178870，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，中外合作办学专业录取分相对会低些，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-保定理工",
        "question": "湖北文科437分可以录取吗",
        "answer": "您好，可以填报试一下，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "湖南考生物理438有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在江苏省没有安排美术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术",
        "question": "我河北美术文化386专业210综合455.5能报学校的美术专业吗",
        "answer": "你好，可以填报试试，希望比较大，同时建议把我校四个美术类的招生专业全部填报上，以增加被录取的机会，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师您好，四川文科考生462分，位次是72470被贵校录取希望大吗.谢谢老师1",
        "answer": "你好。可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师你好 福建考生448分排名82226 有机会进吗",
        "answer": "您好，请关注福建省教育考试院后续发布的本科最后一次征集公告，届时如果允许线下考生填报，同时我校有征集计划的话您可以填报试试，有被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好，北京考生物化地，高考458分，排名40890，被物化选考组录取几率大吗？谢谢",
        "answer": "你好，有希望被录取，但建议多选择一些专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "你好，1:1的比例，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好 北京理科生449分 女生 报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-陕西文科生咨询",
        "question": "陕西文科424排37030有希望录取嘛",
        "answer": "你好  可以填报试试，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "你好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "吉林考生397分会被录取吗",
        "answer": "您好，参照往年的录取分数，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何",
        "answer": "你好，我校今年在江西省没有投放美术类招生计划，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "福建物生政483位次86327有希望入贵校师范类吗",
        "answer": "您好，我校没有师范类专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-北京",
        "question": "北京 物化政 446 有希望入贵校嘛",
        "answer": "您好，有希望，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河南考生理科401名次31万报考贵校有希望嘛",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北考生报考人力资源管理",
        "question": "河北考生高考分数465有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，同时建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-投档比例",
        "question": "想知道贵校投档比例",
        "answer": "您好，通常情况下是1:1，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-老师您好 河北物理317有希望吗",
        "question": "老师您好 河北物理317有希望吗",
        "answer": "您好，可以填报我校专科批次冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-保定理工学院（河南考生）",
        "question": "你好我是河南考生，我理科位次在537637高考在224分，有机会进我们学校吗",
        "answer": "您好，我校今年在河南省专科批次未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术生",
        "question": "美术生专业191.2文化317综合397.5有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "河南文科今年444分，位次82684名，请问报考贵校商务英语或其他教育学专业有希望吗？",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，建议专业多选择一下，按照自已意愿由大到小排序即可，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "四川理科481位次163093能上吗？能填报什么专业？",
        "answer": "您好，可以填报，在四川投档招生计划的专业均可填报，自己根据自身意愿选择即可，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "你好 辽宁考生 385物化政 男孩 报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，建议多选择一些专业报考，同时可以考虑一下我校的中外合作办学专业，该专业录取分数偏低，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有高本贯通计划吗",
        "answer": "您好，没有高本贯通计划。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "answer": "您好，建议多选择一下专业，同时按照自己意愿由大到小去排序、填报即可，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-保定理工",
        "question": "我想问一下，四川文科469被录取的希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "您好，被录取的几率比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "您好，可以填报我校专科批次，很有希望，同时建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被现代物流管理专业录取吗",
        "answer": "您好，建议填报，希望比较大，同时建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-咨询",
        "question": "你好，北京物化生440分，排44020，有望被录取吗？",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计，小学教育",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "您好，486的分数可以报考我校，机械类和计算机选考科目限物理和化学，符合条件可以报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北省物化地449，要报电气工程与自动化可以吗？",
        "answer": "您好，可以报考，同时建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "北京生源，总分442，选科史地生，能报咱学校吗",
        "answer": "您好，可以报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "answer": "您好，有希望，但是建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "你好 陕西省考生404 位次111139可以报考贵校的交通工程吗？",
        "answer": "你好，我校没有交通工程专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "陕西434你去录取吗？",
        "answer": "您好，希望比较大，建议填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报会计学吗？",
        "answer": "您好，可以报考，同时建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "江西省物化生451，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北物化地考生",
        "question": "448分可以报贵校吗，能被录取吗",
        "answer": "你好，建议多填报一些专业冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "老师您好，请问四川理科476能否报考贵校的电气工程及其自动化，希望大不大？",
        "answer": "你好，有希望，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "您好，有希望，同时建议多选择一些专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-考生",
        "question": "您好老师，河北历史组合考生，成绩464分，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，有希望，同时建议多选择一些专业填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好,江苏物化地465有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "您好，有希望，但建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北考生",
        "question": "您好老师，河北物化生考生469分，排名173125名，报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望，建议多选择一些专业，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-山西理科364可以报吗",
        "question": "山西理科364",
        "answer": "我校在山西属于本科二批C类院校，目前该该批次控制分数线还没公布，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-保定理工学院29401专业",
        "question": "上海考生物化生407分，报考29401代码专业有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "您好，可以填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是四川理科考生，分数为468，排位为182021，报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "您好，可以报考，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-宿舍",
        "question": "几人寝",
        "answer": "您好，应该是六人间，住宿服从学校统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-报考",
        "question": "您好，河南文439分 位次87279，报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，可以报考，希望比较大，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "question": "请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考，分数优势不太大，建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北考生",
        "question": "河北物化生 男 427征集志愿有机会上贵学校吗？独生子女加分有用吗？",
        "answer": "您好，可以届时关注河北省发布的第二次征集公告内容，看具体的分数要求和征集计划数等。加分在投档和分专业时均适用。到时候可再电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北考生",
        "question": "河北物化生 男 427征集志愿有机会上贵学校吗？独生子女加分有用吗？",
        "answer": "您好，可以届时关注河北省发布的第二次征集公告内容，看具体的分数要求和征集计划数等。加分在投档和分专业时均适用。到时候可再电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术双过线，综合397，可以报考贵校吗，谢谢",
        "question": "河北美术双过线，综合397，可以报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-物化政435",
        "question": "有望走贵校的征集志愿吗",
        "answer": "您好，可以届时关注河北省发布的第二次征集公告内容，看具体的分数要求和征集计划数等，到时候可再电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北历史考生456排名61655可以报名贵校吗",
        "question": "以上，辛苦老师回答了",
        "answer": "您好，可以报考，同时因分数优势不大，建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取希望",
        "question": "江苏历史类美术生451分报考本校录取希望大吗？",
        "answer": "您好，我校今年在江苏省没有安排美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-江苏物化地 479分",
        "question": "你好，江苏物化地 479分是否可以报贵校电气工程及其自动化，或者有没有其他专业推荐，谢谢",
        "answer": "您好，可以报考电气工程及其自动化，同时我校在江苏省投放招生计划的专业都可以报考，可以根据自身兴趣，就业方向综合考虑，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-分数能上吗",
        "question": "河北史政地443征集志愿能上贵校吗",
        "answer": "您好，具体届时请根据河北省第二次征集志愿填报公告公布的分数要求、学校的征集计划数等情况判别，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北省纯文322能报贵校吗",
        "question": "河北省纯文322能报贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考我校专科批次，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "您好，美术生双过线综合440.25分，报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-江苏物理类485分排名162353",
        "question": "老师您好，请问江苏物理类485分排名162353填报贵校能够录取吗？",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况建议填报冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-分数能上吗",
        "question": "物化地273能在贵校机会上吗",
        "answer": "您好，建议报考我校专科批次冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-分数能上吗",
        "question": "物化地273能在贵校上吗",
        "answer": "您好，建议报考我校专科批次冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北物理450分能上该校吗？",
        "answer": "您好，建议多选择一些专业报考，冲一下，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北考生高考464位次181345可以报名吗",
        "question": "..",
        "answer": "您好，可以报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-录取",
        "question": "河北物理449可以报考电气工程及其自动化吗",
        "answer": "您好，可以报考冲一下，但是建议多选择一些专业报考，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-421分，土木工程（中外合作）能被录取吗？",
        "question": "物化地，421分，本科二次征集志愿时，土木工程（中外合作），有录取的可能吗？",
        "answer": "您好，建议具体关注二次征集志愿填报公告，允许线下考生填报的话可以填报试试，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-天津",
        "question": "老师您好请问460可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，线下考生建议关注征集志愿填报公告，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-美术生咨询",
        "question": "老师 综合分446位次20814有机会被咱们学校录取吗？投档比是多少 有没有可能被退档 谢谢老师",
        "answer": "您好，提供给您去年我校录取数据作为参考，2023年我校美术类本科录取的最低分481分，建议填报冲一下，1:1投档，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-河北美术生",
        "question": "综合分457可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以填报，有问题也可电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-老师您好",
        "question": "河北物理440左右可以报考贵校吗？是不是得选择冷门专业？",
        "answer": "您好，具体待参考河北省教育考试院届时公布的省控制分数线，上线考生报考我校都有希望。同时分数优势不大的情况下，在专业选择上建议多选择一些专业。招生相关问题也可具体电话咨询，招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "保定理工学院",
        "title": "保定理工学院-天津",
        "question": "400分天津物化生想去你们学校去得了吗",
        "answer": "您好，具体需参考天津市教育考试院公布的省控制分数线，根据往年录取情况，天津市线上考生被录取到我校的几率很大，具体也可待成绩公布后电话咨询，我校招生咨询电话0312-2165166。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-报考条件（燕理）",
        "question": "服装表演身高167，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少",
        "answer": "表演（服装表演）专业身高要求为：男180厘米及以上，女165 厘米及以上。可根据实际情况进行报考。我校投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-重庆报考",
        "question": "您好，重庆史政生461分排名23818录取几率大吗",
        "answer": "我校在重庆历史类招生计划较少，每年分数有一定波动。根据您的分数，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河南",
        "question": "贵校今年在河南本科批次录取的专业有哪些，专业代码为多少？谢谢老师",
        "answer": "您好，河南理科有电气工程及其自动化、计算机科学与技术、制药工程、医学检验技术、会计学、财务管理。具体专业和专业代码，以河南省考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "河北戏剧影视表演考生文化专业都过线综合442位次676有机会被录取吗",
        "answer": "河北戏剧影视表演第一年用省统考成绩录取，没有往年数据可参考。专业、文化双过线，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "贵校的医学检验技术是本科吗，若我山东考生以455分位次在29万到30万报考的几率大吗",
        "answer": "我校在山东没有本科招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "贵校的医学检验技术是本科吗，若我山东考生以455分位次在29万到30万报考的几率大吗",
        "answer": "您好，我校在山东没有本科招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-gd",
        "question": "广东招生计划人数多少呢？广东表演生双过线综合分447排名760录取贵校有希望嘛",
        "answer": "我校在广东招生计划20人，其中表演4人，服装表演2人。由于第一年用统考成绩录取，无往年数据可参考，双上线，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，省统考455，报考贵院的希望大吗",
        "answer": "您好，我校在江苏美术类招生计划较少，每年有一定的分数波动。美术专业、文化课双上线，鼓励报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "河北物化生453报制药工程，会计学，护理学，人工智能有希望吗",
        "answer": "物理类453分，位次199076名。建议多填报我校物理类招生专业，并将制药工程，会计学，护理学，人工智能放到志愿前列。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏普通类招生计划较少，分数有波动情况。您的分数建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "我校在江苏普通类计划较少，分数有所波动，分数过线建议填报冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "请问山西理科考生370分位次110799报考本校希望大不大",
        "answer": "山西二C出线后，如果上线，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "您好，是播音还是表演考生，请明确一下。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河北体育",
        "question": "526.98历史综合排名3027可以报燕京理工体育教育吗",
        "answer": "我校2023年体育教育录取位次为2804."
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河北美术生",
        "question": "您好，河北美术生，综合分445，可能被录取吗？",
        "answer": "美术综合分445，位次21073。建议将我校8个美术类专业都填报上，并放到冲刺志愿行列。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-志愿咨询",
        "question": "天津美术艺考生报考贵校有选科要求吗，综合482.25，专业244.2，文化354，位次1681，能被贵校的视觉传达设计和数字媒体艺术录取吗",
        "answer": "建议将我校艺术类专业都填报上，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？昨天说的多报专业是什么意思？北京物化组就一个专业 不限组也是一个",
        "answer": "我校在北京普通类招生计划较少，分数波动比加大。建议填报，冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "老师 您好！福建体育生历史类 专业77 文化299 有希望报考贵校吗？几率大吗？感谢老师回复。",
        "answer": "我校在福建录取计划较少，每年分数波动较大。专业、文化双过线建议填报冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河北体育历史",
        "question": "河北体育历史组合综合分526.98省排名3027报燕京理工体育教育稳吗",
        "answer": "2023年我校体育教育录取综合分最低位次为2804。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-燕京理工学院",
        "question": "新疆理科男生物化生287能不能被贵校，录取？",
        "answer": "可以报考我们的专科专业，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-江苏导演",
        "question": "江苏导演生，文化451，专业235，位次216投档分519，请问可否上贵校",
        "answer": "您好，我校之前在江苏省艺术类招生均为校考专业，今年第一年用统考成绩录取。文化专业双上线的话，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-表演专业",
        "question": "表演统考230分，文化335分，综合455，能上贵校吗，我是广西的",
        "answer": "文化、专业双上线，鼓励报考。（往年表演专业为校考，暂时没有数据参考）"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "老师您好，河北物化地465分，报计算机科学与技术或会计学，有希望吗？",
        "answer": "建议不要挑选专业，尽可能多的填报我校物理类专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "请问河北物化生455有能报的专业吗",
        "answer": "建议将我校物理类专业尽可能多的填报，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "河北物化地462 18万加 请问是否可以报考稳一稳位置？",
        "answer": "我校物理类去年录取最低位次为17.3万。建议尽可能多的填报我校物理类专业，并放到冲刺位置。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-志愿录取",
        "question": "河北物化生459分报咱们院校录取率大吗？",
        "answer": "建议尽可能多的填报我校物理类专业，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "老师您好河北456报考学前教育 小学教育有希望被录取嘛",
        "answer": "建议尽可能多的填报我校物理类、历史类专业，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "您好，河北考生历史类454有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低位次为6.5万，建议把我校历史类专业尽可能多的填报，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-咨询",
        "question": "戏剧影视表演女生有身高要求吗？综合分448有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "戏剧影视表演女生无身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河北-",
        "question": "河北考生459多报些专业被录取希望大吗？？",
        "answer": "我校2023年物理类录取最低位次为17.3万。建议多报物理类专业，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-空中乘务有身高要求吗",
        "question": "空中乘务有什么要求",
        "answer": "我校不招该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生组合 女 458分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-报考",
        "question": "河北物化生475，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取希望很大。建议多填报我校物理类专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "河北物化生475，有望被贵校的智能制造，机器工程，土木工程专业录取吗？",
        "answer": "咨询的三个专业2023年录取的位次在16.6万左右。建议多填报专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-河南美术",
        "question": "河南美术专业208，文化326，有可能被录取吗",
        "answer": "文化专业双上线，鼓励填报。2023年美术综合分投档分数为：文科215，理科205."
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "大理453那个专业录取大一点",
        "answer": "建议把我校物理类专业都报上，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-录取",
        "question": "河北 体育生综合分511，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议把我校体育专业都报上，并放到冲刺行列，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-2024河北历史组报考贵校",
        "question": "你好，河北482分历史组合，报考法学专业，被录取概率大吗？",
        "answer": "2023年我校法学专业录取最低分位次为5.1万，据此，录取希望很大。建议多填报专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-招生",
        "question": "今年在宁夏招生吗，理科392有机会录取吗？",
        "answer": "我校在宁夏只有美术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不退档",
        "answer": "不是考生自愿放弃，我们不会主动退档"
    },
    {
        "schoolName": "燕京理工学院",
        "title": "燕京理工学院-报考",
        "question": "老师，我是天津的，法学的话480左右有希望吗，选的物理生物历史",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-问题",
        "question": "河北物化地465能被针灸推拿录取吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-1",
        "question": "请问安徽历史组位次8万1，参照去年排名有希望录取贵校护理专业，贵校属于本科层次但我考的分属于专科，如果录取毕业后发的证书应该是本科层次的吧。",
        "answer": "本科专业毕业后符合颁发毕业证的条件下颁发的是本科毕业证"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "该校毕业生就业时认可度高吗",
        "answer": "非常高"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "该校是否以后会转设为职业本科或大专，公办本科",
        "answer": "我校目前的转设目标是民办高校"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "陕西文科20629位次可以录取中西医临床专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "请问报中医学有什么科目要求",
        "answer": "物理化学"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "你校在阅档案期间，考生本人打电话要求不录取，该校是否同意，志愿是否影响下一个学校的录取",
        "answer": "在你们省考试院同意退档的情况下，可以办理退档手续。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "上了你们的线，什么情况下会不被录取",
        "answer": "原因很多，具体问题具体分析。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "陕西理男94727位次，能报贵校针灸推拿专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "今年该校在四川文科的录取分数线是多少",
        "answer": "目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "该校在阅档案期间，如果有学生要求不被录取，该校是否会同意，会不会影响下一志愿的录取",
        "answer": "第一：您省考试院同意您退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "该校在阅档案是多久开始",
        "answer": "关注您省的教育考试院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北，物化政475排名16万多有多少希望录取？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "该校在阅考生的档案时，还处于未被录取的状态，是否可以要求退档",
        "answer": "第一：您省考试院同意您退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿",
        "question": "该校有专业级差吗",
        "answer": "您好！没有。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转学",
        "question": "该校容易转学吗，条件是什么",
        "answer": "您好！请关注省教育考试院的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "你们是只录取第一二志愿的吗",
        "answer": "您选择服从调剂的情况下，会有被调剂的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河南理科477分可以报贵校哪些本科专业",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "山西 理科 473 63526 可以报贵校的针灸推拿有希望没",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "近视800以上报考贵校医药类会被退档吗",
        "answer": "根据体检要求，近视800度以上的考生建议谨慎报考。因为后期会有显微分析等课程，会存在学习任务上的影响。没有其他特殊情况下，只是近视不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-。",
        "question": "如果该校在阅档该考生的档案时即该考生还未被录取，虽然符合条件，但该考生要求退档，学校是否同意，",
        "answer": "第一：您省考试院同意您退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转学",
        "question": "转学的要求是什么",
        "answer": "关注教育部官网。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "陕西文科451，排名26229，有希望被录取吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生468报中医学有希望吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好河北物化生458报贵校护理学专业有希望被录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数跟往年差不太多。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "江西物理472，位次121908，有希望吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问身高1.53米可以报考贵校护理学吗",
        "answer": "根据用人单位对护理学专业的就业要求，建议1.55米以下的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-投档比",
        "question": "请问贵校对广东的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-考研",
        "question": "本校中医学专业考研率多少 有保研资格吗",
        "answer": "我校目前没有保研的政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-针灸推拿学",
        "question": "河北大理466加优惠分10以后是476可以报贵校针灸推拿吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "物化正459河北，有机会报针灸推拿？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不占优势！建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-实习的时候有附属医院吗",
        "question": "河南文科37000名次能报考中医学吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-针灸推拿",
        "question": "河北大理466报贵校针灸推拿可以吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数位次跟去年差不多！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-针灸推拿学",
        "question": "针灸推拿学毕业后可以考执业医师资格证吗？",
        "answer": "毕业一年以后在所在医药类用人单位出具证明参加统一考试可以考取执业医师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-学费？宿舍？",
        "question": "如果学中医，针灸推拿或中西医结合一年学费大概多少啊，除了住宿费还收其他费用嘛？宿舍会分到哪号楼啊",
        "answer": "具体细则请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生453报考贵校医学检验和医学影像有希望吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师河北大文455分第一志愿填报管理类专业，录取率怎么样",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-学校代号",
        "question": "学校代号是什么",
        "answer": "国标码13899北京市代码为1350"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转专业",
        "question": "进入本校想要转专业有什么要求",
        "answer": "具体要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "福建451排名109923有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "福建物生地504报护理学可能性",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "四川文科427能报贵校及能录取到口腔医学专业吗",
        "answer": "您好！您的分数没达到本科线，建议您考虑一下我校的专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取可能性",
        "question": "老师您好，请问天津物化生511报咱们学院的护理学被录取的可能性有多大",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-公共事务管理",
        "question": "河北物理类479分，可以报考公共管理类专业不？管理学院在哪个校区？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！24级新生都在渤海校区学习！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问广东物理类503 排位14万3进入贵校学习的几率大吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京中医药大学东方学院",
        "question": "贵校的院校代码（四位）是多少",
        "answer": "河北省0184（填报志愿的书上也会有提及）"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "湖南历政生465分位次41235名",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "天津全理488有几率被贵校护理专业录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-物化组472分可以录取吗",
        "question": "北京考生物化组472分能录药学专业吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-校区地址",
        "question": "24年校区是在廊坊吗",
        "answer": "您好！24级新生都在渤海校区学习！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "北京物化453有希望报考贵校吗",
        "answer": "按照去年情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-招生",
        "question": "河北理科452能被录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-招生",
        "question": "河南考生理科482报中医药临床可以吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好.我们是辽宁历史学科类的孩子.她434分位次20516位有希望稳贵校吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "内蒙古理科372分，报考中西医专业有希望吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-您好",
        "question": "北京物化地484，位次35756，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转专业",
        "question": "老师，物理类的专业之间可以互相转么？4年制可以转5年制么？有特别的规定么？谢谢",
        "answer": "具体的转专业要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-专业录取",
        "question": "老师河北大文455能被本校管理类专业录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "河北考生 物生组合无化学，479分能不能报考贵校",
        "answer": "可以报考我校的护理学专业和工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师河北大文455能被本校录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看是有希望的！建议把想报考的专业放在第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "重庆物理类考生，444分，位次是90,002，有希望被贵校录取吗？能报考哪个专业？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "重庆物理类考生，444分，位次是90002，可以报考贵校吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "可以报考我校的管理类专业：工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北 时地生456，报什么专业可能录取希望大，转专业好转吗？啥时候可以申请转专业",
        "answer": "根据选科要求，您能报考我校的护理学专业和工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业。具体的转专业要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生男 考了484有机会走贵校的护理学专业吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师河北大文455能被本校录取吗？",
        "answer": "可以报考我校的管理类专业。按照去年的情况来看，您的分数是不是很占优势！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取物化生考生",
        "question": "您好，我是黑龙江省考生448分位次52726，报考贵校006组有希望吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好，江西考生576分，贵校护理有机会吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数很有希望！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北考生 学的物化生 报考贵校的护理学 有希望嘛？",
        "answer": "分数多少？"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京中医药大学东方学院",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，可以被贵校的什么专业录取？学费大概是多少呢？",
        "answer": "根据选科要求，您能报考我校管理类专业  工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业。按照去年的位次情况来看，您的位次差不太多。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！管理类专业学费为17500。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-浙江政史地考生",
        "question": "老师 总分511 能报考中学学 针灸推拿学吗",
        "answer": "根据新高考改革，报考针灸推拿学、中医学专业需要物理和化学的选科要求！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-老师您好！！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南文科生464，41368位有机会录取贵校的护理专业吗？请问贵姓在湖南的投档比是多少？",
        "answer": "护理学专业需要生物的选科要求！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902",
        "question": "老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-老师您好，重庆物化生472，76061位报考有希望录取吗",
        "question": "想要报考中药制药，药事管理，工商管理有希望录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河南文科",
        "question": "河南文科520分针灸推拿或者中医能不能被录取",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-海南录取",
        "question": "请问海南506，排位35366有机会被贵校录取药事管理专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "湖北物化生465 118376能上中医学或中药学吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "广东历政地女省排位7007 4，被录取进健康服务与管理的概率大吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河南理科472能报本校的医学吗",
        "question": "河南理科472能报本校的医学吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "陕西理科416能报考贵校针灸推拿专业吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "四川文科513能录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "四川文科513能录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取专业",
        "question": "河北物化生，471，贵校哪个专业录取概率最大呢？谢谢！",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生，471，贵校中西医临床能录取么？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问贵校去年安徽理科生最低录取位次是多少？",
        "answer": "十三十四万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转专业",
        "question": "老师，想咨询一下，入校后，本校不同专业组，可以转专业吗？比如01专业组的转到02专业组？",
        "answer": "转专业的具体要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-贵校承认河北省独生子女加分政策吗",
        "question": "河北省加独生子女482分位次151581，不加472位次16万，有机会被贵校的中西医临床医学或中医学专业录取吗",
        "answer": "我校对于国家和各省市招生部门的加减分政策都是承认的！按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿",
        "question": "陕西文科455 24791位 针灸推拿学被录取概率大吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-内蒙古文科434 位次12214报考贵校中西医临床医学专业",
        "question": "内蒙古文科434 位次12214报考贵校中西医临床医学专业能被录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-扩招",
        "question": "天津497去工商管理可以吗，这个是今年新 扩招的吗",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物理考生449把贵校放第一志愿报考去年最低分数专业 机会大吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "北京考生468化生地想考本校护理有希望嘛",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-转专业",
        "question": "不同的院校之间能否转专业",
        "answer": "我校的转专业政策只针对本校"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "天津497报护理学可以吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-身高",
        "question": "四川地区考生身高1.53.报考贵校护理专业，会因为身高原因退档吗？",
        "answer": "身高问题是根据用人单位对护理学专业就业的要求，建议身高1.55以下的考生慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北物化生461分，省排名最低186236能报考中医学吗？",
        "question": "河北物化生461分，省排名最低186236能报考中医学，还有什么专业请推荐",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "内蒙古考生文科439，位次11586，请问报考贵校中医系可以被录取吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北省473分物生组合被护理学录取的概率大吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看。建议将我校放在第一志愿报考冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-广东物化生466分能不能报考贵校",
        "question": "广东物化生466分能不能报考贵校中医学？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河南女理科443，省排名246430，报该校护理学能被录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "湖南425物化生报考贵校医学检验技术有机会吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问今年在江西招生的调档比是多少",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "海南生政史489位次40101，有机会被录取吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "河北位次181345有希望能上中西医临床医学这个专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-湖南考生录取",
        "question": "湖南物生地449有机会被护理学录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-投档比是多少",
        "question": "位次149921 483分物化生报护理 医学影像技术录取概率大不大",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-选科要求",
        "question": "请问是只有护理专业有生物选科要求还是各专业都有生物选科要求？",
        "answer": "护理学专业有生物的选科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-广东高考分519 排名115765",
        "question": "今年贵校在广东是否有招收 中西医临床医学专业？高考分519 排名115765 是否有机会报读贵校？谢谢！！",
        "answer": "有招收！按照去年的位次情况来看，您的位次有希望。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "您好贵校的投档比为多少，有分极差吗",
        "answer": "您好！1：1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京中医药大学东方学院",
        "question": "新疆单列类 理科 位次28168如果可以报考是专科嘛 可以报考哪些专业呢",
        "answer": "您能报考的条件下，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京中医药大学东方学院",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类 理科 位次28168有没有可能性被贵校录取",
        "answer": "您好！您能报考的条件下，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-你好，新疆考生326分，位次29900，可以选口腔专业吗",
        "question": "你好，新疆考生326分，位次29900，可以选口腔专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-安徽省考生录取询问",
        "question": "安徽省物化生475今年有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京中医药大学东方学院",
        "question": "河北考生421分报了考贵校医学检验技术有希望吗？",
        "answer": "您好！您的分数没有达到本科线。建议您考虑医学检验技术专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "河北省文科456 报考工商管理和市场营销有机会吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京考生",
        "question": "北京考生选考历史政治生物，440，报贵校的什么专业录取几率大",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-考研",
        "question": "所有专业都可以考研吗",
        "answer": "是的！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "河北考生，物化地476,能被贵校中医学专业录取吗？谢谢",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生454分能被该校任何一个专业录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-吉林省物化政考生省排4万7能报贵校的什么专业",
        "question": "想学眼视光学",
        "answer": "按照去年的位次情况来看不是很占优势。建议把想报考的专业放在第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河南录取",
        "question": "河南理科472分，195178位次，有望被贵校什么专业录取？谢谢。",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "河北451物化地有希望报考贵校的医学影像专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "你好，纯文科报考贵校的健康服务管理或者公共事业管理专业被录取机会大吗？",
        "answer": "您好！您的具体分数和位次是多少。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-专业",
        "question": "你好贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "具体要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "你好，江西考生物理组481分排名110529有机会录取到贵校中医学专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "answer": "有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-湖北理科，475分，位次110229，可以报考贵校针灸推拿吗",
        "question": "湖北理科，475分，位次110229，可以报考贵校针灸推拿吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-湖北理科，475分，位次110229，能上贵校临床吗",
        "question": "湖北理科，475分，位次110229，能上贵校临床吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不是很占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好我想问一下考了493分在北京市排名33792，选考了物理，有机会进入贵校的护理学专业吗，几率大吗，谢谢",
        "answer": "护理学需要生物的选科要求！如您满足这个选科的话，按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "你好，纯文科480分能报贵校哪些专业？",
        "answer": "您好！根据新高考改革的选科要求，您可以报考我校的工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-保研",
        "question": "你好，我想问下贵校保研吗，保研率是多少",
        "answer": "您好，我校目前没有保研的政策！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "纯理科467录取几率大不大，什么专业都行",
        "answer": "按照往年的情况来看，您的位次和去年的差不多。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-请问 天津物化考生498 能报上今年的针灸推拿吗？",
        "question": "请问 天津物化考生498 能报上今年的针灸推拿吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不占优势！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北物化地",
        "question": "您好，河北物化地474分有机会针灸推拿专业？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北物生地466哪个专业有希望",
        "question": "河北物生地466哪个专业有希望",
        "answer": " 您好！根据今年的选科要求，您的选科可以报考护理学、工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业！您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生451有希望被录取吗，哪些专业录取概率大一点呢",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "中医学和中西医临床医学本科毕业后是授予的学位是医学学士吗？",
        "answer": "符合学院颁发学士学位证的条件，中医学专业和中西医临床医学专业可以颁发医学学士学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-学位",
        "question": "请问中医学专业毕业后会授予医学学士学位吗？",
        "answer": "符合学院颁发学士学位证的条件，中医学专业可以颁发医学学士学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "贵校今年有专科批专业吗？",
        "answer": "今年我校有医学检验技术和护理两个专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北物生政466分，最低位次178082，健康服务与管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，健康服务与管理录取几率大吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次有希望！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问河南486排名171003有机会录取吗？想学中医",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北省物理类469可报贵校哪个专业",
        "question": "河北省物理类469可报贵校哪个专业，医学检验技术有希望吗",
        "answer": "您的具体选科是什么？或者您可以致电详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "375分，江西省理科类报考贵校的专科类，有希望吗",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取可能性",
        "question": "河北考生 历史类 454分 有希望录取吗",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-福建考生",
        "question": "福建考生，物化生510，排名67242，报考贵校临床医学有希望吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不占优势。建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-浙江政史地考生",
        "question": "总分511，能报考学校哪些专业？",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报护理专业吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不占优势！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报会计学吗？",
        "answer": "您好！我校目前没有开设会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-四川物化生",
        "question": "四川物化生505，能被贵校针灸推拿录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数有希望！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取条件咨询",
        "question": "江苏物生地女 478 公共事业管理 健康与服务管理等02专业组有没有机会对身高及视力有影响",
        "answer": "详询《普通高等学校招生体检指导意见》！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "江苏物生地女 478 公共事业 市场营销 健康与服务管理 02专业组有没有机会有多大，谢谢",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-能录取吗",
        "question": "河北物化地465能报眼视光学吗别的什么专业也有希望",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校放在第一志愿报考试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-辽宁省招生投档比是多少",
        "question": "辽宁省招生的投档比是多少",
        "answer": "关注辽宁省考试院公告！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-能录取吗",
        "question": "河北物化地465能报咱们学校口腔医学技术吗？能录取吗",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-能录取吗",
        "question": "北京中医药大学东方学院",
        "answer": "具体分数是多少。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506学口腔专业有希望吗",
        "answer": "您好！该专业需要学物理和化学，您不符合选科要求，不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "山西理科141报考贵校什么专业有希望",
        "answer": "您的分数没有达到本科线。建议考虑其他学校的专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "请问四川理科500能上中医学专业吗？",
        "answer": "机会很大！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗，可以转专业吗",
        "answer": "您好！可以报考！学校给每位同学提供一次转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "您好！按照今年的选科要求，我校的本科专业您除了护理学之外的专业均可报考！转专业的具体要求请详询0317-5555769；0317-5550779；0317-5481839"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南理科考生，分数484请问一下能报贵校的中西临床吗？谢谢",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "question": "请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考咱们学校的护理学、工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业！按照去年的情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您能报考的心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河南理工475位次19万是否可以被贵校的针灸推拿和中医录取？或者可以考中医执业医师资格证的专业？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不太占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河南文科510可以报中医专业吗",
        "answer": "按照去年情况来看，您的分数是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生考生488分，位次14万，报口腔和医学检验可以录上吗？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？不会因为不是物理类考生被退档吧？",
        "answer": "您好！今年贵州省新高考改革，学习中医学专业需要物理和化学的选科要求！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校中西医临床医学或中医学专业，情况如何？",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次不太占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能报吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生位次27856可以录上吗？不是必须物理类考生吗？",
        "answer": "您好！贵州省今年新高考改革，学习中医学专业需要物理 化学的选科要求！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-贵校是否支持换专业",
        "question": "是否支持换专业？换专业需要哪些条件？",
        "answer": "具体要求请电话详询：0317-5550779；0317-5555769；010-80841819；010-80841869"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北历史生453分位次63415报管理类或市场营销可以录上吗",
        "question": "453可以吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看，您的位次是有希望的！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北物理451分名次20w，报考贵校的公共事业管理和工商管理",
        "question": "管理类的",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "您好，河北考生物化地453有望报考贵校吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的分数不占优势。建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考咨询",
        "question": "请问山西理工类409分，报考贵校的护理学或者康复治疗学，录取概率大吗？",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-北京报考医学类专业有限制吗",
        "question": "0",
        "answer": "有限制！具体关注《普通高等学校招生体检工作指导意见》！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河南省18万名能被录取吗，哪个专业录取的可能性大",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的位次有优势！建议将心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "北京选科 物 生 地，总分464 排名39800左右，想报贵校的护理专业几率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "按照去年的情况来看，您的位次不占优势，建议您将我校放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "北京物生历447",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "湖南文科生历政地430有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您的分数没有达到本科线，建议考虑专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-咨询",
        "question": "您好，我是宁夏考生，高考成绩含政策加分为382分，请问报名该校可以冲一下嘛？如果填遵循调配会被退档吗？",
        "answer": "您的分数不占优势，建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北历史生435分位次63415报管理类或市场营销可以录上吗",
        "question": "可以报考上吗",
        "answer": "同学您好！河北省投档线为449，您没达到省控线，建议报考专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "河南理科480分，能报考贵校的中医学吗 或者其他专业推荐，谢谢老师啦",
        "answer": "按照往年的情况来看您的分数有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "北京考生全文排名4w多大几率录取",
        "answer": "根据选科要求，可以报考工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业！按照往年的经验来看您的分数不占优势，建议将我校您能报考的心仪专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北考生历政生选科463分可以被本校录取吗，建议选什么专业",
        "answer": "根据今年的选科要求，您可以报考我校护理学、工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理专业！按照往年的情况来看，您的分数有希望！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！推荐您报考护理学专业！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿填报",
        "question": "福建物化地考生549分排名41200有希望进吗",
        "answer": "按照往年的情况来看，希望非常大！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "河南理科496女能上针灸推拿学吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，希望很大！建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取，",
        "question": "四川文科418位次108082有多大几率可以被贵校录取",
        "answer": "您没达到分数线，报考不了本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿征集",
        "question": "志愿征集最低分大概多少？不到本科线有机会吗？理科",
        "answer": "按照往年的经验来看，都是高于第一次录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-天津招生",
        "question": "高考504有机会吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，希望很大!建议将我校您心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-青海 录取",
        "question": "您好 青海理工类325分压线报考有机会吗",
        "answer": "建议将我校作为第一志愿报考，冲一冲试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-报考",
        "question": "江西物化生474排名1199368有希望报考贵校吗。",
        "answer": "建议将我校放在第一志愿冲一冲，还是有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿填报",
        "question": "河北考生物化地465 位次179731 有希望吗",
        "answer": "按照去年的情况来看您的分数不占优势，建议将心仪的专业放在第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "上海430分，您看有机会上贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考，同时将中医学专业放在首位！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿填报",
        "question": "河北物化地考生465有希望吗",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考我校，将心仪专业放在首位！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "分数不占优势，但有希望！建议第一志愿报考，将心仪的专业放在首位！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "云南理科470，能考上贵校中西医临床医学吗？",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-2024年招生计划",
        "question": "在网站上好像找不到啊",
        "answer": "以你们省发的招生计划大本为准！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-湖北470可以上本校吗",
        "question": "湖北470可以上本校吗",
        "answer": "有希望！建议第一志愿报考，将心仪专业放在第一位！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-提问",
        "question": "您好 24届河北全文 471分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "受专业限制，你只能报考工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理，希望很大，建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-河北考生文科457，61059，有机会上贵院公共事业管理吗",
        "question": "河北考生文科457，61059，有机会上贵院公共事业管理吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看是有希望的！建议把想报考的专业放在第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-您好，我是陕西文科考生",
        "question": "分数：447位次：27757我想咨询一下贵校的免费医学生，有望上吗",
        "answer": "按照往年的经验有录取几率，建议第一志愿报考心仪的专业！但是我校没有免费医学生专业，建议考虑一下别的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "河北物化生462能来贵校吗",
        "answer": "分数不占优势，建议第一志愿报考您心仪的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-四川520有几会上贵院吗",
        "question": "520上贵校的概率大吗？临床可以上吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看很有希望！有意向报考中西医临床医学专业的话建议第一志愿报考！这样录取几率会更大一些！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-专业",
        "question": "这个中医专业是学习中医临床吗，毕业后可以从事医院的中医大夫吗",
        "answer": "是的！如果想学这个专业，可以第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-志愿",
        "question": "455分24791位可以报考中医学类专业吗",
        "answer": "按照去年的位次情况来看有希望！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-四川文科",
        "question": "四川文科。520分排名24800-25400，有机会报读贵校中医学或中西医结合专业吗",
        "answer": "希望很大！建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学东方学院",
        "title": "北京中医药大学东方学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地499，有没有希望录取？",
        "answer": "考生您好，我校在江苏省招生的专业有工商管理、市场营销、健康服务与管理、公共事业管理四个专业，你的分数不占优势，建议第一志愿冲一冲！如有问题，也可以详询0317-5555769/0317-5550779!"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-录取",
        "question": "河北大文356位次在136013-136885名能报考贵校吗",
        "answer": "你好同学，可以填报，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "你好同学，物理365分可以把你想学的专业报上试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-山东",
        "question": "物化生421,68431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "你好同学，我院山东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-报考",
        "question": "河南女生文科357是否能报考贵校护理专业，是否稳妥",
        "answer": "你好同学，我院在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好同学，我们在江西没有投放计划，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学你好，物理类336可以报考会计专业冲一下，如果被其他专业录取，按照要求入学半年写申请可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "你好同学，可以报考，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-录取",
        "question": "今年文科312分可以报考贵校嘛",
        "answer": "你好同学，可以报考，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-2024河北对口322可以被贵校录取吗",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "你好同学，我们学校今年在对口类没有招生计划，要是普通类历史组合322几率挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-能否录取",
        "question": "对口高考322，能否被录取",
        "answer": "你好同学，我们在对口类没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "你好同学，可以把想学的专业放到第一个，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "您好同学，我们今年在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-河北理科356分，报护理专业能否被录取",
        "question": "河北理科356分，报护理专业能否被录取",
        "answer": "你好同学，有希望，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄经济职业学院",
        "title": "石家庄经济职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "不好意思同学，我们在河南没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-冀中",
        "question": "贵校所有专业都支持转专业吗？有成绩限制吗？",
        "answer": "须符合省教育厅有关大专院校转专业相关条件，由本人申请逐级报批。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-冀中",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "参照河北省2024录取相关文件，投档比为百分之百。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "请参考我校2023年在贵省录取分数https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html和2024年专科在贵省投放的计划https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn//shows/237/3070.html进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "请参考我院2023年在贵省录取最低分https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn//shows/237/3059.html"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-咨询",
        "question": "老师，四川省理科301报考贵校的建筑工程技术和电子商务可以被录取吗？",
        "answer": "请参考我校2023年在贵省录取分数：https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有高本贯通计划吗",
        "answer": "没有“3+2” ，我猜你问的应该是高职升本科，这个河北省统一的安排的，可以关注河北省教育考试院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗",
        "answer": "我校在贵省计划可查看我校官网信息https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn//shows/237/3070.html"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 婴幼儿托育与管理专业录取吗",
        "answer": "2023年这个专业录取的最低名次是255731，请参考这个数据选报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "请参考我校官网2023年录取数据https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html进行志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "我校2023年大数据与会计专业录取分数为419，位次为210708，约相当于今年446分。请参考。可以登录我院官网https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html 查看其他专业的数据。转专业问题可咨询0312-2581566。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-河北历史440分报考汽车制造与实验技术可以吗",
        "question": "河北历史440分报考汽车制造与实验技术可以吗",
        "answer": "可以填报此专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-河北历史组，文化分316分，排名17万，报考贵校有希望录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "我校2023年录取的最后排名学生位次是166880，请参考https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "请填报我校为第一志愿，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "我校2023年物理类录取最低位次是258940，请参阅https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html进行志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-24农独无优惠分405位次270403能报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "考生你好，请参考我院2023年统招录取一分一档统计表进行专业志愿选择http://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn//shows/237/3059.html"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-报考",
        "question": "河北考生 物化地组合321能否报考大数据与会计专业和婴幼儿托育服务与管理专业",
        "answer": "请登录我院官网https://jiaowuchu.jzhxy.edu.cn/shows/237/3059.html，参考2023年一分一档统计表，进行判断。或电话咨询我院招生办公室0312-2581605"
    },
    {
        "schoolName": "冀中职业学院",
        "title": "冀中职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我校在河南未设招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-宁夏考生",
        "question": "文史类333报考护理专业录取率大吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "安徽理科448位次196962报口腔医学能录取吗？会被调剂吗？",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "安徽物化生432能报贵校口腔医学吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-你好，河北理科女395可以报贵校吗？",
        "question": "你好，河北理科女395可以报贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以试试，不能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "请问贵校有口腔医学专升本吗？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "口腔医学只有跨专业升本，没有联报本科"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-专升本",
        "question": "学校里面是否有专升本的渠道",
        "answer": "可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "你好，内蒙古普文328分有希望报考本校口腔医学专业吗",
        "answer": "有希望，但不能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "山东400分女生口腔可以报名吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北历史314 能否被贵校录取",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-报考",
        "question": "你好! 陕西文科考生分数371，位次57566能否被贵校中医学录取",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取3",
        "question": "贵州文科402排名60704想报考口腔医学，希望大不大，在贵州的口腔医学招生计划文科有多少个？谢谢",
        "answer": "希望比较大，文科2个计划"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州考试物理类 高考分237 位次211143 有希望进入贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取专升本",
        "question": "你好 本校是公办还是民办？史地政445分位次68399报护理专业机率大吗？专升本吗",
        "answer": "民办，录取机率很大，可以升本"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔",
        "question": "老师您好！广东考生411，排位302609，请问有机会到贵校读口腔医学吗",
        "answer": "有希望，可以试试，60%机率"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-专业",
        "question": "进了院校投档线能否满足学生第一专业要求",
        "answer": "按专业计划数录取"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-专业",
        "question": "四川文科350能度什么专业",
        "answer": "可以试试，支年最低分356"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "372位次155056可以冲一下咱们学校口腔医学吗",
        "answer": "可以试试，录取机率50%"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被录取吗，医学检验技术和口腔医学几率大吗",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-老师，您好！江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到口腔医学专业吗，临床医学专业吗？ 去年的录取线是多少呢？",
        "answer": "我校不在江西招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "我校不在江西招生"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336护理专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-天津综合改革主三科250分能报考贵校护理专业吗",
        "question": "天津综合改革主三科250分能报考贵校护理专业吗",
        "answer": "可以试试，去年最低240左右"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南341省1933331名报贵校几率大吗",
        "answer": "可以试试，去年最低分367"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科330分 位次20万左右 有机会冲击贵校哪个专业 还有上一年最低录取分数和位次是多少",
        "answer": "去年最低 分367"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-内蒙古考生",
        "question": "您好我是内蒙古考生文科268可以报考本校医学检验技术科么",
        "answer": "今年在内蒙不招医学检验技术"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校的专科口腔医学能录取吗？",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-天津",
        "question": "258分可以报护理专业吗？",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-咨询",
        "question": "天津考生语数外239录取率在多少",
        "answer": "70%"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州历史方向399可以填报口腔医学吗",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "河南339分可以报口腔医学吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-河北女孩",
        "question": "372分 物理组合报护理可以录取吗",
        "answer": "录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取",
        "question": "山西理科286，报考贵校护理专业几率大吗？",
        "answer": "可以试试，机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河北物理类今年402分有可能被口腔录取吗？",
        "answer": "可以试试，机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-安徽文科",
        "question": "安徽省文科成绩：345，全省排名：101146请问能上贵校口腔医学吗？或者别的专业有推荐吗？谢谢！",
        "answer": "录取机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-录取问题",
        "question": "您好请问北京三科254，报口腔医学希望大？",
        "answer": "60-70%"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-河北物理类281报口腔概率大吗",
        "question": "你好",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科考生330，位次206957报考贵校临床医学，中医学会被录取吗",
        "answer": "不确定，分数不算高，去年文科录取最低分367"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-咨询",
        "question": "山西文科307报该校护理专业希望大吗",
        "answer": "有机会，不确定能否录取，去年文科录取最低分275"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄人民医学高等专科学校",
        "title": "石家庄人民医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "分数不高，不确定能否录取，去年文科录取最低分367"
    },
    {
        "schoolName": "河北正定师范高等专科学校",
        "title": "河北正定师范高等专科学校-安徽理科生",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗 小学数学教育专业可以专升本吗",
        "answer": "我校在安徽省不招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-北京",
        "question": "物化生463分，物理化学组合，可以报考软件工程吗",
        "answer": "北京物理+化学去年录取最低分462，最低排位39830，物化生463分按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校；"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-北京",
        "question": "物化生463分，物理化学组合，可以报考软件工程吗",
        "answer": "北京物理+化学去年录取最低分462，最低排位39830，按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校；"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "请问教室里面有空调吗？",
        "answer": "教室没有空调"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "你好老师 河北考生物化生468分有希望被高校录取吗 有建议的专业是什么",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，河北考生物化生468分根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "物化生江苏考生考了113932名按照往年的情况看希望比较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北美术",
        "question": "您好老师，河北美术排名17481，综合分458.25，有希望吗？",
        "answer": "河北美术排名17481，综合分458.25按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河北物生地462有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，河北物生地462根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下风景园林、金融工程（计划增量大）"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-山西考生",
        "question": "请问山西文科考生442分能达到贵校录取线吗，录取机会大不大，谢谢",
        "answer": "去年山西文史最低分,389，山西文科考生442分根据往年的情况看比较有希望，如果中意我校的话尽量往前边放，不建议用为我校来保底；"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "请问河北纯文453报考贵校有希望吗 报英语或商务英语能上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河北物化地472能报贵校的什么专业",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，河北物化地472有希望：土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在吉林物理类录取最低分数为331分，最低位次是53564，您这个分数，按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校."
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "天津488想要报考贵校物理+化学组专业有几率爆被录取吗",
        "answer": "您好，去年我校在天津物理+化学类录取最低分数为488分，最低位次是40433，今年本组计划比上一年多了48个，您这个分数，根据往年的情况看有希望，报考的时候要尽量放在冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "同学您好，我校是本科院校，您没有过批次线是不可以报取的。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-收费",
        "question": "贵校对河南地区学费多少",
        "answer": "您好，目前我校的学费还未确定。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河南，理科，453，位次228675，报电气工程及其自动化，录取的概率大吗",
        "answer": "您好，去年我校在河南理工类录取最低分数为454分，最低位次是235469，您这个分数，按照往年的情况看比较有希望，如果对我校感兴趣建议往前边放，如果想冲其他学校可以把我们放在稳的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "请问河北物化地472分能报贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，您这个分数，根据往年的分数看可以冲一下物联网工程、电子商务，选好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北录取",
        "question": "河北考生物化地451分有希望录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，您这个分数，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-广东历史",
        "question": "历史477，排位54766，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好，按往年情况看，这个分数是有录取希望的，但是也有风险，建议您选好保底学校。广东历史组23年最低录取分是480。您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-陕西文科454 位次33048能被贵校物流管理类录取吗",
        "question": "陕西文科454 位次33048能被贵校物流管理类录取吗 对英语类有没有英语单科和口语限制",
        "answer": "您好，陕西省物流管理23年的录取最低分是437，您可以参考一下。英语专业，要求必须学的语种是英语，对于单科成绩和口语考试并没有要求和限制"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "天津考生477史地政可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况看希望不太大，特别想来的可以报在第一个冲一下，建议您一定要选好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-沧州交通学院您好",
        "question": "老师您好，我是四川理科生成绩477报考您们学校相关专业，有机会保底吗？您们学校学费一年大概是多少钱？谢谢",
        "answer": "您好，按照往年情况看，是比较有希望的。23年的录取最低分是447分，您可以参考一下。学费还没有定，看您咨询哪个专业，电气，土木，交通运输等理科类专业最高不会超过22000"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-安徽美术",
        "question": "你好请问贵校今年在安徽有艺术招生计划吗，美术排名11630可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校今年在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "天津全理488有几率被贵校工科专业录取吗",
        "answer": "您好，请问您是不限选考科目组的考生，还是物理＋化学组的考生？"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取咨询",
        "question": "河南理科450分能被贵校计算机科学与技术，软件工程录取吗？",
        "answer": "您好，23年河南省计算机科学与技术最低录取分为454分，软件工程是455分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "您好，按往年情况来看的话是有一定希望的，但是也有一定风险，建议您选好保底学校。江苏省23年录取最低分为460分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-你好，河北考生理科455分能报贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分能报贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "您好，希望很小，我校23年河北省计算机科学与技术的最低录取分是464，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取咨询",
        "question": "河南理科450分能被贵校计算机科学与技术，软件工程录取吗？",
        "answer": "您好，23年河南省计算机科学与技术最低录取分为454分，软件工程是455分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-北京",
        "question": "北京纯文考生总分438报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，咱是北京不限选考科目组的吗？如果是的话，438分录取的希望并不大，您特别想来的话可以尝试冲一下物流管理、工商管理、财务管理、英语专业，另外建议您选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-转专业",
        "question": "纯文能往纯理转吗？转专业开学多久可以转，有啥要求吗？",
        "answer": "您好，不建议文转理，虽然学校政策允许，但存在着很大的实际困难，学院之间对于文转理设置的考核会很难，不建议您抱着这样的打算报考本校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河北物理468分有希望上贵校吗？推荐一下专业",
        "answer": "您好，你需要说一下您的选考科目，因为今年有部分专业新添了选考化学的要求，我需要知道您的选考科目才能更好的给您推荐"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "您好，河北音乐教育声乐主项类，23年最低录取分是479.96，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河北物理468分；位次174738有希望上贵校吗？",
        "answer": "根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下风景园林、金融工程（计划增量大）"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "山东美术生综合分471，位次16408，能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校今年在山东省只有综合改革类考生的招生计划，没有山东省美术特长生的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "河北物化地466分有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林。另外建议您选好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-住宿情况",
        "question": "请问宿舍是几人间？有没有空调？是上床下桌吗？",
        "answer": "您好，今年绝大部分新生宿舍都是统一标准，2500，六人间有独立卫浴有空调，一侧上下床一侧上床下桌，极个别宿舍可能住宿环境不同收费不同。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "您好，是的一比一"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-学费",
        "question": "化学工程与工艺专业学费多少",
        "answer": "您好，现在学费待定"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河北考生物化生479分能上贵校吗",
        "answer": "您好，这个分数还是比较有希望能够被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江，理科413，排名66015，报考贵校电气工程及其自动化，有希望吗。",
        "answer": "您好，黑龙江23年电气的最低录取分是334分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河南466分可以上贵校的计算机或者自动化的专业吗",
        "answer": "您好，我校23年在河南理工类录取最低分454分，录取最低位次235469名。您的分数按照往年的情况看希望是比较大的，建议报考，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "您好，我校23年在河北美术考生录取最低分是512.55分，录取最低位次是11889名，根据您的分数和我校往年录取情况来看，是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "天津今年批次线475，450未过线，我校只招收本科"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "河北物化政450能上贵校吗",
        "answer": "河北物理去年录取最低分453，最低排位163713，河北物化政450根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "北京本科批次线是434，422分未过线，我校招收本科批次，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "北京本科批次线是434，422分未过线，我校招收本科批次，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "物化政468分在本校录取的概率大不大",
        "answer": "河北物理去年录取最低分453，最低排位163713，物化政468根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "江苏去年物理录取最低分460，最低排位164240，江苏物生地477分按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河北文科生452被录取的概率大吗",
        "answer": "根据往年情况来看希望不大，可以冲一下我们学校的风景园林、商务英语"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-天津450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您学的是什么选科呢"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北考生451分",
        "question": "物理451分报考咱们学校录取机会大吗？",
        "answer": "您的选考科目有化学吗？"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-天津488位次42000能冲物流管理吗？",
        "question": "老师您好,我今年在天津488，位次42000冲物流管理希望大吗？",
        "answer": "您好，去年我校在天津不限类录取最低分数为477分，最低位次是43270，您这个分数，根据往年的情况看比较有希望，如果比较中意我校物流管理专业建议把我们往前放，如果想冲其他学校的话也可以把我们放在稳的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "云南考生433，95288能上你们学校吗？什么专业希望大一点",
        "answer": "您好，去年我校在云南理工类录取最低分数为418分，最低位次是92300，您这个分数，按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "请问山西理科375被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "您好，去年山西省理工类本二批次线为396，二C批次线为344，我校录取最低分数为"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "内蒙古 理科 373分 位次是58373 日语生有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，去年我校在内蒙古理工类录取最低分数为338分，最低位次是58641，您这个分数，根据往年的情况看有希望，建议报一下并服从专业调剂，并及时关注实时排名."
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "内蒙古考生理科373分日语生有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，去年我校在内蒙古理工类录取最低分数为338分，最低位次是58641，您这个分数，根据往年的情况看有希望，建议报一下并服从专业调剂，并及时关注实时排名。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河北历史类录取最低分数为441分，最低位次是62828，您这个分数，根据往年的分数看，有希望录取财务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师，您好，我今年在天津位次42000左右，488分，想报贵校的物流管理专业希望大吗？",
        "answer": "您好，去年我校在天津不限类录取最低分数为477分，最低位次是43270，您这个分数，根据往年的情况看比较有希望，如果比较中意我校专业建议把我们往前放，如果想冲其他学校的话也可以把我们放在稳的位置."
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河南历史类录取最低分数为486分，最低位次是75936，您这个分数，按照往年的情况看希望比较大，建议报考."
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747有希望吗 今年的学费大概多少？是要涨价了吗",
        "answer": "您好，去年我校在江苏物理类录取最低分数为460分，最低位次是164240，您这个分数，根据往年的分数看，按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。学费还处在待定状态。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "江苏历史类艺术生可以报考贵学校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年不招收江苏省艺术类考生，不好意思。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河北物生地454能报什么专业",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，您这个分数，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下风景园林、金融工程"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河南考生465分，位次207458，报考贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河南理工类录取最低分数为454分，最低位次是235469，您这个分数，根据往年的分数看按照往年的情况看希望比较大，建议报考（尽量争取考生往前报）。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北美术生历史",
        "question": "美术生专业191.2文化317综合397.5有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年我校在河北美术类录取最低分数为512.55分，最低位次是11889，您这个分数，按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-福建",
        "question": "您好，福建类历史生444排名23649报考贵校的机会大吗",
        "answer": "您好，去年我校在福建历史类录取最低分数为453分，最低位次是23923，您这个分数，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下，做好保底学校的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北历政地组合 分数475 位次50751 能否录取",
        "question": "贵校有哪些专业可以录取 英语能冲上吗？",
        "answer": "您好，去年我校在河北历史类录取最低分数为441分，最低位次是62828，您这个分数，根据往年的分数看，希望比较大：旅游管理、酒店管理、风景园林（计划增量多）、商务英语；比较有希望：工商管理、物流管理；有希望：财务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-咨询",
        "question": "老师你好，该校工程造价的学费是怎么定的",
        "answer": "同学您好，今年的学费还处在待定状态。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生组合 女 458分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，您这个分数，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-提档比",
        "question": "请问沧州交通学院在河北省石家庄藁城区本科提档比是多少?",
        "answer": "同学您好，我校投档比例一般是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-提档比",
        "question": "请问沧州交通学院在河北省本科提档比是多少?",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河北452能上贵校吗",
        "answer": "您好，去年我校在河北物理类录取最低分数为453分，最低位次是163713，您这个分数，根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下风景园林、金融工程（计划增量大）"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河南考生理科447分 位次239333 报考贵校被录取的希望大吗",
        "answer": "同学您好，去年我校河南理工类录取最低分数为454，录取最低位次为235469，按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校；"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "内蒙370分 位次59180有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我校内蒙古理工类录取最低分数为338，录取最低位次为58641，您这个分数，根据往年的情况看有希望，建议报一下并服从专业调剂，并及时关注实时排名"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-472分排名52380",
        "question": "历地政适合报考贵校什么专业",
        "answer": "同学您好，去年我校河北历史类录取最低分数为441，录取最低位次为62828，您这个分数，按照往年情况看希望较大的专业为：旅游管理、酒店管理、风景园林、商务英语。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "贵州物理方向409分有机会录取吗？",
        "answer": "贵州物理去年最低分389，最低排位116465"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-天津考生 470分, 选物理 地理 历史",
        "question": "天津考生 470分, 选物理 地理 历史 位次46734 在征询志愿时报贵校录取希望大吗？如被录取，可以修第二专业吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校天津录取最低分数为477，录取最低位次为43270，您这个分数，按照往年情况看征集志愿时希望不太大，录取成功后，不可以修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-宿舍",
        "question": "是不是上床下桌，有没有独立卫浴和阳台",
        "answer": "6人间独立卫浴有空调2500元/年，（两张上床下桌，两张上下床），有阳台。今年住宿及收费标准以收到的新生入学指南及学校实际安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "您好，河北物生政 470分169755-171505 有机会被贵校录取吗？谢谢。",
        "answer": "同学您好，去年我校河北物理类录取最低分数为453，录取最低位次为163713，您这个分数，按照往年情况看希望不大，但也不是完全没有希望，可以冲一下风景园林、金融工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗",
        "answer": "您好，按照往年的情况看希望不大，如果对我们学校有兴趣，可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河北464能报上土木工程吗几率大吗",
        "answer": "您好，土木工程专业需要同时满足物理+化学的选考要求，河北464分根据往年的情况来看，希望是不大的，对该专业感兴趣，可以把我们学校往前放，冲一下，选好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师，四川理科476报考贵校的电气工程及其自动化希望大吗？",
        "answer": "您好，按照往年的情况看比较有希望，如果对我校感兴趣建议往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-，贵州考生物理389有机会被贵校录取吗",
        "question": "，贵州考生物理389有机会被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439想报考咱们学校希望大吗",
        "answer": "河南考生理科439分，按照往年的情况看希望是不大的，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考咨询",
        "question": "江苏物化生469分，排名18万，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话，可以冲一冲，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-征集志愿",
        "question": "老师您好，我是天津考生469分能被入取吗？",
        "answer": "您好，根据往年情况希望不太大，如果特别想来可以报在第一个冲一下，一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-报考咨询",
        "question": "老师 ，我是北京美术生 专业分203 文化课 分335 综合分421 能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我校北京美术类录取最低分数为465，录取最低位次为2065，您这个分数，按照往年情况看希望不大，特别想啊李德华可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-物化政485分可以上本校吗",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "同学您好，去年我校河北物理类录取最低分数为453，录取最低位次为163713，您这个分数，按照往年情况看"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "请问陕西考生404 位次111139可以报考贵校吗?",
        "answer": "同学您好，去年我校陕西理工类录取最低分数为394，录取最低位次为96015，您这个分数，按照往年情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "河南文科455有机会吗",
        "answer": "同学您好，去年我校河南文史类录取最低分数为486，录取最低位次为75936，您这个分数，按照往年情况看比较有希望，如果对我校感兴趣建议往前边放，如果想冲其他学校可以把我们放在稳的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，去年我校江苏物理类录取最低分数为460，录取最低位次为164240，您这个分数，按照往年情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师，河南理科441可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校河南省理工类录取的最低分为454分，录取最低排名是235469名，您这个分数，按照往年的情况看是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北文科466能进吗",
        "question": "466分全文进有希望吗",
        "answer": "同学您好，去年我校河北历史类录取最低分为441分，录取最低排名是62828名，您这个分数，按照往年的情况看，比较有希望的专业有：旅游管理、酒店管理、风景园林、商务英语；可以冲一下的专业有：工商管理、物流管理。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "广东省理科453可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校去年录取的最低分为484分，录取最低排名为166481名，您可以参考一下您的分数和今年的位次做一个选择。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-陕西艺术文综合可以上这所学校吗",
        "question": "综合415可以上的话能够报哪些专业",
        "answer": "同学您好，我校今年不招收陕西省的艺术类的考生，不好意思"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师，河南456分有望被录取化学工艺与工程专业吗，转专业的条件是什么？",
        "answer": "河南物理去年录取最低分是454，最低排位是235469，,456分按照往年的情况看希望比较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "老师您好！我是云南这边的理科考生高考成绩472，想报贵校的电气工程及其自动化专业想问一下有没有希望。谢谢",
        "answer": "我校去年云南理工类录取最低分数为418，录取最低位次为92300，472按照往年的情况看希望比较大，电气工程及其自动化今年云南计划有3个，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "您好，我是四川理科生，470分有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年四川理工类录取最低分数为447，录取最低位次为173184，"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "四川理科考生467能上贵校吗？如果可以能上什么专业呢？谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "艺术章总分460。河北省。能不能上贵校",
        "answer": "我校艺术要求文化专业双过线，去年河北美术类录取最低分数为512.55，录取最低位次为11889，艺术总分460按照往年的情况看希望不大，如果特别想来的话可以冲一下，但是一定要选好保底学校。因为我校美术类共3个专业，建议您都报上"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-老师，河北物化生465有希望冲击贵校本科吗",
        "question": "如题",
        "answer": "同学你好，去年我校河北物理类录取最低分数为453，录取最低位次为163713，按照往年情况看，河北物化生465根据往年的分数看希望不大，但是也不是完全没有希望，可以冲一下土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-录取",
        "question": "总分435 云南省排93878 有望去贵校吗",
        "answer": "同学你好，理工今年435可以参考去年分数，去年最低分418，最低排位92300，对应今年分数438，按往年情况看是有希望的，如果对我校感兴趣把我校建议往前放。更多专业录取分数请登录我校招生信息网查询http://zsb.czjtu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-询问",
        "question": "贵州391分可以上什么专业",
        "answer": "同学你好，物理类今年391可以参考去年分数，去年最低分389，最低排位116465，去年我校录取分数比较低的专业：土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林；按照往年情况是有希望的，但同时也有风险，建议选好保底学校。更多专业录取分数请登录我校招生信息网查询http://zsb...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-史地政报考",
        "question": "476分有机会上贵校吗？如果可以的话，建议报考的专业有哪些呢",
        "answer": "同学你好，476分史地政可以参考去年分数，去年历史最低分441，最低排位62828，对应今年分数453，建议如下：旅游管理、酒店管理、风景园林、商务英语希望比较大，工商管理、物流管理比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沧州交通学院",
        "title": "沧州交通学院-河北省物化生组合今年472可以上那个专业？",
        "question": "宿舍环境和学习氛围怎么样",
        "answer": "同学你好，物化生组合今年472可以参考去年分数，去年最低分453，最低排位163713，对应今年分数474，去年我校录取分数比较低的专业：土木工程、建筑环境与能源应用工程、化学工程与工艺、风景园林；更多专业录取分数请登录我校招生信息网查询http://zsb.czjtu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316分293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "你好同学，参考我院去年在安徽录取的最低分207，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北物化生370，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好同学，我院去年物理类最低分为380分，参考去年分数线的话，希望不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-报考",
        "question": "河北物理383，位次29.7万，能不能报考贵校的大数据与会计",
        "answer": "你好同学，我校物理类去年最低分380，但是会计分数线普遍偏高一些，建议综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "参考去年最低分380，可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-24农独无优惠分405位次270403能报什么专业",
        "question": "‘’",
        "answer": "你好同学，可择感兴趣专业报考，去年我校物理类最低录取分数线为380分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-河北省考生419分251026位次报本校稳吗",
        "question": "河北省考生419分251026位次报本校稳吗",
        "answer": "你好同学，可择感兴趣专业报考，去年我校物理类最低录取分数线为380分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-河北省考生今年419分报考本校哪个专业稳？",
        "question": "河北省考生今年419分报考本校哪个专业稳？",
        "answer": "你好同学，参考去年物理类各专业最低录取分数线，工商企业管理、市场营销、国际商务较低。380分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河北劳动关系职业学院",
        "title": "河北劳动关系职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，可以报名试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "福建考生物生政466，排名98864可以上吗？转专业容易嘛？",
        "answer": "转专业一般不能跨学科门类 你这个分应该还可以的 今年我校在福建计划略有增加哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我们专业不多，建议您都可以选择报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北物化生452护理学录取几率大吗",
        "answer": "去年护理学分数不算高，可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北理科471 位次169750",
        "question": "报考贵校英语专业稳吗",
        "answer": "还可以，您可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生",
        "question": "2024年文科体育综合498能被贵校录取吗？",
        "answer": "差不多，可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生",
        "question": "综合理体508能去什么专业，在那个校区",
        "answer": "我们体育类专业在主校区，您这个分数还可以的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢！",
        "answer": "嗯嗯，几率很大，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "没有过本科线 第一次投档可能够呛啦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-文物保护与修复就业前景怎么样，学校会推荐就业么",
        "question": "文物保护与修复就业前景怎么样，学校会推荐就业么，谢谢老师",
        "answer": "这个是咱们的特色专业，很不错，您可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-您好，河北省书法生",
        "question": "您好，河北省书法生文化349，专业244，综合分480分可以报考贵校吗，如果可以的话，那对入学后在校征兵有什么要求吗",
        "answer": "您这个分数还可以的  征兵要符合国家的统一要求哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "我们投档1:1 符合体检要求我们一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好老师，请问报贵校护理专业有希望被录取吗",
        "answer": "您考了多少分数呢？"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北东方学院",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，可以报考贵校的什么专业，有录取希望吗？",
        "answer": "您这个分数还可以的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北物化地考生392分报考该学校有希望吗",
        "question": "河北物化地考生392分报考该学校有希望吗",
        "answer": "专科可以的哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-你好，河北考生理科455分能报贵校的软件工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分能报贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "分数还可以，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北物化生男生458报贵校护理类可以吗",
        "answer": "您这个选考科目是可以报护理学的，而且男生学护理学好就业"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北美术生专业182.6，文化336，综合分397",
        "question": "河北美术生专业182.6，文化336，综合分397，文物保护专业有机会录取吗",
        "answer": "这个专业计划略有增加，您可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北历史考生456排名61655可以报名贵校吗",
        "question": "以上，感谢老师回答",
        "answer": "分数还可以，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-报考",
        "question": "您好，河北历史类464 位次在56968左右，报考贵校文化遗产和文物与博物馆学，录取几率大吗",
        "answer": "有录取希望，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-咨询老师",
        "question": "您好老师，河北物理组合考生，469分，排名173125名，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "非常有希望，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河南421名次285000能吗",
        "answer": "理工类这个分数还可以的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "有希望，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-山西理科415 报护理可以吗",
        "question": "山西理科415 报护理学可以吗 这个专业的最低分数线是多少",
        "answer": "这个分数可以考虑报考我校，录取几率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-护理专业",
        "question": "天津495可以报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-报考 录取",
        "question": "河北体育历史综合分515.5 位次3600 报社会体育指导与管理和休闲体育 能稳上吗？",
        "answer": "您这个分数我觉得还是几率很大的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-能不能稳上",
        "question": "河北艺术生综合449，19986位次，稳上吗",
        "answer": "我觉得录取几率还是有的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录收",
        "question": "美术综合420分可以吗？",
        "answer": "您可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-招生",
        "question": "护理类对女生身高有限制吗",
        "answer": "没有 但是一般从业的话也得差不多，女生怎么也得155以上才适合"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "你好，我是河北考生，成绩是432建议报考咱们学校的本科吗？",
        "answer": "这个没有哦，没有过线这次应该不会被投档的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河南理科429能不能上贵校",
        "answer": "这个分数可以考虑报考我校，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "是的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-咨询",
        "question": "河北物化地476女，能否被贵校什么专业录取？谢谢",
        "answer": "这个分数可以考虑报考我校，经管、人工类专业都可以考虑，英语 文博、文遗也行"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-东方学院",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "您可以考虑将我校专业都报上，这样几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生",
        "question": "我是河北省廊坊市考生，我的体育综合分为470分，位次为3304位，可以被贵校录取吗",
        "answer": "还可以，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "您没有过批次线？这个是不行的哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-北京",
        "question": "北京422政史生能报吗",
        "answer": "您如果没有过批次线是不行的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好江苏我校不招美术类"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-理科生",
        "question": "468分能达到贵校哪些专业",
        "answer": "您这个分数我们的专业都还可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北 历史组合体育生综合分511，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "很有希望，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "请问贵学校有哪些优势专业？山西文429有希望录取吗？3000元的住宿费是四人间吗？",
        "answer": "我们学校文科类的专业不多，都是应用型的专业 您的分数有希望，3000是6人间宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北考生，物化生，451能被该校录取吗❓ 该学校能转专业吗",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，我是河北美术生，综合分425分，位次25100左右，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-能不能稳上",
        "question": "四川文478能不能稳上贵校的护理学和文物",
        "answer": "还是希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生",
        "question": "河北物理体育生综合分508.695能去什么专业",
        "answer": "您这个可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好 北京理科449分 女生 报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "有希望的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北艺术生双过线447分可不可以报考贵学校",
        "answer": "分数还可以，跟我们预估分差不多，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "天津488能有幸被贵校护理专业录取吗",
        "answer": "还可以，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-体育",
        "question": "河北历史组体育综合516能上嘛",
        "answer": "有希望，您可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-专业",
        "question": "请问四川文科470 排65445 历史系专业录取得了吗 历史系是在哪个校区呢",
        "answer": "在文物学院校区 （东区）您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-山西理科415（二本线418）上本校的护理学专业机率大吗",
        "question": "报护理学被调剂的概率大嘛",
        "answer": "几率很大，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北历史生453分位次63415可以上吗",
        "question": "文化遗产或者经济类专业",
        "answer": "这两类您都可以考虑报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河南美术专科批次",
        "question": "文科223美术211按今年文化x1.25美术x0.5综合分375有机会被贵校专科批次环境艺术专业录取吗",
        "answer": "您好，今年河南没有艺术类专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-调剂",
        "question": "你好 请问贵校的调剂规则是什么 调剂是任一专业调剂吗 是否有专业级差",
        "answer": "我们一般都按照一专业录取 无级差 您放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-四川",
        "question": "请问四川文科472服从专业调剂有希望录取吗？学护理学",
        "answer": "有希望录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北物理考生458，位次为190971会被虚拟现实技术专业录取吗",
        "answer": "可以考虑我校 还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北历政地考生459，请问能报考贵校审计学专业吗。或有其他专业可以推荐的吗",
        "answer": "可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北文科（大文)是否可以报本校护理学",
        "question": "河北省文科生选科历地政，总分462（无民族加分），有希望上本校的护理学吗。",
        "answer": "未选考生物不能报考护理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北 史地生456贵校护理专业希望大吗？贵校可以无条件转专业吗？我想多报专业，转入护理，哪个还可以报",
        "answer": "护理学、医学影像技术去年分都不算高 您都可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-北京",
        "question": "北京 物化政 446 有希望进入贵校嘛",
        "answer": "您这个分非常有希望，可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-文化遗产与博物馆学",
        "question": "文化遗产与博物馆学限制报考的选科吗？物化地组合可报吗？",
        "answer": "这两个专业没有再选科目要求 您可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北东方",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "有的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-3+2",
        "question": "贵校在河北有专本贯通计划吗",
        "answer": "我校专科可以通过专升本 升入本科"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北物化生454分能被哪个专业录取",
        "answer": "您这个选考科目我们的专业都可以，您根据自己意愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北东方学院",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "我校无3➕2专本贯通"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化生组合 女 458分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "去年英语、护理学专业分稍低些，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生",
        "question": "河北体育生物理组合502分能上吗 体育生住在哪个校区呢",
        "answer": "可以考虑我校，住在主校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物化地组合451分能被录取吗？哪个专业录取概率大一些？",
        "answer": "可以考虑我校，去年英语、护理学低一些。今年新增了文化遗产和文物与博物馆学也可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-计划略有增加问题",
        "question": "感谢上次您的回复，您说今年美术艺考生计划略有增加，是贵校的计划外再追加的新的名额是吗？我的位次在计划外2500名左右，报考贵校有希望吗？谢谢！",
        "answer": "可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学 医学检验技术 康复治疗技术 专业录取吗专科",
        "answer": "这个我个人觉得希望很大，可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北体育考生综合分487，有希望被该校录取吗？",
        "answer": "双过线的话可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "北京考生，选科史地政，总分457，排名41072，请问被录取的希望大吗？",
        "answer": "是的，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次在197430经济金融或者国际经济与贸易有希望吗",
        "answer": "您可以报考试试，也可以放些其他专业搭配着报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北东方学院",
        "question": "河北物化地465能上咱们学校哪些专业？软件工程可以录取吗？",
        "answer": " 这个分数还可以的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报护理学吗？",
        "answer": "这个分数还可以的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生，物生政463分，可以申报审计学吗？",
        "answer": "审计学您可以报，我建议您再搭配我校其他专业一起报考几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北美术综合466史地政，报考贵校的几率有多大",
        "answer": "70%左右吧，今年美术类计划略有增加，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-四川文科",
        "question": "四川文科加上照顾分469有希望被您校文物与博物馆专业录取吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河南文科451报贵校有希望吗",
        "answer": "有的 同学可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "您可以搭配其他专业一起报，这样几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-投档比",
        "question": "请问今年投档比是1比1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-专业选择？",
        "question": "河南436，想考别的学校生物医学的研究生，我看与本校影像医学所学类似，询问一下所学是否互通，考上的概率有多大",
        "answer": "我们医学影像技术专业不是临床类的，是医技，您这个还得看研究生招生院校的情况哦"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好山东省排23万有机会报考贵校任何一个关于历史的专业吗",
        "answer": "您好，有机会的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少？请问贵校是否设有专业级差？",
        "answer": "100%投档比例 不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育生历史组",
        "question": "双过线 综合分476分能上吗",
        "answer": "可以的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北 物化政，453 有希望报考贵校吗",
        "answer": "您这个有希望的 可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "question": "请问河北考生历政生组合454分可以报贵校吗",
        "answer": "您这个分数，可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北美术双过线，综合397，有机会报贵校吗，老师",
        "question": "河北美术双过线，综合397，有机会报贵校吗，老师",
        "answer": "有机会的，可以考虑报考我校 今年艺术类计划略有增加"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好，我是河北`考生，纯文456有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望的哦 您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "江苏省考生文科490有机会被录取吗？",
        "answer": "您这个分数有希望的，可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北理科392有希望报考贵校电气自动化专业吗",
        "answer": "您好抱歉，今年专科没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-四川考生",
        "question": "你好 请问今年四川文科478 省排58346 有机会进入贵校历史系的任何专业吗",
        "answer": "有希望的，可以考虑报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北理450有希望吗",
        "answer": "可以考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "您好，美术生双过线综合440.25分 位次22215，报贵校的环境设计专业有希望被录取吗",
        "answer": "今年艺术类整体计划略有增加，可以考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北美术综合444能上贵校吗",
        "question": "有机会录取吗?",
        "answer": "今年艺术类计划略有增加，可以考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北物理系455能上吗",
        "answer": "有希望，同学可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-投档",
        "question": "您好，488分今年有望进入贵校吗",
        "answer": "有的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北体育历史类",
        "question": "体育289.55 文化348 综合484.434 有希望录取吗",
        "answer": "体育类计划有所增加，您可以考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北纯理467机会大吗（本科）",
        "answer": "非常有希望，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "2024年河北美术艺考生,文化分326美术分216.8综合分434分,位次23620名,双过线,在计划外,报考贵校能否被录取?",
        "answer": "可以考虑我校，今年计划比去年略有增加。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "2024河北考生理科451能报吗 被录取的可能性大吗",
        "answer": "有的，可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北全文471 位次52966 有希望被贵校录取吗？",
        "question": "河北全文471 位次52966 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望同学，您真的可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北艺术生（器乐）历史方向综合分426，排名80089至80781，报能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校艺术类只有美术、书法、播音类 没有器乐。"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北大文457财会类专业录取概率大吗",
        "answer": "是的有希望的，您可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-录取",
        "question": "河北纯理467被录取机会大不大",
        "answer": "几率还是很大的，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-河北艺术生咨询",
        "question": "老师 我是河北美术生综合分446排名20814有没有可能被本校录取 投档比是多少 有没有可能被退档",
        "answer": "今年艺术类计划略有增加，我校1：1投档，您可以考虑报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-天津选科物化地437分",
        "question": "有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您是问本科还是专科呢？"
    },
    {
        "schoolName": "河北东方学院",
        "title": "河北东方学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂是否不退档",
        "answer": "我校投档比例按100%投档，如符合体检要求一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-河北考生",
        "question": "387河北考生物化生，位次291919---293104，有希望被贵校录取吗？如果有的话是什么专业比较有希望？谢谢",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "请问贵校今天对口计算机多少分可就读",
        "answer": "还没有录取，不知道录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "请问贵校今天对口计算机多少分可就读",
        "answer": "还没有录取，还不知道录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合428分，位次237724，报考贵校哪些专业比较有希望？",
        "answer": "报考小学教育，小学英语教育，特殊教育，学前教育，大数据与会计等。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校每个专业都支持专升本吗？",
        "answer": "每个专业都可以升本"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校实习安排是定点安排还是自己找？",
        "answer": "在校期间是学校安排。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校就业方向如何？就业率是多少？",
        "answer": "要看你选择的专业，学的专业不一样，就业方向不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校有哪些合作企业，校招企业吗？",
        "answer": "计算机专业、电子商务是，不是。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校允许转专业吗？有人数，成绩等限制吗？",
        "answer": "转专业请咨询学校学生处03178026100"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校面向哪几个省招生？",
        "answer": "面向广西、云贵川、陕西、山西等8个省市招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-沧州幼儿",
        "question": "您好，贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比例是100%"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报考，欢迎你"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师，四川省理科301可以报考贵校的计算机的专业吗？",
        "answer": "可以报考，参照去年四川省录取分数线，2023年我校在四川最低录取分为215分。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "你好同学，我校在山东没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-安徽录取",
        "question": "安徽省考生247分位次128725报贵校教育类专业录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校没有在安徽投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": ".",
        "answer": "报考小学教育，小学英语教育有希望，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的艺术教育专业么",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史组355分，能被贵校艺术教育录取率吗",
        "answer": "差不多，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-云南",
        "question": "请问有小学教育吗？，多少分能上",
        "answer": "云南没有小学教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "理334有机会上贵校吗",
        "answer": "报考试试，去年物理组合最低371分"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河北高职对口计算机 385能上么",
        "answer": "报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "沧州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "沧州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "同学你好，你是文科还是理科呢？文科可以报有机会，理科希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被护理录取吗",
        "answer": "同学你好，按照往年的录取分数，录取不了。"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-老师咱们学校分数线多少",
        "question": "老师我是山西高考文科考生，234分能报咱们学校吗会不会不好进",
        "answer": "同学你好，外省考生可以报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-录取",
        "question": "物理365有希望吗",
        "answer": "同学你好，希望不是太大。"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好。我校在河南招生计划数较少，没有放置艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宣化科技职业学院",
        "title": "宣化科技职业学院-录取投档",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好。希望不是太大，可以报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "河南273有希望么",
        "answer": "考生你好，我院去年在河南省理科录取最低分287分，全省位次478838，你可以根据你的分数查看河南理科一分一档表，找出273分对应的全省位次，通过比较今年和去年的位次，来判断是否填报。如果位次相差甚大，就不建议填报；如果相差不多，可以填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-河北播音女生",
        "question": "理科305能去吗",
        "answer": "考生你好，咱们学校去年物理组最低分387，全省位次250277，按照这个位次估计今年物理组最低分达到近400分，所以305分只能填报志愿冲一冲。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年河南文科录取最低分308分，全省位次287421，根据你的分数及位次来看，填报我院志愿希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年重庆物理组合录取最低分335分，全省位次110843，你可以根据你的分数查询一下全省位次，看看与去年相比，位次在11万以内把握大些，反之则把握小些。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "考生你好，今年我院在广西物理组合招生专业及计划：大数据与会计2人；现代物流管理3人；物联网应用技术3人。去年我院理科录取最低分206，位次230013，所以根据你的分数及位次报考我院希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-对口财经",
        "question": "对口财经405 能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院去年对口财经录取最低分456分，位次1343，你可以根据你的分数405查看你的位次，如果位次与1343差不多，就可以填报我院志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在广东省专科批历史类录取最低分354，全省位次187289，你的分数及位次填报我院志愿只能冲一冲，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-咨询廊坊燕京",
        "question": "您好，河南文科242，书法187录取大吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，由于今年和去年河南省艺术类专业投档综合分计算公式发生变化，文化成绩占比达到50%，所以去年的综合分没有参考价值，所以你只能填报我院志愿冲一冲。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，2024年我院在重庆市普通高考招生录取只招收专科批历史组合、物理组合的考生，没有专科提前批艺术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，文化323，体育113，综合59.27报考贵校体育专业稳吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在河南省体育专业录取最低分（综合分）56.389，平均分58.9，你的成绩有一定希望，可以填报我院志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-专业",
        "question": "广东历史类384分排位140231能进贵校的动漫专业吗",
        "answer": "考生你好，我院去年在河南省专科批文史类录取最低分308，全省位次287421，你的分数及位次填报我院志愿希望很大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "历史384排位140231，有机会进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年在广东省专科批历史类录取最低分354，全省位次187289，你的分数及位次填报我院志愿希望很大，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "考生你好，我院去年在河北省专科批物理组合录取最低分387，全省位次250277，你的分数及位次235042填报我院志愿有一定希望，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-廊坊燕京录取",
        "question": "河南文科259位次294037，能录取咱贵校吗？能录取哪个专业？ 服从调剂",
        "answer": "考生你好，我院去年在河南省专科批文史类录取最低分308，全省位次287421，你的分数及位次填报我院志愿可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-你好，河北理科女生可以报贵校吗？395",
        "question": "你好，河北理科女生可以报贵校吗？395",
        "answer": "考生你好，我院去年物理组合录取最低分387，位次250277，对比今年你的全省位次在250277以内，就希望大一点，反之则希望小，可以填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-廊坊燕京职业技术学院",
        "question": "河北物化政365有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院去年物理组合录取最低分387，位次250277，对比今年你的全省位次在250277以内，就希望大一点，反之则希望小，可以填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么吗",
        "question": "推荐哪些专业可填报",
        "answer": "考生你好，我院去年物理组合录取最低分387，位次250277，对比今年你的全省位次在250277以内，就希望大一点，反之则希望小，可以填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-今年物理426名次239000多能报自动化之类专业吗",
        "question": "239000到240000",
        "answer": "考生你好，根据你的分数及位次，初步判断有一定希望，可以填报相关专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-老师甘肃历史组385分能上吗",
        "question": "老师甘肃历史组385分能上吗",
        "answer": "考生你好，去年我院在甘肃文科录取最低分301，最低分全省位次排名66134，你可以参照今年的甘肃历史组一分一档表，查看385分对应的全省排名，在66134以内可以填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "；",
        "answer": "考生你好，我院去年物理科目组合录取最低分位次在250000左右，你的位次有一定的差距，只能填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-计算机",
        "question": "老师你好，对口计算机487可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院对口计算机类专业去年的录取最低分542分，全省排名1716，你的分数只能填报志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-专业咨询",
        "question": "288物理学科，能录取吗",
        "answer": "考生你好，去年学校物理科目组合录取最低分387分，全省排名位次250000左右，你的成绩偏低，只能说有希望，可以填报我院志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生 历史组合 体育专业 综合分 512有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，去年学校体育历史科目组合录取最低分综合分504分，全省排名位次2887，你的成绩有希望，可以填报我院志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生，你好，你可以填报我院河南艺术类专科批书画艺术（国画方向）专业志愿，河南省考试院投档时按照综合分成绩投档，"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊燕京职业技术学院",
        "title": "廊坊燕京职业技术学院-山西考生",
        "question": "书法统考236分文化268综合分429分贵校能否录取",
        "answer": "考生，你好，你可以填报我院山西高职专科批艺术类艺术设计（书法方向）专业志愿，山西省考试院投档时按照综合分成绩投档，对于进档考生，我院按照专业省统考成绩排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理系口腔医学",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史组护理专业录取最低分为387，口腔医学专业录取最低分为415，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-报考",
        "question": "安徽物化生21万多报考贵学校希望大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理组各专业录取最低分为402，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "辽宁物化生401分，报考贵校的口腔医学专业，录取的概率大不大",
        "answer": "您好，我校今年首次恢复在辽宁省招生，抱歉并无以往对比数据，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357是否能报考贵校护理专业",
        "answer": "您好！我校2023年河南省历史组护理专业录取最低分为452，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-护理",
        "question": "你好，内蒙古普文328有希望报考本校护理专业吗",
        "answer": "您好！我校2023年内蒙古历史组护理专业录取最低分为360，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-贵校是提前批吗",
        "question": "贵校是提前批吗",
        "answer": "您好，我校为普通专科批次，不是提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北录取",
        "question": "您好 本人河北女生 421分 84256名 进入贵校学习护理，口腔医学希望大么",
        "answer": "您好，我校2023年河北省历史组护理专业录取最低分为387，口腔医学专业录取最低分为415，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "河北物理组合432去年的402可以报什么专业女孩",
        "answer": "您好，我校2023年河北省各专业录取分数详见我校官网-招生就业板块，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "你好，河北理科382有希望被医学美容技术录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理组医学美容技术专业录取最低分为420，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北 天津考生 258",
        "question": "258分报考贵校的护理专业有希望吗",
        "answer": "您好，我校第一年在津招生，护理专业共有6个名额，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-四川文科女生427能报贵校吗",
        "question": "四川文科女生427能被贵校录取到口腔医学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年四川省历史组口腔医学专业录取最低分为442，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-口腔",
        "question": "江西理科384口腔有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年江西省物理组口腔医学专业录取最低分为384，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-天津",
        "question": "贵校招收天津考生吗？",
        "answer": "您好，我校今年首次在津招生，有口腔医学技术和护理两个专业。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-承德护理录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年安徽省物理组各专业录取最低分为402，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "投档比列是多少？",
        "answer": "您好，我校根据各省文件进行投档，详情咨询四川省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-招生咨询",
        "question": "您好，河南理科考生2024年373分，能报上贵校的口腔医学吗",
        "answer": "您好，我校2023年河南省物理组口腔医学专业录取最低分为460，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "您好，我校2023年河北省物理组各专业录取最低分为401，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽省文科考生247分位次128725报贵校药学专业接受调剂希望大吗？",
        "answer": "感谢您的咨询！我校今年安徽省药学专业没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-你好，河北理科女生395可以报贵校吗？",
        "question": "你好，河北理科女生395可以报贵校吗？",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理组录取最低分为401，助产专业，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-专业录取",
        "question": "老师您好， 河北考生物理454报口腔医学录取机会大不大",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理组口腔医学专业录取最低分为431，最高分为445，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理组各专业录取最低分为401，助产专业，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河南文科",
        "question": "你好 文科304 位次239914报考护理有希望吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河南省历史组护理专业录取最低分为452，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业可以填报",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省录取情况详见学校官网-招生就业板块-历年分数线，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到临床医学，口腔医学，专业吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年江西省历史组临床医学专业录取最低分为367，口腔医学专业录取最低分为371，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制 河北考生 史政生 417分排名快九万有希望录取吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校目前宿舍为8-10人间，自习等要求根据教学情况而定，出校门正常履行请销假手续。我校2023年河北省录取情况可以登录学校官网-招生就业板块-历年分数详情查看，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336护理专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省护理专业物理组录取最低分为408，根于调转专业要求详见我校官网-招生就业板块-调转专业相关文件，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我想问一下，肢体残疾影响报名吗？但是日常生活基本没影响",
        "answer": "感谢您的咨询！我校仅限制色盲、色弱考生报考，其他并无特殊要求，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校的专科口腔医学能录取吗？",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河南省物理组口腔医学专业录取最低分为411，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-报考",
        "question": "河北物理338有希望吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理组录取最低分为366，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "你好，今年文科405，去年我的同位分446，可以上贵校吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河南省历史类录取最低分为407，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，四川理科365报贵校的口腔医学能行吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年四川省物理组口腔医学专业录取最低分为398，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "你好，文科405分，排名120171可以上贵校吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河南省历史类录取最低分为437，专业为医学影像技术，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "你好 本校是公办还是民办？河北史地政445分位次68399报护理专业机率大吗？",
        "answer": "感谢您的咨询！我校为全日制公办专科，河北省2023年历史类护理专业录取最低分为387分，最高分为420分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-志愿",
        "question": "山东考生纯文400分排名41万左右可以报什么专业",
        "answer": "感谢您的咨询！我校文理兼收，2023年山东省临床医学专业录取最低分为442，口腔医学录取最低分为458，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-专业",
        "question": "山东考生纯文400分排名41万左右可以报什么专业",
        "answer": "感谢您的咨询！我校文理兼收，2023年山东省临床医学专业录取最低分为442，口腔医学录取最低分为458，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "河北全理420有希望被贵校的临床医学录取吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理组临床医学专业录取最低分为402分，最高分为431分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-录取",
        "question": "老师，云南理科考生377位次130793能报考该校吗（口腔医学或临床医学）",
        "answer": "感谢您来咨询！我校在云南省只有临床医学和护理两个专业招生，2023年云南省理科临床专业录取最低分为383分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "河南考生373分，位次155055能上贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "感谢您的咨询！2023年我校河南省口腔医学专业录取最低分为460分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "历史类281有希望进入贵校学习么",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省历史类各专业录取最低分为366分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北 物化地 男",
        "question": "378分 护理专业稳吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省物理类护理专业录取最低分为408分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-河北文科360能报该校吗",
        "question": "位次133359，护理或者口腔可以吗",
        "answer": "感谢您的咨询！我校2023年河北省历史类护理专业录取最低分为387分，口腔医学专业录取最低分为415分，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "云南文科生400位列89011能被贵校录取吗（护理或中药学）",
        "answer": "感谢您的咨询！我校去年云南省文科护理专业录取最低分为429，中药学今年首次在云南招生暂无参考数据，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "承德护理职业学院",
        "title": "承德护理职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问！我校不招收艺术类、体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河北",
        "question": "河北物理类体育综合513可以报吗",
        "answer": "抱歉，我校没有体育类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-石家庄师专",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们学校小学语文教育/美术教育能录取吗老师",
        "answer": "抱歉，我校在河南只有 学前教育专业 招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河北物理425",
        "question": "您好，我是河北物化生组合425分的一名女生，排名24万多，可以报考该校的哪些专业呢？被录取的概率高吗？",
        "answer": "今年录取分数要在录取结束以后才知道，您可以看下我校往年各专业分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考小学教育专业吗",
        "answer": "我校在陕西只有 学前教育专业 招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，河北女孩理科441报贵校录取机会大吗？",
        "answer": "您好，参考我校往年的分数来看，您今年的分数比较有希望，你可以报下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "抱歉，我没在重庆没有艺术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河南文科生考336能上贵校吗",
        "question": "如果能上有哪些专业能选 能专升本吗",
        "answer": "河南文科去年的最低分数是372分，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，今年的分数要在录取结束以后才知道，您可以冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河南文科生考336能上贵校吗",
        "question": "能上的话能上哪些专业",
        "answer": "河南文科去年的最低分数是372分，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，今年的分数要在录取结束以后才知道，您可以冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "云南文科去年的最低分数是378分，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，今年的分数要在录取结束以后才知道，根据您的分数可以冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "今年的分数要在录取结束以后才知道，，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，您可以冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-石家庄幼儿师范",
        "question": "345史政地可以报吗",
        "answer": "今年的分数要在录取结束以后才知道，，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，您可以冲下试试我校今年的新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科347分能被录取吗",
        "answer": "今年的分数要在录取结束以后才知道，每年分数不一样，题的难易程度也不一样，您可以报下试试，今年在我省增加了两个新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校教育与体育，文化艺术类相关专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "抱歉，我校在山东没有艺术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "您好，我校各个专业都独具特色，您可以根据个人意愿进行选择，根据我校往年的分数来看，您今年的分数比较有希望，你可以报下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师好，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "您好，我校各个专业都独具特色，您可以根据个人意愿进行选择，根据我校往年的分数来看，您今年的分数比较有希望，你可以报下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-能上贵校吗",
        "question": "河北物理组女孩389分能上贵校吗",
        "answer": "可以冲冲试试，今年的分数线要在录取结束以后才知道，今年我们有新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-山东音乐生报考",
        "question": "请问老师，山东钢琴专业，统考241，文化308可以报考咱们学校吗？谢谢",
        "answer": "去年山东最低分415分，今年的分数要在录取结束以才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-河北舞蹈生420有希望吗？",
        "question": "24年河北舞蹈生420有希望吗？",
        "answer": "每年的分数不一样，今年的分数要在录取结束以后才知道，您可以看下往年的作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-录取概率大吗？",
        "question": "河北省内历史科目，12w位次，今年想去该校，录取概率大吗？",
        "answer": "您可以看下我校往年的分数作为一个参考，今年的分数线还不知道，要录取结束以后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "question": "安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "answer": "2023年安徽物理最低分是376，可拿去年的分数作为参考，今年录取分数得录取结束以后才知道。您可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "2023年陕西物理最低分是241，可拿去年的分数作为参考，今年录取分数得录取结束以后才知道。您可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-报考小学教育专业的概率",
        "question": "物理向449分，位次205478，可以报考本校的小学教育吗？",
        "answer": "今年的录取分数线得录取结束以后才知道，您可以以去年的分数作个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄幼儿师范高等专科学校",
        "title": "石家庄幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "2023年河南文科最低分372，理科333分，今年考生还没开始报考，不确定今年的分数，您可以看去年的分数作个参考。我校在外省无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-专升本",
        "question": "护理专业可以专升本吗？什么政策？升哪所学校？",
        "answer": "可以专升本，参加河北省专升本考试，考上哪里去哪里上"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有中医康复技术专业吗",
        "answer": "有山东计划，你这个分数可以冲一下试试，没有中医康复专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "重庆历史类考生357分报考护理专业录取率大吗，这个专业可以升本吗",
        "answer": "第一志愿冲一下试试吧，可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-中医和口腔医学",
        "question": "河南理科325分可以报考贵校的中医和口腔医学吗",
        "answer": "河南省没有这两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-急",
        "question": "云南文科388有机会进廊坊卫生职业学院吗？贵校护理专业可以升本吗？",
        "answer": "第一志愿报机会很大，可以升本"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-口腔医学或护理专业",
        "question": "内蒙古普文328有希望被本校口腔医学或护理专业录取吗",
        "answer": "我们在内蒙没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "河北考生415分，被贵校的医学美容技术，药学，康复治疗技术专业录取的概率大么",
        "answer": "你第一志愿冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "老师您好！甘肃物化生316.排名105772能报考我校口腔医学，医学美容技术专业吗？",
        "answer": "两个专业你都上不了"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-是否对江西招生",
        "question": "本人理科388，是否能够被贵校的医学影像技术专业录取？",
        "answer": "江西没有医学影像专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-专业",
        "question": "河北理科432报口腔专业有希望吗",
        "answer": "去年最低分433"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-计划",
        "question": "有对江苏的招生计划吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-天津",
        "question": "258分报考护理专业有希望吗？",
        "answer": "你可以冲一下试试，去年最低分253"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-专升本",
        "question": "贵校的口腔医学专业是不是不能统招专升本啊？",
        "answer": "河北省本科没有口腔专业，所以不能升本科"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "你可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业技术学院",
        "question": "老师您好湖北省考生历史方向351分选择则该笑校的护理专业的录取几率大吗",
        "answer": "你可以冲一下试试，第一志愿希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-安徽文科录取",
        "question": "安徽文科247分位次128725报贵校护理专业接受调剂录取希望大吗？",
        "answer": "按照去年分数，你这个分录取希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "重庆文科生，高考考了426分，身高151，想报廊坊卫生职业学院的护理专业，请问被录取的概率大吗？",
        "answer": "第一志愿报希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-志愿",
        "question": "河南理科387，排名344138，报口腔可以吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-河北理科女395可以报贵校吗？",
        "question": "河北理科女395可以报贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-专业录取",
        "question": "老师您好，河北考生物理454报口腔录取机会大不大",
        "answer": "你可以第一志愿冲一下试试，机会还是很大的，去年最低分415"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被录取吗",
        "answer": "录取不了"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "北京考生语数外218，想报贵校护理专业有希望吗？",
        "answer": "去年最低分213，您结合这个分数报一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "河北对口护理538能报贵校护理专业吗",
        "answer": "你可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "你好，请问一下四川文科高考453可以上本校的口腔医学专业吗，随便问一下大概本校专升本率多少？谢谢",
        "answer": "你这个分数可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-河南文科",
        "question": "你好 河南文科304位次239906报考护理有希望录取吗",
        "answer": "按照去年的分数您的这个分上不了我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，贵校所有专业都允许专升本吗？",
        "answer": "口腔医学没有本科，您这个分数，进我们学校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，贵校实习安排是定点安排还是自己找？",
        "answer": "实习是学校统一安排，你这分数上我们学校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，贵校就业方向如何，有哪些合作企业？就业率如何？感谢回答",
        "answer": "就业方向得看你学的是什么专业，医院，社区，药店等等"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，贵校允许转专业吗？有没有人数，成绩等限制",
        "answer": "第一学期年级前三名可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，贵校本次招生面向哪几个省？",
        "answer": "面向全国"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "贵校在河北省的投档比是多少？",
        "answer": "1；1"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-廊坊卫生职业学院",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合，428分，位次237724，想要报考贵校，您推荐哪些专业？哪些专业录取概率大点",
        "answer": "除了临床和口腔专业，    其他专业第一志愿报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "河北物化生417有希望被贵校临床医学或者中医学录取吗",
        "answer": "按照去年分数您今年这个分没有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-天津综合改革主三科250分能报考贵校护理专业吗",
        "question": "天津综合改革主三科250分报考贵校护理专业合适吗",
        "answer": "去您最低分护理专业是253"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制",
        "answer": "宿舍八人人间上下铺，有晚自习，出校门无条件，晚上十点前必须回宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-内蒙古考生",
        "question": "您好我是内蒙古考生文科268可以报考本校医学检验技术科么",
        "answer": "我们在内蒙没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-口腔",
        "question": "山西理科347有机会上贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "我们去年最低分是347"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "山西理科女286，可以被贵校那个专业录取",
        "answer": "结合去年分数您这个分数没有能被我院录取的专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "你好 本校是公办还是民办？河北史地政445分位次68399报护理专业机率大吗？",
        "answer": "公办，结合您这个分数第一志愿报我院护理专业记机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问甘肃理科考生254，排名113868可以报考贵校吗？",
        "answer": "按照去年的分数来看您这个分数上不了我们学校，我们学校去年最低分310以上"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-口腔医学",
        "question": "四川文科390有机会填报口腔医学吗",
        "answer": "我们去年口腔医学分数在400以上"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "河北全理420分有希望被贵校的临床医学录取吗",
        "answer": "去年理科临床最低分424"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "河北全理420分有希望被贵校的中医学专业录取吗",
        "answer": "第一志愿报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是云南省考生，理科生，分数377，位次130793能进贵校的口腔医学专业或临床医学专业吗",
        "answer": "第一志愿报考临床医学专业有希望，我们学院在云南没有投放口腔医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "422能上影像专业嘛",
        "answer": "第一志愿报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-贵校的护理专业最低分数线以及转专业，专升本",
        "question": "您好，我是天津的考生，想咨询一下贵校的护理专业的最低分数线是多少，并且服从调剂之后若没有进入护理专业是否可以转专业，专升本可以回原籍考试吗，是只能考一次吗，对接的本科院校是哪些呢",
        "answer": "您好，去年护理专业最低分253分，不可以转专业，专升本是参加河北省统一专升本考试，只能考一次，专升本录取学校河北省本科医学类院校都能报考"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-河北省今年理科382报本校有希望吗？",
        "question": "河北省今年理科382报本校有希望吗？",
        "answer": "按照去年本校最低录取分数线，您报考我院希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-天津总分396护理专业能录取吗",
        "question": "1、天津报考是看3+3总分还是语数外三科分数？ 2、总分396、排位61678，语数外234，报考护理专业能录取吗",
        "answer": "我院只看三科成绩，我院去年天津三科成绩护理专业最低分253"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-2024年贵校中医学专业在河北招收史政地考生吗",
        "question": "2024年贵校中医学在河北招收史政地考生吗？396分能否报考",
        "answer": "我院文理兼收，按照去年成绩您这个分数希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-393分理科可以被贵校录取吗",
        "question": "393分 女 理科",
        "answer": "按照去年分数您这个分数希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科考生330分，位次206957报考贵校临床医学会被录取吗",
        "answer": "我们去年河南文科临床专业最低分408"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "陕西理科高考307分能上贵校吗",
        "answer": "按照往年的分数来看，您这个分数今年上我们学校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "山西文科307够录护理专业吗？",
        "answer": "按照往年的分数，您这个分数今年报我们护理专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "按照往年分数，您这个分今年报我们学校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "廊坊卫生职业学院",
        "title": "廊坊卫生职业学院-录取",
        "question": "云南高考426能录吗",
        "answer": "临床专业不可以，护理专业和美容专业可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-河北轨道运输",
        "question": "您好，贵校所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "部分专业可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-河北轨道运输",
        "question": "您好，贵校所有专业都允许转专业吗？有人数，成绩等限制吗",
        "answer": "部分专业不可以是有成绩要求的"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-河北轨道运输",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合428分，位次237724，有希望报考贵校哪些专业？",
        "answer": "学校专业有很多可以到学校官网多了解选择自己喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-河北考生",
        "question": "老师您好，理科431有机会被贵校城市交通运营管理录取吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-河北物理方向",
        "question": "321分可以报考民航运输服务吗",
        "answer": "可以报考有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校对安徽有订单班吗，轨道运营，女生443录取有希望吗",
        "answer": "有订单班招安徽的考生，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河北考生纯理426分能被录取吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-湖北招生",
        "question": "老师您好！我想请问一下今年湖北理科348分能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北轨道运输职业技术学院",
        "title": "河北轨道运输职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科物化地405 能上贵校的铁路专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北中医药大学",
        "title": "河北中医药大学-近视1400度能否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "近视不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-1",
        "question": "我的专业课180.18文化课335综合分392.73位次4979是否能报贵校90",
        "answer": "请详细说明您想报考的专业"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北体育报考历史组",
        "question": "综合535.81可以报考冰雪运动专业吗",
        "answer": " 您的位次与我校去年录取最低分排位2234有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-张家口学院",
        "question": "老师理化生477位次159751可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录",
        "question": "您好，河北舞蹈综合分457分，位次2033名，有希望被贵校录取么？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位1623相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取+转专业",
        "question": "老师，江苏物生地488，排名158767，有机会学前教育（师范）吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位146748相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-本省理科生排名15800左右可以进入贵校吗？",
        "question": "本省理科生排名15800左右可以进入贵校吗？",
        "answer": "如果是15800的话录取概率是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-咨询",
        "question": "河南503文科，上贵校有希望 吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-眼视光学",
        "question": "眼视光学对近视有要求吗",
        "answer": "对近视没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河南",
        "question": "河南文科395分位次13万左右能上贵校的口腔医学吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "老师您好，河北省文科492，位次41485，想报考您学校的药学有希望吗",
        "answer": "我校在河北历史组药学没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-张",
        "question": "江西历史类463分有希望录取贵校本科专业吗？如果录取专科可以专成本科吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北",
        "question": "河北理科371分报考临床医学有机会录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北",
        "question": "眼视光学要求",
        "answer": "选课要求：必选物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "广西历生政401 位次51709 有机会报考贵校的小学教育专业吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-投档比",
        "question": "今年河北投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？谢谢",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "档案分465位次是41000左右，有机会报考贵校的护理学专业吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "河北物化地原分496有优惠分10分报考数字媒体技术专业录取几率大吗",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "张家口学院的老师您好，麻烦问一下河北历史组合考生总分504 排名35374有较大希望被贵校的英语专业录取吗 贵校在河北省的投档比是多少 贵校的英语专业对英语单科成绩有要求吗 要求是什么",
        "answer": "您的位次与我校去年英语专业录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取问题",
        "question": "您好，江苏考生，物地生498分，排名146449，有录取可能吗？",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以尝试报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-（张家口学院）",
        "question": "招收国际标准舞专业吗 综合分466录取希望大吗",
        "answer": "我校没有国标舞招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "河北历史类考生464，位次在56968左右，报考贵校审计学，录取几率大吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "河北女孩物化政473排名166349报咱学校有希望入取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考翻译需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "没有参加口语考试能够报考吗，需要英语成绩达到多少分才能报考吗",
        "answer": "所有专业均无口语要求"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北历地政459可被什么专业录取",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "我是河北考生，全理专业，今年成绩471，位次169754，有机会报考该校吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取 张家口",
        "question": "湖南463排名13.5万（物生地）可被录入吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-志愿",
        "question": "贵校本科和专科都没有服从调剂这一项嘛",
        "answer": "对，河北服从调剂已经取消"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "没有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-志愿",
        "question": "如果服从调剂 会不会被退档",
        "answer": "调剂已经取消"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "黑龙江理工369可以报贵校的临床医学或者是口腔吗？最低录取分数线是多少？？",
        "answer": "口腔医学和临床医学是专科"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考，小语种",
        "question": "老师好，四川文科513排名30000有希望被贵校录取吗？在贵校高考小语种必须要过英语4级吗？还是根据学生情况安排课程是英语或其他语种。公共必修课有俄语吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北 学的物化生 考了484 有机会走贵校的护理学专业吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年护理学专业录取最低分排位（99175）相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-选科",
        "question": "请问贵校的康复治疗学有选科限制吗",
        "answer": "必选物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-安徽录取",
        "question": "安徽 历史类 32182排名 服从调剂 放前面几个志愿有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-询问是否能被贵校录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合成绩532.6，排名1600，可以报考体育教育吗",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-安徽录取",
        "question": "历史类32182排名服从调剂放第一第二志愿有希望被录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取，转专业",
        "question": "请问河北纯文500分能报考贵校什么专业 转专业好转吗",
        "answer": "报考助产学、心理学、学前教育、翻译、艺术教育、健康服务与管理、旅游管理、运动康复、会展经济与管理、体育旅游的录取概率会大一些"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-黑龙江考生，今年分数407分，折合去年341分，能否进入贵院",
        "question": "黑龙江考生，今年分数407分，折合去年341分，能否进入贵院专科学习",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-审计学",
        "question": "河北史地政466位次55844有机会被录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "您好，山东历史类美术考生综合分数472，位次16345，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在山东艺术类没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北文科（大文)是否可以报本校医学影像嘛",
        "question": "河北省文科生选科历地政，总分462（无民族加分），有希望上贵校的医学影像吗，如果可以是属于专科还是本科呢",
        "answer": "我校在河北历史组医学影像技术没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-四川录取",
        "question": "四川理科考生，女，505，录取概率大吗？专业适合填什么呢？可以填会计学和医学影像技术吗？谢谢老师！",
        "answer": "有概率录取，填报翻译专业录取会大些。会计和医学影像技术可以填报，但录取概率小。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-专科",
        "question": "今年招收专科批吗",
        "answer": "收"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-历史政治地理",
        "question": "吉林考生499分报考思想政治教育，被该校录取机会大吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-贵州贵州美术生",
        "question": "贵州理科美术生综合分425可以报吗",
        "answer": "我校在贵州艺术类没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-历地政",
        "question": "老师您好，请问河北省选择 历地政 的考生可以报名贵校的医学影像技术、口腔医学技术、康复治疗学、运动康复、健康服务与管理这些专业吗？",
        "answer": "我校在河北历史组，只在运动康复、健康服务与管理有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-转专业",
        "question": "选了不喜欢的科目 大一的时候能跨学院换专业吗 例如从体育旅游转到数学与应用数学可以吗",
        "answer": "搜索“阳光高考”网站，查询“张家口学院”，点击录取规则，里面有详细的转专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "504分可以被财务管理 会计 审计专业录取吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-物生地",
        "question": "老师，您好。江苏物生地497，排名147634，可以报考么。若可以专业推荐谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-专业",
        "question": "河北考生 物化生 320 报贵校的口腔专业 录取概率大嘛？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "江西物生地481，11万录取可能性大吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "①汉语言文学专业，物理组可以报考吗？ ②504分可以被汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "question": "安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "answer": "口腔医学是专科"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-体育",
        "question": "综合分535可以报考贵校吗",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-广东美术生",
        "question": "老师您好？本人双过线，综合分448分排位15355，如果服从调剂的话被录取的概率大不大呀？",
        "answer": "我校在广东艺术类没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-张家口",
        "question": "河北舞蹈生综合分451。排名2449名。有无身高要求？可否报考贵校？可否冲刺贵校？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位1623相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-咨询",
        "question": "河南文科考生468，位次62194，报考本校可以作为冲刺志愿吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位42606相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北纯文480 排名47999 有希望报名该校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "河南理科453位次230437，不考虑合办的话被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-云南美术",
        "question": "请问文化360，艺术223有机会报贵校哪个专业？",
        "answer": "我校在云南没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北舞蹈考生综合分459.8分排名一千九左右能上吗",
        "question": "河北舞蹈考生综合分459.8分排名一千九左右能上吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北音乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校音乐学",
        "question": "河北音乐表演艺考生综合成绩480专业成绩244报考贵校音乐学有希望吗",
        "answer": "可以作为稳妥学校报考，专业可以根据自己的意向填报。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年音乐学（器乐）最低教育位次为1553"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305在贵校有希望进档吗？宿舍是不是上床下桌？是否有空调？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校地理科学专业吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北理科493有希望吗",
        "question": "河北理科493有希望吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-位次149921 483分物化生录取概率大不大",
        "question": "投档比是多少 或者报哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北美术张家口学院",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "没有省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取0",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考张家口学院小学教育或学前教育录取几率大吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北省历史组组合529，想报考体育类专业，有没有推荐",
        "answer": "推荐冰雪运动您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "你好，河南省文科位次在13万能报考贵校的专科吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北省历政地组合525分，位次25522有希望被会计专业录取吗？",
        "answer": "建议报考我校，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "建议报考我校，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-音乐教育器乐",
        "question": "史政地综合分433，音教器乐类排名1213，想报考贵校有希望吗",
        "answer": "您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况进行对比。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-湖北",
        "question": "全理480可以报考录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取，",
        "question": "江西省美术生，双过线，综合总分431.34，美术排名15483，有机会录取吗",
        "answer": "没有省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "今年招收专科专业吗",
        "answer": "招收"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "您好，湖北文科463有希望录取吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "河北理科477位次15万多有机会报考贵校吗",
        "answer": "您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-我是一名河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "你好艺术类没有省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-体育生",
        "question": "历史综合533可以被录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取概率",
        "question": "张家口女生历史政治地理，总分516，语文113能不能录到汉语言专业？思想政治教育，会计，审计，财务管理录取概率是多少？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "您好，河北文科451能被贵校录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北美术生",
        "question": "你好老师，河北美术生综合成绩484能走张家口学院吗？如果可以的话，什么专业合适啊",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-山西省378分",
        "question": "山西省378分能报考本校吗 ？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗，专科批次",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，有机会被贵校录取吗？机会大吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-转专业",
        "question": "如果有幸被贵校录取，但专业不合适，转专业有什么要求吗？需要考试吗？",
        "answer": "请进入阳光高考网站，通过院校查询张家口学院，点击录取规则查询"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取率 有没有专科批",
        "question": "陕西省366位次134654有没有机会 机会大不大",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校专科口腔医学专业能录取吗？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北考生女，史地政，693",
        "question": "排名40960，不知道能否报考贵校会计学；财务管理，审计等专业",
        "answer": "693分"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-能报吗",
        "question": "河北，物生地492，位次135417",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-专业限制",
        "question": "您好，请问贵校的口腔医学技术有科目限制吗",
        "answer": "请进入阳光高考网站，通过院校查询张家口学院，点击录取规则查询"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-志愿填报",
        "question": "河北省选科政史地分数487如果填报本院校的翻译专业被录取的概率大不大呢？如果填报本院校的运动康复有没有被录取的可能，这两种情况存不存在被退档的风险呢?",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-张家口学院报考",
        "question": "您好，请问江西省高考理科478分排名113580，请问是否有机会录取贵校？",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "我是2024年安徽省考生 文史类 今年高考分数492分 全省排名32552名 请问有机会上贵校思想政治教育专业吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-张家口学院",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "建议报考我校，专业可以根据自己的意向填报。您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，录取几率越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考",
        "question": "安徽物化生466 174098报考贵校护理学和药学有希望吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-分数能报吗",
        "question": "河北史政地443能报张家口学院征集志愿吗",
        "answer": "如果集中志愿录取未满，将进行征集志愿录取，届时是否有未满计划请等待集中录取后考试院公布"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-老师好，有机会录取，冲刺贵校吗",
        "question": "河北考试，史地政，483分，位次46375，",
        "answer": "你可以考虑体育旅游专业有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北美术考生",
        "question": "您好我想问一下美术综合分456有机会报考贵校吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-河北物化组合考生475能否有机会考上贵校",
        "question": "物化475",
        "answer": "分差较大不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-报考贵校",
        "question": "安徽文科348 排名九万多能不能报考贵校的专科职业",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位相差大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-您好，我想问问河北文科491分能上贵校吗？",
        "question": "口腔医学或者人力资源管理",
        "answer": "您的位次刚好与去年录取最低分排位相符，可以报考。往年录取分数较高的专业可能有难度，但是其他专业比较适宜。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-护理",
        "question": "护理学选科要求",
        "answer": "必选生物"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-录取",
        "question": "您好，河南理科450，有望被贵校录取吗",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-招生问题",
        "question": "在河北物理类考472分有没有希望被该校录取",
        "answer": "您的位次与我校去年录取最低分排位有差距，如果报考的话建议作为冲刺志愿，您可以查看我校往年录取分数统计，分数越低，可能性越大。您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-483分能上贵校什么专业呢",
        "question": "物化地选科，河北省，483分，能冲贵校吗",
        "answer": "您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询具体各个专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-专业所在校区",
        "question": "有哪些专业在明湖校区呢",
        "answer": "您可以关注“张家口学院招生在线”微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-换专业",
        "question": "贵校换专业有什么要求吗",
        "answer": "请进入阳光高考网站，通过院校查询张家口学院，点击录取规则查询"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-今年招专科收体育生吗",
        "question": "今年招专科收体育生吗",
        "answer": "你好我校没有体育专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-投档比",
        "question": "您好，请问一下贵校今年的投档比是多少呀？",
        "answer": "您好我校的投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-湖南音乐",
        "question": "湖南文化370音教260能上贵校吗",
        "answer": "抱歉，我校仅在河北省招生艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "张家口学院",
        "title": "张家口学院-在河南招收理工类的思想政治专业吗？",
        "question": "小学教育专业的分数线是多少/",
        "answer": "思想政治专业仅招收文史类。"
    },
    {
        "schoolName": "保定幼儿师范高等专科学校",
        "title": "保定幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 老年保健与管理 婴幼儿托育与管理 录取吗",
        "answer": "你好，，老年保健与管理 今年第一年招生  没有分数线。婴幼儿录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "保定幼儿师范高等专科学校",
        "title": "保定幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 老年保健与管理 婴幼儿托育与管理 录取吗",
        "answer": "你好，，老年保健与管理 今年第一年招生  没有分数线。婴幼儿录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "保定幼儿师范高等专科学校",
        "title": "保定幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 老年保健与管理 婴幼儿托育与管理 录取吗",
        "answer": "你好，，老年保健与管理 今年第一年招生  没有分数线。婴幼儿录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "保定幼儿师范高等专科学校",
        "title": "保定幼儿师范高等专科学校-云南省",
        "question": "请问多少分能报考学校的小学语文专业",
        "answer": "你好，去年云南省录取的最低分：文史类最低分345分，理工类最低分246分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北工艺美术职业学院",
        "title": "河北工艺美术职业学院-招录信息",
        "question": "您好，请问2024年在江苏是否有艺术生的招生计划，谢谢",
        "answer": "有的。详询可拨打电话0312-5918091/0312-5918092."
    },
    {
        "schoolName": "河北工艺美术职业学院",
        "title": "河北工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "老师 综合分391 填报你们学校能被入取吗",
        "answer": "去年最低分406，但具体还需要看今年新的录取实施方案，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河南理科267分能报考哪些专业呢？",
        "answer": "在河南只有机电一体化技术专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-报考",
        "question": "河北物理组男320可以报电气自动化吗？",
        "answer": "电气自动化没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "电子信息工程、工业机器人可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河北大文356位次在136013-136885名能报考贵校吗",
        "answer": "有机率"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-渤海理工职业学院",
        "question": "河南279报机电一体化可以吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河南理科267有希望吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-对口",
        "question": "对口医学类363第一志愿报考本学校检验录取几率大吗 ？",
        "answer": "按照去年录取分数来看，363是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-报考",
        "question": "辽宁物理298有机会就读贵校的电气或电子信息工程吗？",
        "answer": "按照去年录取分数来看，可以报的，但是这两个专业今年在辽宁没招生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "对口医学363报考本学校检验有希望吗 ？",
        "answer": "按照去年的录取分数来看，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "按照去年录取分数来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河南理297能上贵校吗",
        "answer": "按照去年录取分数来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-渤海理工职业学院",
        "question": "河南279报贵校电气自动化能不能被录取",
        "answer": "按照去年录取分数来看，可以被录取，但是今年电气自动化在河南没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以，需要+QQ：3027322047"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以的，欢迎，需要可以加QQ：3027322047"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河北理科382可以报什么专业",
        "answer": "信息安全技术，移动互联应用，物联网技术应用，等等都可以，需要+qq:3027322047"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "物理 351能被学校录取吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河南理科217有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "老师你好文科285分可以上本学的电气一体化吗？麻烦老师了",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-河北对口医学322，可以被贵校护理录取吗",
        "question": "河北对口医学322，可以被贵校护理录取吗",
        "answer": "按照去年的录取分数来看，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "高考378可以报考医药类的吗",
        "answer": "物理类378不建议"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-录取",
        "question": "河南文科279报贵校机电一体化可以吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": ".",
        "answer": "医药系，交通类，建筑类相关专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河北333 可以被医学检验技术 康复治疗技术 婴幼儿托育与管理 专业录取吗",
        "answer": "婴幼儿可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河北省纯文322报贵校录取希望大吗",
        "answer": "挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河北347理科可以报贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-想报本校",
        "question": "河北理科226可以报本校吗",
        "answer": "您可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "渤海理工职业学院",
        "title": "渤海理工职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "河南省我们不招美术类。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山幼儿师范高等专科学校",
        "title": "唐山幼儿师范高等专科学校-黑龙江",
        "question": "黑龙江理科美术232 文化课264 按今年公式算综合分为390.4 按去年公式算综合分为453.6",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-四川录取",
        "question": "你好，四川高考分数351有希望报考贵校医学美容技术专业嘛",
        "answer": "你好同学，我校在四川未投放医学美容技术专业，351报考我校其他专业录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "你好同学，物理365分报考我校部分专业是可以的。 建议你先加18910572222微信。我晚两天再行回复解答你这个问题。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-舞蹈生",
        "question": "河北文科舞蹈生文化分256艺考分儿219.36，综合成绩是402，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好同学，按往年情况参考分数偏低，建议冲一下试试。 我校仅有一个舞蹈编导专业在舞蹈类中招生。冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取",
        "question": "对口医学363报考本学校录取几率大 吗？",
        "answer": "你好同学 这个分数可以尝试报考。 录取几率不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "你好同学，理科400可以报考我校，建议多选择几个意向专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取",
        "question": "历史类239",
        "answer": "你好同学，历史科目组合239分报考我校希望不大，建议尝试报考我校招生计划数多的专业进行尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北物理321",
        "question": "可以去吗",
        "answer": "你好同学，物理321分可以尝试报考我校招生计划数多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么，风险大吗",
        "question": "推荐那些专业可录取",
        "answer": "你好同学，387部分专业可能性比较大，建议按照个人喜欢程度报考专业。然后选择我校招生计划数较多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-报考",
        "question": "色弱可以报电气自动化技术专业吗",
        "answer": "你好同学，针对我校专业，对色弱无要求"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北理科357分 位次324594 对标265分能上高速铁路",
        "question": "河北理科357分 位次324594 对标265分能上高速铁路",
        "answer": "你好同学，357分 可以尝试报考我校招生计划数较多的专业"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取",
        "question": "河北物化政365有可能录取吗",
        "answer": "你好同学，365分物理建议报考我校招生计划数多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好文科285分有机会进入本吗",
        "answer": "你好同学，文科285分建议报考我校招生计划数较多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗",
        "answer": "你好同学，根据往年报考情况看，298分是可以的。 "
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "‘’",
        "answer": "你好同学，物理类405分，建议选择多几个专业。录取没太大问题"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "question": "老师您好,河北l物理类考生340分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学。340分物理科目组合建议报考我校招生计划数多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-史地政组合",
        "question": "269能上吗",
        "answer": "你好同学，此分数不高 建议报考我校招生计划数 较多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333 可以被 助产 医学美容技术 康复治疗技术 婴幼儿托育与管理 录取吗",
        "answer": "你好同学 物理333分  医学美容、婴幼儿托育的录取几率会打一些。建议报考我校招生计划数多的专业"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-对口咨询",
        "question": "老师我今年对口高考学前考了351有希望被贵校录取吗",
        "answer": "对口学前我校预估分在360-370这样。同学你可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取概率",
        "question": "大理372能上吗",
        "answer": "你好同学，理科372多选择我校招生计划数较多的专业，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-低分可以报吗",
        "question": "245分可以上咱们学校嘛",
        "answer": "你好同学 245分建议尝试报考我校招生计划数较多的专业进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北考试理科275",
        "question": "河北考试理科275，可以报本校吗",
        "answer": "你好同学，275分理科录取几率不大。建议报考我校招生计划数多的专业进行尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-河北理科414位次258000",
        "question": "订单班机率有多大",
        "answer": "同学你好，理科414分，报考我校订单班基本没有什么太大问题。建议尽量多选择几个专业。 "
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-分数",
        "question": "227分历史组能报吗",
        "answer": "你好同学，227分历史组报考我校希望不是太大，建议参考报考指南，选择我校招生计划较多的专业进行尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "你好同学，此分数可以尝试报考我校招生计划较多的专业。有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "曹妃甸职业技术学院",
        "title": "曹妃甸职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好同学，我校在贵省无美术提前批招生计划，您可以通过纯文化课分数报考我校普通类专业。 录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-承德应用",
        "question": "您好，贵校所有专业都支持专升本吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-承德应用",
        "question": "您好，贵校所有专业都支持转专业吗？有成绩限制吗",
        "answer": "有考试成绩"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-承德应用",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1/100"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "您好老师河北省考生316有希望报考我校吗",
        "answer": "去年最低378，要有保底学校，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "很抱歉，我校山东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "河北大文356位次在136013-136885名能报考贵校吗",
        "answer": "可以报，以最终录取结果为准"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "河北男生物理408报考贵校电气自动化技术能录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考，以最终录取结果为准"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "历史组355，能报贵校婴幼儿托育服务与管理吗",
        "answer": "有希望，可以报考，以最后的录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有地铁运营专业吗、大数据数学成绩不好的可以录取吗",
        "answer": "很抱歉，我校没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被哪个专业录取",
        "answer": "去年物理最低分378，可以报，以最后录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "可以报，以最终录取结果为准"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "不好意思，我校高职没有财会专业，其他专业去年理科最低分378，您可以报，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "‘’",
        "answer": "都可以报，去年物理类最低分381，看个人兴趣填报，以最后录取结果为准"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-河北物理类281可以冲击一下贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "可以根据位次和23年对比来看，可以报试试，要有保底院校，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "承德应用技术职业学院",
        "title": "承德应用技术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "没有该省计划"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸幼儿师范高等专科学校",
        "title": "邯郸幼儿师范高等专科学校-往年录取分数",
        "question": "河北考生往年录取分数",
        "answer": "历史类去年最低分371分，位次是十一万八，更多招生问题可以咨询我校招生办公室03105586666、5586669"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸幼儿师范高等专科学校",
        "title": "邯郸幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎咨询邯郸幼专，我们学校在河南没有美术类专业招生，今年招生专业是学前教育、心理健康教育、小学语文教育、小学数学教育，更招生问题可以咨询招生就业处03105586666"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-河北物化地考生",
        "question": "345分报财经系被录取的概率大不大？",
        "answer": "我院去年河北省物理组合录取最低分388分，对应位次249168位，考生根据自己的分数和位次作为判断依据决定是否报考我院。欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-报考",
        "question": "1河南省理科345分，可以被录取吗？ 2在河南省招生计划 3各专业录取人数",
        "answer": "我院去年在河南省理科录取最低分是333分，对应位次433940位，我院今年在河南省理科投放10个计划，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "河北对口护理540能被贵校录取吗？如不能，其他两个专业呢？",
        "answer": "我院去年在河北省对口医学类录取最低分是498分，对应位次1291位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科 327 报护理专业录取几率大嘛",
        "answer": "我院去年在河南省理科录取最低分是333分，对应位次433940位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-咨询",
        "question": "你好，河北理科313可以报考贵校吗 可以的话有哪些专业？",
        "answer": "我院去年在河北省物理组合录取最低分是388分，对应位次249168位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "我院去年在安徽省录取最低分是304分，对应位次271446位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-邯郸科技职业学院",
        "question": "您好，河北考生415被贵校物联网或者中医康复专业录取的概率大不大",
        "answer": "我院去年物理组合物联网应用技术录取最低分401分，对应位次233826位。中医康复技术录取最低分401分，对应位次233826位，考生可以结合自己的分数和位次填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-招考",
        "question": "会计信息管理在保定招收多少人",
        "answer": "我院今年在河北省历史组合共计招生462人，历史组合会计信息管理专业计划招生86人，具体招生专业和计划可以通过我院官网和公众号查询，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "我院去年在山东省录取最低分是355分，对应位次498726位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-对口",
        "question": "您好，对口农林616有机会上本校吗？",
        "answer": "我院去年对口农林类录取最低分是609分，对应位次886位，考生可以根据自己分数和位次合理填报志愿，欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-对口高考计算机类招吗？",
        "question": "今年对口计算机类分数线多少？招多少人？",
        "answer": "我院去年对口计算机类录取最低分542分，对应位次1722位，对口计算机类招生总计划40人，详细的招生专业和招生计划可以查看学院官网和公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-邯郸科技职业技术学院",
        "question": "安徽理科332有希望报考贵校吗",
        "answer": "我院去年在安徽省理科录取最低分304分，对应位次271446位，考生可以根据自己分数和位次作为判断依据是否报考我院。欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "我院去年河北省物理组合录取最低分388分，对应位次249168位，考生根据自己的分数和位次作为判断依据决定是否报考我院。欢迎报考邯郸科技职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "我院严格按照省教育厅核准招生计划进行招生，考生可以通过官网和学院公众号查看学校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336护理专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "考生可以参考我院去年各专业录取最低分数线，结合自身高考成绩和位次，填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-文科",
        "question": "416可以报什么专业老师",
        "answer": "考生可以参考我院去年各专业录取最低分数线，结合自身高考成绩和位次，填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-报考",
        "question": "老师，请问一下，物理401优惠分10分，总共411分可以报考吗？有什么专业可以推荐呢？感谢感谢！",
        "answer": "考生可以参考我院去年各专业录取最低分数线，结合自身高考成绩和位次，填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-录取",
        "question": "河北考生物理批次388分，位次29万有概率被录取吗",
        "answer": "考生可以参考我院去年各专业录取最低分数线，结合自身高考成绩和位次，填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "考生可以参考我院去年各专业录取最低分数线，结合自身高考成绩和位次，填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-河北文科360能报该校吗",
        "question": "河北文科360能报该校吗",
        "answer": "考生可以参考我院去年历史组合各专业录取分数线，并结合自己的分数和位次填报考生心意的我院招生专业，欢迎报考邯郸科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸科技职业学院",
        "title": "邯郸科技职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "今年我院在河南省理科有招生计划，目前文科未投放招生计划，感谢同学对于我院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山海运职业学院",
        "title": "唐山海运职业学院-文科咨询",
        "question": "您好，贵校今年在河南招生吗？",
        "answer": "你好同学，我校今年未投放河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山海运职业学院",
        "title": "唐山海运职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "你好同学，物理365分被我校录取几率较大。 详请咨询18911391111。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山海运职业学院",
        "title": "唐山海运职业学院-录取",
        "question": "物理365有希望吗",
        "answer": "你好同学，物理365分报考我校招生计划较多的专业希望很大。欢迎报考唐山海运职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "唐山海运职业学院",
        "title": "唐山海运职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好同学，我校目前在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "大部分专业都可以填报，还是要结合自己的兴趣或者是意愿选择。录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-咨询",
        "question": "324可以报本校最低分的专业嘛",
        "answer": "可以试着填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-对口",
        "question": "对口医学类363 报考本学校几率大吗 ？",
        "answer": "有一定几率可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报考，录取几率很大，请结合自身想报考的专业，做志愿排序。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "可以报考，录取几率很大，请结合自身选择的专业，做志愿排序"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-录取",
        "question": "对口护理317能报本学校吗录取率高吗",
        "answer": "有概率，填报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-河北理科357分 位次324594 对标265分能上会计信息",
        "question": "河北理科357分 位次324594 对标265分能上会计信息管理吗",
        "answer": "今年整体物理组合计划是增加的，这个分数还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": ".",
        "answer": "物理组合405分，我校的招生专业都可以填报，结合自身的兴趣爱好，做专业排序就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333 可以被婴幼儿托育与管理录取吗",
        "answer": "结合去年的情况，应该是有几率的。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "结合往年的情况，录取几率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "邢台应用技术职业学院",
        "title": "邢台应用技术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河南第一年投放招生计划，只招收文科和理科，共计50个计划，无艺术类招生计划，在达到河南专科控制线以上，可填报我校，有一定的录取几率。详情请致电学院招生办公室咨询电话：0319-3259848、0319-3259858"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗有中医康复技术专业吗",
        "answer": "考生您好，我校今年只在河北省内招生，您再咨询一下其他学校吧"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-是否对江苏招生",
        "question": "江苏理科328分，能报考你们学院吗？",
        "answer": "考生您好，今年我们只在河北省范围内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "同学你好，这个分数，你可以冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-咨询",
        "question": "您好 河北历史组353 去贵校报什么专业希望大一些呢？",
        "answer": "同学你好，你这个分数很多专业都可以试试，根据去年录取情况，护理、医学检验、中药学专业分数会相对高一点"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-填报",
        "question": "河北对口口腔490有机会填报贵校吗如果有能报什么专业",
        "answer": "同学你好，因为你报的这个专业是我们今年新增加的专业，我们也不好预估分数，你可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-录取",
        "question": "河北物化生386能被贵校录取吗或者说贵校今年有扩招的想法吗",
        "answer": "考生您好，我校去年物理类最低投档线为363，今年有新增的专业，无法预估分数，你可以冲冲试试，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-录取",
        "question": "河北对口护理538能被贵校护理专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，你可以冲一冲试试看，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-录取",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "考生您好，去年我校理科最低投档线为363分，今年预估可能会高点，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-您好24河北物理",
        "question": "河北物理419能报什么专业？",
        "answer": "考生您好，您这分数各专业应该都可以试试吧，按照去年录取情况，护理、医药检验、中药学专业分数相对还高点，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-衡水健康科技职业学院",
        "question": "河北物化政365可以报考吗",
        "answer": "考生您好，今年我校物理类的预估分可能会比你这分数高一点，去年最低投档分为363，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-咨询",
        "question": "河北物理374，能报智能互联网技术和中药学吗",
        "answer": "考生您好，我校去年智能互联网络技术专业最低投档分为376，中药学最低投档分为393，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "考生您好，我们预估护理和检验专业分数可能会稍微高点，其他专业的可能性比较大，护理和检验如果实在想报，只能冲冲。以上仅供参考，不是最后结果。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 药学 口腔医学技术 康复治疗技术 婴幼儿托育与管理 录取吗",
        "answer": "同学您好，您说的这几个专业都是我校今年新增的专业，不好预估分数线，我们预估可能今年分数不会太低，你愿意的话可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-1",
        "question": "河北理科351有机会录取贵校护理专业吗",
        "answer": "同学您好，去年我校物理类护理专业最低投档线为390分，今年应该也低不了，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-录取",
        "question": "你好我320有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "去年物理类投档最低专业的分数是363，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-咨询录取",
        "question": "河北职高计算机对口总分385能上么",
        "answer": "考生您好，我校去年对口计算机类录取最低投档分为361，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "衡水健康科技职业学院",
        "title": "衡水健康科技职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校没有美术专业，而且我校今年只在河北省内招生，您可以咨询一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北考生录取",
        "question": "老师您好，河北考生物化地310分，能否被贵校专科录取，入学后可以转专业吗？",
        "answer": "您好，建议关注下我校新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北报考",
        "question": "河北物理组320可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，建议多关注下我校新增的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "您好，看您对哪方面感兴趣，可以把喜欢的专业放在前面，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-对口",
        "question": "请问对口计算机213分是否可以报考贵校",
        "answer": "您好，今年咱学校没有对口计划哦。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-专业",
        "question": "河南理科女生390，能够报考哪些专业",
        "answer": "您好，看您对哪方面感兴趣，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗，在安徽有扩招吗，招多少安徽考生，，宿舍几人间，出入有限制吗",
        "answer": "您好，我校今年对安徽有16个计划，宿舍有四人间和六人间，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北",
        "question": "历史组264能报吗有什么专业",
        "answer": "您好，看您对哪方面感兴趣，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-历史组分数",
        "question": "您好历史组298可以报哪个专业",
        "answer": "您好，看学生对哪方面感兴趣，都可以报的。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北报考",
        "question": "河北物理312可以报考吗",
        "answer": "您好，可以报的，建议多看下新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被分析检验技术 食品营养与健康录取吗",
        "answer": "您好，可以报的，建议还可以再看下新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北物化政340分能报考贵校的飞机维修一类专业吗",
        "question": "河北物化政340分能报考贵校的飞机维修一类专业吗",
        "answer": "您好，可以报，飞机电子设备维修去年分数线337，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议什么专业",
        "answer": "您好，专业都是差不多的，主要看学生对哪方面比较感兴趣，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北咨询",
        "question": "河北物化政365可以报考吗",
        "answer": "您好，物理组365是可以报的。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-山东考生",
        "question": "文科227分可以报考咱们学校吗",
        "answer": "您好，今年山东省我校没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-招生咨询",
        "question": "请问贵校对安徽有招生计划吗？安徽理科399分有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，咱学校对安徽省有招生计划的，物理组399是有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合331能报考贵校吗",
        "answer": "您好，物理组331是可以报的，建议多看下新增专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-河北",
        "question": "物理类224分可以录取吗？",
        "answer": "您好，建议看下新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-录取",
        "question": "你好，我是河北文科317分，想考贵校飞机机电设备维修，录取率咋样",
        "answer": "您好，咱学校的飞机机电设备维修只有物理组有计划，历史类建议看下其他专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-录取",
        "question": "您好老师，330报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，可以报的，建议多看下新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-录取",
        "question": "老师我河北文科317，能上贵校吗",
        "answer": "您好，可以报的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-志愿咨询",
        "question": "河北理科男装，247有望上贵校吗",
        "answer": "您好，建议看下新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-老师 今年物理类362能上这个学校吗",
        "question": "老师参照去年录取情况 今年物理类362能上这个学校吗",
        "answer": "您好，可以报的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沧州航空职业学院",
        "title": "沧州航空职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，历史组300，是可以报的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸应用技术职业学院",
        "title": "邯郸应用技术职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "23年全校物理类最低位次299170，会计信息管理最低位次290676，康复治疗技术298556，人工智能297931，食品质量与安全294745，信息安全技术应用294745，医学检验技术289151，医学美容技术299170，中药学292730，中医康复技术297281，助产297281，护理今年首批招生，没有参考位次。（以上仅作为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸应用技术职业学院",
        "title": "邯郸应用技术职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333 可以被医学检验技术 康复治疗技术 医学美容技术 录取吗",
        "answer": "去年物理类最低分数330，位次299170，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸应用技术职业学院",
        "title": "邯郸应用技术职业学院-学生宿舍",
        "question": "几人一间",
        "answer": "去年均为6人间"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸应用技术职业学院",
        "title": "邯郸应用技术职业学院-咨询",
        "question": "高考286有希望吗",
        "answer": "去年的最低录取分数是252，位次207803，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "邯郸应用技术职业学院",
        "title": "邯郸应用技术职业学院-护理学费多少钱",
        "question": "？",
        "answer": "医学类专业13600/年"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "建议多选几个专业报上试试，我院西式烹饪和中西面点去年的排位比较靠后。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-河北考试理科275",
        "question": "河北考试理科275，可以报本校吗",
        "answer": "可以报上试试，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-分数能上吗",
        "question": "物化地高考273有希望上西施烹饪工艺吗",
        "answer": "可以报上试试，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "高考考354可以报该校的新能源专业吗？",
        "answer": "可以报上试试，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-录取",
        "question": "物理365几率大吗",
        "answer": "可以报上试试，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-物理303分",
        "question": "能上吗能报什么专业",
        "answer": "我院除了广播影视节目制作专业，其他都可以报，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-河北历史类263分能报考吗？",
        "question": "老师你好，具体能报哪些专业呢",
        "answer": "同学你好，我院除了广播影视节目制作专业，其他都可以报，录取以教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "秦皇岛工业职业技术学院",
        "title": "秦皇岛工业职业技术学院-专业，学费",
        "question": "今年贵校西式烹饪工艺预估多少分能上，该专业学费多少",
        "answer": "我院所有专业学费5000元/年。西式烹饪工艺专业2023年河北历史组合录取最低分数242，物理组合录取最低分285。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-报考",
        "question": "河北物理组320可以报贵校的机电一体化或是电气自动化吗？录取几率大吗》",
        "answer": "欢迎报考。有希望。但是，不能确保录取。建议多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-文科咨询",
        "question": "您好，贵校在河南招生吗？都是哪些专业呢？",
        "answer": "不好意思，今年不在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-报考",
        "question": "物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "建议多报些专业，最喜欢什么专业放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-老师您好 河北物理317报贵校会被录取吗",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校会被录取吗",
        "answer": "不确定，多报专业，也许某个专业分数会低。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-录取",
        "question": "物理327有望被贵校录取吗？",
        "answer": "多报我院专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "物理339能报贵校吗",
        "answer": "可以，多报专业。录取概率高。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "老师，理科348有希望吗",
        "answer": "有希望，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "河北理科276可以吗",
        "answer": "希望不大，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北高考生",
        "question": "河北理科276能上吗",
        "answer": "希望不大，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-理科276",
        "question": "河北理科276可以吗",
        "answer": "希望不大，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "有希望，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北物理",
        "question": "321可以去吗",
        "answer": "有希望，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-招生",
        "question": "河北理科考生290能报考该贵校吗？能的话能报什么专业？",
        "answer": "有希望，报在前面，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "老师您好文科263分能报贵校吗",
        "answer": "有些希望，建议至少报我校5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议哪些专业",
        "answer": "建议至少报我院4-6个专业。有希望。一个专业概率50%。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-想报本校",
        "question": "文科228可以报咱们学校吗",
        "answer": "希望不大，建议把我校12个专业都报上。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-质询",
        "question": "河北理科362有希望吗",
        "answer": "至少报5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "河北理科299有希望吗",
        "answer": "希望不大，建议多报专业，万一呢。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-咨询",
        "question": "老师文科285分可以进入本学校吗",
        "answer": "至少报7个专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-报考",
        "question": "河北物理338能报贵校吗",
        "answer": "至少报5个专业，有希望。1-2专业录不了。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-能报吗",
        "question": "物理组325 有优惠10分335能来贵学校吗",
        "answer": "报5个以上专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "老师，物理类224分可以录取吗？",
        "answer": "没希望。省内没机会了。看看偏远地区把。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北理科323分",
        "question": "老师，您好。我河北理科323分填报咱们学校有希望被录取吗？咱们学校是第一年招生，所以不太了解情况。",
        "answer": "建议报6个以上专业，有50%希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-24农独无优惠分405位次270403有望报什么专业",
        "question": "、",
        "answer": "我校2024年开设12个专业，405分建议根据个人兴趣选择专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-河北",
        "question": "文科269能报吗？",
        "answer": "可以，建议多报几个专业。有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-老师是新学校吗",
        "question": "老师是新学校吗",
        "answer": "是新设立的普通全日制专科。物理组报考指南458页。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-想报本校",
        "question": "河北理科226可以报本校吗",
        "answer": "只能是试试看，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邢台新能源职业学院",
        "title": "邢台新能源职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校今年只面向河北省内招生。河南暂时不招。未来会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-近视",
        "question": "近视可以报专业组201吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河南435",
        "question": "你好，河南435文科9万名，有机会报考吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 1243(10) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北物理479能来吗",
        "question": "可以报什么专业",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问老师，录取有希望吗，还有您这个学校，学位证是，职业本科吗，就是和普通本科不一样是吗",
        "answer": "有希望，是职业本科"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "河北物415有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲专科"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "山东纯文502，排名174176，有望报考贵校吗？什么专业都接受，服从调剂",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北理401",
        "question": "老师，您好！河北理401，位次27万多，有希望报考本校吗",
        "answer": "希望比较小，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-广东物理类472能报考贵校电子信息技术专业吗？",
        "question": "老师您好，我是广东考生，物理类472分，能报考贵校电子信息技术专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "请问广东物理类，未选化学能被贵校机械设计制造及其自动化录取吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "请问老师，服从调剂的话是进档不退档吗？是在选择报考的专业组内调剂吗？",
        "answer": "需要再查看体检等信息"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-贵校在河南的招生代码？",
        "question": "本科批次招生专业有哪些；谢谢老师",
        "answer": "7012"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-上课",
        "question": "专科生和本科生会由同一老师上同一节课吗",
        "answer": "本专科课程不同"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-色弱",
        "question": "请问贵校的汽车技术服务与营销，太阳能光热技术与应用，智能网联汽车技术，石油工程技术，石油化工技术，分析检验技术，油田化学应用技术，工程造价专业哪个是色弱不能报的呢？",
        "answer": "都可以报考，但化工类专业，色弱在就业时会有影响"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "湖北理科458 位次十二万三千多 请问有机会录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级吗，有没有专业限制男女比例，对重庆考生的投档比是一比一 吗，进入贵校后能不能转专业",
        "answer": "没有专业级差，没有男女限制，1：1，有机会转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，北京物化历考生474分，排名37800，不挑专业，报考咱们学校有希望吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-大数据与会计是专科吗",
        "question": "报考大数据与会计专业是发本科毕业证还是专科毕业证",
        "answer": "本科毕业证"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "请问河南理科479能进贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-职业本科",
        "question": "请问湖南省物理404能冲职业本科吗",
        "answer": "我校今年在湖南没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "理科河北492电子信息类有多大概率上贵校",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-职业本科",
        "question": "请问报名贵校的职业本科的报名方式与时间段是什么时候",
        "answer": "我校今年在湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-投档比",
        "question": "今年河北投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取河北石油职业技术大学",
        "question": "老师，您好 ①请问贵校在江西有招生计划吗？ ②贵校的专科批次往年录取分数线多少？ ③贵校的专科批次的专业包括哪些专业呢？ 能否给个官方网址，查看这些专业？",
        "answer": "我校专科在江西没有招生计划，只有本科。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-北京物生地467",
        "question": "北京467物生地报考贵校的电子信息工程技术和软件工程技术的概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "辽宁 447 78871能进去贵校的石油工程技术吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取情况",
        "question": "河北物理组441报考贵校的石油化工技术、石油工程技术、分析检验技术的录取机率大吗？贵校石油工程技术升本是直升本校吗",
        "answer": "有希望。我校今年石油工程技术专业招专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-你好，河北考生理科455分有希望冲贵校的软件工程技术",
        "question": "专业吗",
        "answer": "您的分数报考我校本科专业希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-公开课",
        "question": "是否有日语公开课。",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-投档比例",
        "question": "福建是否为1.1",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "福建日语515生物地理排名63588 ，有希望录取贵校电气工程其自动化吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师好，北京物生地465分，学校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取 投档比",
        "question": "天津化生政510 排名三万五千九 有希望被本校录取吗 贵校在天津的投档比是多少？",
        "answer": "有希望，投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "江西物理469排名126501有没有机会录取",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "山东484 物历地 位次218317 有没有机会录取到贵校的电气工程及自动化 机械设计制造及自动化 自动化技术与应用这几个专业？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是北京考生 选科 物生地 455分 市排名在41256-41428区间想选择贵校{02}物理组的电子信息工程技术或软件工程技术有希望吗？有没有单科成绩要求，会有退档风险吗？谢谢老师！",
        "answer": "可以冲一冲。我校对单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-江苏报考色弱",
        "question": "江苏物化生499报考贵校电子信息工技术与工业设计有希望吗，贵校这两个专业对色弱有要求吗",
        "answer": "希望相对较小，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-填报志愿",
        "question": "色弱能报化工智能制造专业吗？到学校还有转专业的机会吗？",
        "answer": "可以报考。有转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "江西省物理486分103469名有望报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-大数据工程技术",
        "question": "重庆收日语考生吗，今年收招考生有多少。",
        "answer": "我校招生专业不限制外语语种。在重庆共招生75人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-福建考生物生地510可以报贵校吗？",
        "question": "福建考生物生地510可以报贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "福建物化地500可以进入贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-贵校本科批次在河南是一批还是二批",
        "question": "在河南招生人数是多少",
        "answer": "我校在河南本科二批招生，共招收120人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "请问北京440，物化生，拍44020，能否投档贵校？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，河北考生理科类469，排名十七万左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "天津考生 选科物化生 500 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-投档比",
        "question": "重庆考生在贵校的投档比是1：1吗",
        "answer": "对"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的机械设计及自动化有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师好，我是物理类考了458，有希望进贵校吗？",
        "answer": "本科希望比较小，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好，贵校专科在新疆招生吗？专科有哪些专业？ 能不能专升本？",
        "answer": "我校专科在新疆只有民族班、新疆班招生，没有普通批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "请问吉林物理388分有希望报告贵校么，入学后可以转专业么",
        "answer": "可以冲一冲，入学后有转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-教学",
        "question": "本科与专科教学有区别吗",
        "answer": "有区别"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？ 能被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好！老师，山西阳泉理科生448分，位次80422，报贵校的电气工程自动化专业有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州高考分数在401，位次在137642，可以报考贵校那些专业？录取几率大？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "重庆物理类463有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-分数",
        "question": "您好，今年贵校对天津招生的语数英分数有什么要求吗",
        "answer": "您好，我们根据报考考生成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "青海理科346录取概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，天津物化地517分能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，您的分数有希望报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北物化生486分可以走机械设计制造及其自动化或者电器制造及",
        "question": "河北物化生486分可以走机械设计制造及其自动化或者电器制造及其自动化吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考询问",
        "question": "请问江西物化生482位次108886能上到你们学校什么专业呢",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-山东",
        "question": "山东考生，纯文471分，上本校有希望吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取/环境",
        "question": "河北理科465有希望被录取吗？宿舍环境如何有空调吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-学校类型，投档比，录取率",
        "question": "是公办本科吗？ 投档比是1:1吗 河北省文科生491分市场营销可以吗？",
        "answer": "公办本科， 投档比是1:1，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考咨询",
        "question": "2024年上海史地政女生418分，可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河南",
        "question": "河南理450有什么专业推荐？转专业政策是什么？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "天津516，位次34267，可以保一下贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "您好，我是河南理科354分报考贵校的专科希望大吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "您好，我是河南理科354分，想报考贵校的专科，希望大吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北物化政483分 有希望吗",
        "question": "河北物化政 483 有希望录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北物化政高考483分报考咱们学校可以吗？",
        "question": "河北物化政女孩高考483分报考咱们学校希望大吗？",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "我校无艺术类招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-广东物理类501分，有机会被机械设计制造及自动化录取吗？",
        "question": "广东物理类501分，有机会被机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考咨询河北石油职业技术大学",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的机械设计制造及自动化和建设工程管理，能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "question": "老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "学校的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物理类469分可以报考贵校的软件工程技术专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "北京考生469.物政地，有希望被该贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北考生",
        "question": "物化生474 位次在16万多，有希望进贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "北京考生469.物政地，有希望被改贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "中午好！陕西理科省排86000多名，有希望被贵校热能动力工程录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-石油工程技术是干什么的呢？",
        "question": "高职本科和本科学历是一样的吗？ 学完这个专业出来可以做什么呢？",
        "answer": "毕业证都是普通高等教育毕业证书。石油工程技术主要从事石油开采相关工作。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是1：1吗？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-439理科",
        "question": "黑龙江考生439理科可以被石油工程技术录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-今年石油工程技术对黑龙江招生的本科分数线是多少",
        "question": "黑龙江考生439有希望被本科批次录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-2024黑龙江考生理科439能被本科录取吗",
        "question": "2024黑龙江考生理科439能被本科录取吗，会不会被滑档退档",
        "answer": "有机会，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491 有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北理科465，排名17.9万，有希望被录取吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "物生地472位次168024，报贵校本科专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物生政463分能被录取吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年招江苏物地生考生吗？505分可报哪些专业？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "河北物化生考生458分可以报考贵校哪个专业",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，北京物生地461有机会录取02专业组吗，宿舍一般是几人间，是上床下桌吗",
        "answer": "可以冲一冲，宿舍以六人间为主，不全是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-陕西理科432读贵校软件工程有希望吗",
        "question": "或者是电气工程及自动化",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-1",
        "question": "贵校专升本率大概多少",
        "answer": "报考学生，近50%能考上。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北",
        "question": "河北理科444有机会报贵校的大数据技术吗",
        "answer": "有机会报考我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-499分河北理科男可以报本校哪些专业",
        "question": "老师给参考一下",
        "answer": "具体专业选择结合个人兴趣爱好和职业生涯规划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生物化政，509分，能读机械设计制造及自动化吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北石油职业技术大学",
        "question": "天津考生全文专业501位次38465可以报考大数据与会计专业吗。还有高职本科是什么意思？可以解释一下吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一冲。职教本科是职业教育的本科层次，毕业生可以直接就业，也可以考研、考公。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-计算机",
        "question": "河南理科464有机会被计算机录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-教育资源",
        "question": "贵校大学的教育资源不会和贵校的学院一样吧",
        "answer": "学校目前只有一个校区"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生488分排名141822报考石油储运和石油工程技术有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "您好，请问贵校职业本科所发毕业证与普通全日制本科学历是否有所不同，例如毕业证书上会特别标注是职业本科等等。",
        "answer": "毕业证书都是普通高等教育毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生488分排名141822报考石油储运和石油工程技术有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，河南文科475，位次56502，能报贵校的什么专业?",
        "answer": "可以冲一冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-电子电工类",
        "question": "电子电工类 518分 有望成为贵校的新生吗？",
        "answer": "我校对口本科第一年招生，无参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好，山东考生物生地组合470分，排名253927，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好，山东考生物生地组合，高考470分，排名253927，有望被贵校的工业设计录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "1：河北理科481能被本科专业录取吗 2：本科专业都有哪些唉",
        "answer": "可以冲一冲，本科专业可以登录我校招收信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-理科",
        "question": "468分有机会报考本校吗？ 能达到那些专业？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师、河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "报考我校专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-理科",
        "question": "468分能进入贵校吗？ 能达到那些专业？",
        "answer": "本科希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-招生",
        "question": "天津理科387分能录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-理科419有望被录取吗",
        "question": "理科419有望被录取吗",
        "answer": "专科可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-如果入学后发现所选专业不适合自己可以转专业吗？",
        "question": "转专业有什么条件吗？",
        "answer": "有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北省文科478有可能被会计学录取吗",
        "question": "河北省文科478有可能被会计学录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北省文科478有可能录取吗",
        "question": "河北省文科478有可能录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "河北460物化地，报考咱们学校，本科新能源汽车工程技术专业，有希望吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好！我是山西阳泉理科生448分 ，位次80422， 有可能被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好 山西阳泉理科生448分 ，位次80422，有可能被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "河北物理333可以被分析检验技术录取吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "河北美术生 ，文化310，美术240，综合分454，报贵校专科，有希望录取吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-招生",
        "question": "老师你好，重庆物理考生482位次70781有机会通过软件工程技术或者大数据工程技术进入贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "河北美术特长生，综合分454，文化分310，特长分240，有希望录取吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好 重庆物化生471分 位次76558 有可能被录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-招生",
        "question": "老师好，没有单科分数限制吧，大报纸上没写就是没有吧，谢谢",
        "answer": "没有单科分数限制"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "老师好，北京物化地442，位次43685，可以报吗？谢谢。",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-甘肃理工",
        "question": "甘肃物化生455分能上贵校电气工程及但动化吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "理科478报考电气工程自动化和石油工程技术希望大吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，女孩天津物化政497分，可以进 入贵校吗？",
        "question": "老师，女孩天津物化政497分，可以进 入贵校吗？",
        "answer": "有机会，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，物化政497分，可以进 入贵校吗？",
        "question": "物化政 女生 497分 ，可以进入贵校吗?",
        "answer": "有机会，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-毕业要求",
        "question": "高考学的日语，外语公开课能否上日语专业的课程？贵校毕业要求是否要求英语四六级？能否以日语四六级代替？",
        "answer": "学校有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "学校有普通食堂和清真食堂，种类丰富。宿舍以六人间为主。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的大数据与会计专业吗，会不会被退档",
        "answer": "报考我校有机会，但具体专业不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-贵校招生",
        "question": "河北史地政475分有希望进入吗",
        "answer": "有机会，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校是否可以转专业？如果可以的话需要什么条件？",
        "answer": "有机会转专业。需要综合考虑大一期间的学习成绩及其他表现情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生，物生地组合，总分496，排名154246，请问可以被贵校录取吗？如果录取的话，有什么专业可以报？",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北省物化生485分，位次14万有机会报考贵校嘛",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取概率",
        "question": "上海史地化416分，报考贵校的大数据与会计有多大概率？",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "希望比较小，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校承认云南的照顾分吗?我的分数是457位次79000，最有希望被录取的专业是什么？并且后面可以转专业吗，条件是什么?",
        "answer": "我校执行各省和国家的加分政策。你的分数有希望，可以报考。到校后有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师好，请问河北物化生458有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北文科479能录取吗 ？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-报考",
        "question": "河北物生地组合488分可以报考本校的石油类专业吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-能否录取",
        "question": "河北理科475分可以报考吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生地473位次196000可以报贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-招生",
        "question": "老师好，北京物化地442分，可以报吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "中午好！理科省排86000多名，有希望被贵校热能动力工程录取吗",
        "answer": "请问是哪个省份？多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "投档比是多少 河北物化生女生位次149921报本科希望大不大？",
        "answer": "100%投档。可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "山东考生物化地480，能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河南理科位次255455，能报我校吗",
        "question": "对我校很感兴趣",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-考生咨询",
        "question": "今年在北京招生的本科专业，软件工程技术和电子信息工程技术不在本科专业目录里，毕业证里会写什么专业 贵校转专业有文理科限制吗",
        "answer": "毕业证是普通高等教育毕业证书。转专业不能跨文理科。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北省物理类485分能去石油工程技术吗",
        "question": "河北省物理类485分能去石油工程技术吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师您好，为什么在贵校招生网站看不到河南省23年招生录取情况",
        "question": "老师您好，为什么在贵校招生网站看不到河南23年招生录取情况及分数？",
        "answer": "招生信息网，招生政策版块发布了去年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地488排名101619可以进入本校吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北石油",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "可以冲一冲，今年陕西招生70人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的计算机类软件工程技术",
        "question": "专业吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，安徽物化考生471分16万多位次有机会上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北 物化生486 位次145053 可以报咱们学校哪些专业",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "江西生源物理类理科专业465分省排129000有望被贵校录取嘛",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-高考志愿",
        "question": "老师您好，江苏理科物生地528可以报考吗？",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生文科史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗",
        "answer": "有机会，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-在线询问",
        "question": "河北物化地女生404分能报贵校吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "可以报考我校专科专业冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "我是河北历史考生 分数490 位次四万两千多名 报考贵校大数据与会计专业 有望录取吗",
        "answer": "有机会，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-江西",
        "question": "贵校今年在赣州招生计划",
        "answer": "我校今年在江西招15人。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北理科455有机会冲一下吗",
        "answer": "本科希望比较小，专科有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-咨询",
        "question": "给天津邮政订单培养的考生是定向分配的吗？ 是学完三年专科专业就要回天津任职？后期可以专升本学习吗？",
        "answer": "您好，我校无天津邮政订单培养招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-专业。",
        "question": "物化生女孩476分，能报什么专业？",
        "answer": "我校有25个本科专业，具体专业选择要结合个人兴趣爱好和职业生涯规划。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-文科录取",
        "question": "请问云南文科496有希望报贵校吗",
        "answer": "有机会，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北物化生有希望被贵校录取吗？贵校毕业生就业状况如何？",
        "answer": "您好，请问您分数多少？"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好 我是河北考生 物化组合454分 请问可以被贵校录取吗？谢谢。",
        "answer": "本科希望比较小，专科有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师，河北物化生465，有希望被贵校本科录取吗",
        "question": "如题",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北理科414能否上贵校专科？",
        "question": "录取",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-老师您好，河北物化考生475分16万多位次有机会上贵校吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我广东物化生448有机会被录取吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-请问贵校在天津招生吗",
        "question": "我507分想报贵校未在在津招生计划中找到",
        "answer": "有招生，在高职本科那部分的招生计划中。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问江西省物化政480分全省排名111022名报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校本科批分数线大概在多少？",
        "answer": "学校录取没有固定分数线，根据报考考生成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北省物化生组合今年472可以上那个专业？",
        "question": "宿舍环境和学习氛围怎么样",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "您还，我是河北物理类考生考了423，能被录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲专科。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北物化政474",
        "question": "有可能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "河北物化地455分 贵校在河北省招生计划投档比是1:1吗 有几率被那个专业录取",
        "answer": "本科希望比较小，专科希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-河北414能否被贵校录取",
        "question": "录取",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河北石油职业技术大学",
        "title": "河北石油职业技术大学-录取",
        "question": "我是重庆考生文科历政地分数385能被录取吗",
        "answer": "您好，学校录取无固定录取分数线，根据报考考生分数择优录取。我校去年重庆本科，历史组最低分比省控线高60分。今年重庆专科不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好 您可以才微信小程序搜索河北科技工程职业技术大学招生办，在小程序里查找今年的招生计划及往年的录取分数线供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "您好 您可以才微信小程序搜索河北科技工程职业技术大学招生办，在小程序里查找今年的招生计划及往年的录取分数线供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 3379(02) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "您好 您可以才微信小程序搜索河北科技工程职业技术大学招生办，在小程序里查找今年的招生计划及往年的录取分数线供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "您好请问海南考生物化地分数565位次19373有机会报考贵校的自动化专业吗",
        "answer": "我校去年电气工程及自动化最低分548、机械设计制造及自动化最低分541，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "您好，河南理科排名19万能上贵校吗？",
        "answer": "您好 您可以才微信小程序搜索河北科技工程职业技术大学招生办，在小程序里查找今年的招生计划及往年的录取分数线供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生，物生地466，位次129030，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好 您可以才微信小程序搜索河北科技工程职业技术大学招生办，在小程序里查找今年的招生计划及往年的录取分数线供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-咨询",
        "question": "河北女物化地414分可以报考吗？",
        "answer": "可以报考我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，241新疆可否报贵校",
        "answer": "我校在新疆今年没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科女484 位次49586 被录取的希望大吗",
        "answer": "具体的希望大小要看今年河南考生报考我校的情况。你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "您好！我是湖北考生物政地484分，报考贵校电气工程及自动化有有希望吗？谢谢！",
        "answer": "具体的希望大小要看今年湖北考生报考我校的情况。你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望录吗？",
        "answer": "您的位次是多少？如有需要进一步了解请您拨打0319-2271766"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-咨询",
        "question": "江苏物化生486有可能被录取吗？",
        "answer": "具体的希望大小要看今年江苏考生报考我校的情况。你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-报考",
        "question": "河北物理类458分有希望报考贵校吗 如果有 专业选择有哪些",
        "answer": "这个分数如果您想要报考我校可以试着冲一冲，生态环境工程技术按往年经验录取分较低 可以试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-投档比",
        "question": "今年对河北的投档比是多少",
        "answer": "投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-分数",
        "question": "今年在湖南省的专科分数线是多少？",
        "answer": "录取完才有今年的分数线。你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校在江西有招生计划吗？ 请问贵校的专科批次都有哪些专业？ 请问贵校的专科批次往年录取分数线是多少？ 非常感谢老师能够耐心回答我的问题，您辛苦了!",
        "answer": "有，你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好， ①请问贵校在江西有招生计划吗？ ②贵校有哪些专业是专科批次的？",
        "answer": "有，你可以搜索河北科技工程职业技术大学招生信息网查看我校今年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好，江苏物生政506有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "具体的希望大小要看今年江苏考生报考我校的情况。你可以在微信小程序“河北科技工程职业技术大学招生办”查看我校今年的招生计划及往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "天津化生政510 排名三万五千九 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校大数据与财富管理（去年录取最低分505）、现代物流管理（新增专业无往年数据参考）这两个专业无选课要求，其他本科专业都需要选物理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校对天津的投档比是多少啊",
        "answer": "投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "天津化生政510能否被贵校录取？",
        "answer": "我校大数据与财富管理（去年录取最低分505）、现代物流管理（新增专业无往年数据参考）这两个专业无选课要求，其他本科专业都需要选物理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "天津化生政510能否被贵校录取？",
        "answer": "我校大数据与财富管理（去年录取最低分505）、现代物流管理（新增专业无往年数据参考）这两个专业无选课要求，其他本科专业都需要选物理。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程职业技术大学",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合465分，位次179731，有希望报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好你可以微信小程序所搜“河北科技工程职业技术大学招生办”在上面查询我校去年各专业的录取最低分数，供您报考选择"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程职业技术大学",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合465分，位次179731，有希望报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好你可以微信小程序所搜“河北科技工程职业技术大学招生办”在上面查询我校去年各专业的录取最低分数，供您报考选择"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-四川",
        "question": "文化306 位次179188 能报大数据与会计吗？",
        "answer": "我先大数据与会计专业第一次在四川招生，无往年数据参考，您如果想报考我校，可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "请问一下 湖北今年 物理503分 录取贵校机会大吗",
        "answer": "根据去年的录取分数判断，您是有希望被我校录取的"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-专业",
        "question": "贵校有哪些专业是本科批次，毕业是本科学历还是专科学历",
        "answer": "您可以所搜河北科技工程职业技术大学招生信息网查看今年我校本科专业的招生计划；您被本科层次录取毕业就是本科学历，被专科层次录取毕业就是专科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "您好，报考贵校的智能建造工程专业，录取几率有多大？",
        "answer": "你问的是智能制造工程技术吧，去年录取最低分数是478，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-本科",
        "question": "重庆物理方向本科今年招生多少",
        "answer": "共有5个专业，总计划14人"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，想问一下山东考生 物生地组合 505分可以报考学校的新能源汽车工程技术专业吗，感谢老师。",
        "answer": "你好，我校去年在山东新能源汽车工程技术专业录取最低分是482，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-专科录取问题",
        "question": "老师您好，24年山东美术专业综合分458.25，文化课298专业课247.4。被贵校艺术专科录取的几率大？",
        "answer": "您好，我校在山东第一次招录艺术生，无数据参考，如果您过了分数线 就可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-山东",
        "question": "老师您好，我是山东考生，美术187，文化353综合分410多可以报考你们学校本科吗？不可以的话专科有什么要求吗？",
        "answer": "您好，我校在山东第一次招录艺术本科生，无数据参考，如果您过了本科线 就可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-投档比",
        "question": "重庆考生在贵校的投档比是1：1吗",
        "answer": "您好 是的"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "1：1投档，去年湖南物理组最低录取分是453，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-招生章程",
        "question": "山东 463分 史政生 有希望报告我校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "大数据与会计是专科专业，去年在山东省录取最低分是448，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-辽宁文科考生",
        "question": "412报本科专业有希望吗",
        "answer": "您好 按照去年我校在辽宁的录取分数线 您被我校录取的希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "请问一下，湖南省历史类466分，排名40496，有希望被贵校录取吗？贵校可以转专业吗？",
        "answer": "按照去年我校在湖南省历史类的录取分数，您有希望被我校录取。有转专业条例，符合条件可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程",
        "question": "您好，贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程",
        "question": "您好，贵校所有专业都支持专升本吗",
        "answer": "可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程",
        "question": "您好，贵校所有专业都允许转专业吗？有人数，成绩等限制吗？",
        "answer": "有转专业条例；有"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程",
        "question": "您好，我是河北考生物生地组合428分，位次237724，有希望报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以报考我校专科专业，详情请你搜索河北科技工程职业技术大学招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那一种可以被贵校录取的几率大？",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "去年我校美术录取最低位次在10900，要双上线，投档比1：1；关于学费问题请拨打0319-2271766咨询"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "福建美术考生综合分441.5有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校在福建无艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-招生",
        "question": "请问海南化生政490排39844可以报考该校吗",
        "answer": "按照往年的分数线来看 希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-专科录取问题(历史类432分)(河北科技工程)",
        "question": "贵校专科的录取标准与招生政策是什么？ 贵校专科的总体就业率是多少？考取其他高校本科录取率是多少？ 今年，有多少专科专业对历史类考生开放？具体招生数是多少？ 贵校专科是否可以调整专业？贵校的转专业政策如何？ 贵校专科的教学资源、师资力量、学术氛围如何？ 贵校专科的投档比是多少？ 贵校...[详细]",
        "answer": "1招生政策请搜索河北科技工程职业技术大学招生信息网查看；98%以上；专升本录取了40-50%；招生专业及计划可以在招生信息网上查看；需服从转专业条例；我校详细的转专业条例；很棒很好学术氛围浓厚；1：1；很好；上下铺；有澡堂；白天开放；大部分专科专业学费5000；本校就读；英语、日语、德...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-福建省历史类447有机会上本校吗",
        "question": "概率大吗 投档率多少",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我想要询问河北物化政480是否有希望能被贵校的软件工程技术录取，假如分数不够，是否有可能因录取人数不够继而被录用，假如被录取，录取通知书大概什么时候能收到呢",
        "answer": "物理组480只能说有一点点希望，如被我校录取，我校录取通知书发放时间是7月底8月初"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "可以关注我校专科专业，录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地481，11万录取可能性大吗？",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，有希望被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-。",
        "question": "湖北495能否进入贵校",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北录取位次",
        "question": "河北考生，物化生，分数489，位次13万到14万，建议报考贵校吗",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，有希望被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，可以试着冲一冲，但是否能录取 要看今年浙江考生的报志愿情况"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-报考",
        "question": "河南理科449能上吗",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，本科批次被我校录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-贵校今年的本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理450.位次240000，有什么专业推荐？转专业条件？谢谢老师",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，本科批次被我校录取的希望不大；我校转专业需按照转专业条例要求执行，（比如成绩在专业前20%），转专业时间在大一升大二的时间段"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-舞蹈河北",
        "question": "河北省舞蹈综合分447.985能上贵校吗",
        "answer": "请问您文化分、专业分是否双双过线？"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-老师好",
        "question": "我是福建文科考生，史地政分数为438分，排名25054，比较向往贵大学，是否有机会填报呢？如果有，老师能推荐一下专业吗？谢谢！",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的希望不大；专业的问题需要考虑您自身的兴趣爱好"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-分数咨询",
        "question": "河北美术综合分431 位次24283 能报考该校专业吗",
        "answer": "您的文化、专业是否双过线？"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-四川投档比",
        "question": "请问贵校普通本科文史类的投档比是多少?",
        "answer": "我校投档比按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-报考",
        "question": "河北物化生考生458分可以报考贵校哪个专业",
        "answer": "可以考虑我校生态环境工程技术，考虑到您的分数，该专业稍微还有些希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以试着冲一冲，专业要根据您自身的情况比如兴趣爱好特长 来进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取问题",
        "question": "贵校今年专科招多少名 ，专业呢？位次253640文科能有机会上贵校吗？",
        "answer": "招生计划 招生专业详见“河北科技工程职业技术大学招生信息网”，请问您考多少分"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-老师好",
        "question": "我是福建文科考生，史地政分数为438分，排名25054，比较向往贵大学，是否有机会填报呢？如果有，老师能推荐一下专业吗？谢谢！",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的希望不大；专业的问题需要考虑您自身的兴趣爱好"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好 你可以在微信小程序搜索 “河北科技工程职业技术大学招生办”在小程序里查找我校历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-陕西文科录取",
        "question": "文科436位次32045可以上贵校的本科专业吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "有希望，但具体还要看今年陕西考生报考我校的情况；我校在陕西有4个文科本科批次的专业招生，您可以根据你自身情况报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-提档比",
        "question": "请问河北科技工程技术大学在河北省本科提档比是多少?",
        "answer": "1：1提档"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "老师，河北女孩理科441分报贵校录取机会大吗？专业推荐一下。谢谢",
        "answer": "可以考虑我校的专科专业，专业介绍详见河北科技工程职业技术大学招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-转专业",
        "question": "1从小语种转计算机容易吗 2小语种转大数据与会计容易吗 3本科物理方向460有希望吗",
        "answer": "跨大类转专业很有难度"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生物理方向446分，位次133330，有机会录取贵校本科专业吗？",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的希望不大；"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-服装工程技术",
        "question": "此专业是否必须学习化学",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北考生，男孩，物化政432分",
        "question": "河北考生，男孩，物化政432分，能报智能制造工程有希望吗",
        "answer": "您好 没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "按照往年录取分数线的经验，被我校录取的概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-河北科技工程职业技术大学",
        "question": "老师，您好！重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，有哪些专业比较合适的，还望告知推荐，谢谢！",
        "answer": "您好，欢迎您报考河北科技工程职业技术大学，公办本科高校，建议您在微信小程序上搜索“河北科技工程职业技术大学招生办 ”，上面有今年招生计划和历年录取分数，可作为参考，只要您过了本省控制线，建议您报考试试，谢谢，同时也可以来电咨询03192273677."
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科452分，位次七万多名有机会录取吗",
        "answer": "您好，欢迎您报考河北科技工程职业技术大学，公办本科高校，建议您在微信小程序上搜索“河北科技工程职业技术大学招生办 ”，上面有今年招生计划和历年录取分数，可作为参考，只要您过了本省控制线，建议您报考试试，谢谢，同时也可以来电咨询03192273677."
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-黑龙江理科360",
        "question": "黑龙江位次86751有希望录取么",
        "answer": "您好，欢迎您报考河北科技工程职业技术大学，公办本科高校，建议您在微信小程序上搜索“河北科技工程职业技术大学招生办 ”，上面有今年招生计划和历年录取分数，可作为参考，只要您过了本省控制线，建议您报考试试，谢谢，同时也可以来电咨询03192273677."
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "如果我校录取俄语考生较多，我校会设置俄语公共课，具体要看当年俄语类新生人数。"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-福建考生物化政443排名115072有没有可能录取贵校",
        "question": "福建考生物化政443排名115072有没有可能录取贵校",
        "answer": "如果报考我校本科专业，今年看是有难度的"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "我文科历政地是重庆考生分数385可以上这上学校吗",
        "answer": "我校23年重庆文科录取最低分308分，你的成绩有报考机会"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-录取",
        "question": "重庆去年或前几年文科（历政地）分数线多少",
        "answer": "可在微信搜索小程序：河北科技工程职业技术大学招生办  查看我校往年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技工程职业技术大学",
        "title": "河北科技工程职业技术大学-贵校在江苏招收文史类考生吗？如有，多少分（或位次）可以报考？",
        "question": "如题",
        "answer": "2024年我校在江苏省文史类有两个专科专业招生：大数据与会计、旅游管理两个专业。23年我校在江苏文史类专科专业最低分287分。"
    },
    {
        "schoolName": "河北资源环境职业技术学院",
        "title": "河北资源环境职业技术学院-志愿填报",
        "question": "您好老师，我是体育类 历史 综合分数490，请问可以报考贵校得体育专业嘛 打扰了谢谢",
        "answer": "你好，咱们学校去年专科提前批体育历史类最低录取分489，跟你的成绩很接近，你可以把咱们学校作为一个选择。咱们学校去年录取分数最低的专业是体育运营与管理，录取分489"
    },
    {
        "schoolName": "河北资源环境职业技术学院",
        "title": "河北资源环境职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我院24年在河南省招生只有普通专科批有招生计划，没有艺术类招生计划哦，而且，我院近十年以来，今年是首次在河南省招生，还没有往年录取分数线可以做参考。你如果想报考我校的话，只能在普通专科批填报我校，我校录取时只参考文化成绩，美术专业成绩没用。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，调换去年的最低分差了一两分,有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省历史类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程您好",
        "question": "老师您好我是四川理科生成绩477有机会报考您们学校相关专业吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在四川省理工类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-体育生",
        "question": "历史组合综合533可以报考什么专业",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河南理科450位次23011有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河南省理工类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗,有的话是哪些专业？物联网工程专业可以吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线可尝试报考。物联网专业属于近年来热门专业，建议多填报一些专业增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435服从调剂有机会录取河北环境学院吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北体育生物理组合 综合分535能报贵校社体专业吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省体育物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-院校代码",
        "question": "院校代码是多少",
        "answer": "考生你好，我校2024年在河北招生省编码为0773"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校物化专业组吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在天津市录取分数线可尝试报考，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在天津市录取分数线可尝试报考，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取3",
        "question": "河北考生，分数489位次约13万到14万，物化生，建议报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程学院",
        "question": "河南理科美术生，文化课成绩325，美术237可以报考本学校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河南省美术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程学院",
        "question": "河南理科美术投档分数是多少？往年河南理科美术招生最低录取分数是多少？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河南省美术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省理工类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "您好，河北考生理科类469，排名十七万左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线建议重点关注环境工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，投档比例为100%。如果符合专业体检健康及单科成绩要求不会退档，建议查看我校2024年招生章程了解详细情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省理工类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-今年的环境工程是中外合作办学吗",
        "question": "招生简章上标注的是中外合作办学 招生计划上未标注中外合作办学",
        "answer": "考生你好，环境工程和环境工程（中外合作办学）是两个专业，环境工程（中外合作）今年只在河北招生"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的水质科学与技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在黑龙江省理工类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河南省物理类录取分数线可尝试报考。详细信息可查阅学校2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是云南的美术生，请问文化370，专业238，有没有机会被贵校录取？可以录取到那个专业？希望大不大？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在云南省美术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省体育物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省体育物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "贵校能否转专业？",
        "answer": "考生你好，可登录学校教务处网站搜索转专业管理办法查询具体政策"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-咨询河北工程",
        "question": "广东省历史类排名47569。有望能报考贵校的专业吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在广东省历史类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-报考",
        "question": "重庆物理类463有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在重庆市物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-能否录取",
        "question": "您好，我是云南省考生，文科 量化分22总成绩387艺术238.7，请问有希望能报考贵校吗？26",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在云南省艺术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-体育",
        "question": "请问贵校最近一年体育最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档比",
        "question": "请问贵校对重庆考生平行志愿的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，各省份各批次投档比例均为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档比",
        "question": "贵校在河南省的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，各省份各批次投档比例均为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-招生",
        "question": "安徽物理组分数471位次166801可以报该校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档比",
        "question": "你们学校投档比是百分之百吗",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，各省份各批次投档比例均为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "广东考生物化地487分，排位171291有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在广东省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491报市场营销可以吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档比",
        "question": "你好，请问贵校在河南省的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，各省份各批次投档比例均为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北艺术类综合447可以被贵学校录取吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省艺术类录取分数线差距较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程学院",
        "question": "国际商务专业要求英语高考单科成绩吗？",
        "answer": "考生你好，可登录学院招生网查阅2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序查询2024年招生章程，国际商务无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-湖北招生",
        "question": "湖北文科464排名33355希望大吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖北省历史类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "您好，安徽物化生组合478名次157400建议报考贵校环境生态工程专业吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省物理类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生专业课242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473，想报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在辽宁省艺术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省美术类录取分数线可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "你好，河北文科487分有幸录取本校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省历史类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省历史类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽472位次166033能上贵校吗？可以选什么专业？贵校可以考研吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省理工类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "物生地477分报考该校的食品质量与安全专业，录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北录取",
        "question": "物化生474 位次在16万多，有希望冲一冲贵校海洋资源与环境专业嘛 环境工程专业以后可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类类录取分数线，可尝试报考，建议可以关注一下环境工程（中外合作办学专业）。转专业政策可查阅学校教务处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "贵校今年在河南招生计划是什么，招什么专业",
        "answer": "考生你好，查阅2024年招生计划可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号招生简章推文、微信小程序计划查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-美术生专业191.2文化317综合397.5有机会被贵校录河",
        "question": "美术生专业191.2文化317综合397.5有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省美术类录取分数线，差距较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河南今年招多少人",
        "question": "今年贵校对河南的招生计划是什么",
        "answer": "考生你好，查阅2024年招生计划可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号招生简章推文、微信小程序计划查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北体育生",
        "question": "历史组综合分529，可以报考贵校体育专业吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省体育类录取分数线，可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-江苏体育志愿填报",
        "question": "老师我是江苏省历史方向体育类考生 综合投档分474 省排名1450名 您看可以报考你们学校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省体育类录取分数线，可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北美术生，双上线 综合分477 报考咱们学校有希望吗？",
        "question": "河北美术生，双上线 综合分477 报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省美术类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师你好，河南文科475，位次56502，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省文史类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-jiti",
        "question": "吉林省体育考生综合分需多少可报考该校体育最低排名要多少",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-你好",
        "question": "你好美术专业双过线，美术242文化339可以录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省艺术类录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-能否录取？",
        "question": "云南美术生 文化394 艺术237.4 能否被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在云南省艺术类录取分数线可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省物理类录取分数线可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在湖南省美术类录取分数线可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省物理类录取分数线可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-上海考生429分，物化地，36629，报考贵校专业有希望吗",
        "question": "物联网工程、数据科学与大数据、环境科学与工程、环境工程",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在上海市录取分数线，你的分数录取希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "安徽理科，486，位次146183，有可能被学校录取吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省理工类录取分数线可尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北理科477位次159751适合报考本校吗，或者适合报考哪些专业呢",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线可尝试填报。建议重点关注环境工程（中外合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北物生地485女孩有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北省物理类录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。请注意专业选考科目要求，选择与物地生选考符合的专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-安徽理科478可以上贵校吗？",
        "question": "安徽理科478可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽省理工类录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北文科479能录取吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程学院29701代码专业",
        "question": "上海考生407分，报考贵校29701代码专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在上海录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在江苏省物理类录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-安徽物化生",
        "question": "安徽省物化生475本科线465可以录取吗?",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北考生物化生女",
        "question": "河北物化生女生位次149921录取希望大不大",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，考生可以参考去年分数线全省排名选择喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，有没有被该贵校录取",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "云南理科排名86176，想报贵校的环境科学和园林，被录取的概率有多少",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-黑龙江物理类360",
        "question": "黑龙江位次86751有希望录取么",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北环境工程学院录取",
        "question": "老师你好 河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取。具体招生计划和专业也可查询招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-报考录取",
        "question": "老师您好，吉林美术，专业247 ，文化373，位次1447，报考咱们学校，有机会吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，如果对我学校感兴趣，建议您高顺位填报"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "河北考生物化生488，环境工程专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考我校去年环境工程录取分数线，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "云南省文科文化476体育77可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在云南录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北物化地",
        "question": "物化地 470分 排名171505 能去咱们学校么 服从调剂",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北理工录取分数线，建议你重点关注一下环境工程（中外合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-河北考生物理综合528",
        "question": "有机会上本所大学么",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在河北理工录取分数线，你的分数还是有很大希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "你好，我是四川体育考生，文科，文化385，体育77.4报考本校有没有希望呢",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在四川录取分数线，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-2024年体育",
        "question": "河北历史组体育综合534能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按照报考考生综合分数从高到低排名择优录取，参考我校去年体育历史类录取分数线，建议可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，河北 物化生454分 大概可以报贵校的什么专业？录取的概率大概是多少？谢谢！",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。建议考生可以重点关注了解我校环境工程（中外合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-安徽物化生考生",
        "question": "451 192875，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "考生你好，查阅近年分数可登录学院招生网2024年招生简章、招生办公室微信公众号往期推文、微信小程序分数查询。录取是按报考考生分数从高到低排名择优录取，参考去年我校在安徽理工录取分数线，你的分数还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-投档",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，投档比例是100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-宁夏投档比",
        "question": "你好，请问宁夏投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校无预留计划，投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下云南美术艺考生，专业242.2，文化404大概可以报贵校的什么专业？录取的概率是？谢谢！",
        "answer": "考生你好，录取是按报考考生分数从高向低排序择优录取，参考近年分数可登录学校招生网或者微信公众号查询2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-体育类",
        "question": "文化362，体育281，全省排名98800名，能不能报你们学校",
        "answer": "考生你好，录取是按报考考生分数从高向低排序择优录取，参考近年分数可登录学校招生网或者微信公众号查询2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校在录取中不限制考生外语语种，但是学校仅开设英语课程，不开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-宿舍是上床下桌吗",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？有独立卫浴吗",
        "answer": "考生你好，我校宿舍多为6人间或8人间，6人间部分床位是上床下桌，无独立卫浴，校园内有公共浴室"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-宁夏理科",
        "question": "408，位次19027能被录取吗",
        "answer": "考生你好，录取时是按报考考生分数从高到低排名择优录取，我校去年宁夏理科最低分在374分左右，参考去年录取分数线你的分数还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-宁夏理科",
        "question": "你好，请问宁夏理科408报本院校被录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好，录取时是按报考考生分数从高到低排名择优录取，我校去年宁夏理科最低分在374分左右，参考去年录取分数线你的分数还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北环境工程学院",
        "title": "河北环境工程学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "考生你好，录取时是按报考考生分数从高到低排名择优录取，我校去年四川理科最低分在477分左右，参考去年录取分数线你的分数还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北青年管理干部学院",
        "title": "河北青年管理干部学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "未开设俄语课程"
    },
    {
        "schoolName": "河北青年管理干部学院",
        "title": "河北青年管理干部学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我们目前只是省内招生"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-贵校今年在福建投档比多少",
        "question": "贵校今年在福建投档比多少",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十四条  学校根据各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取，投档比，退档",
        "question": "湖北文科569，排名5797至5973有机会进咱们学校吗？投档比是多少？服从调剂后会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，我校湖北历史类2023年录取最低分561，最低位次6895。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-湖南物理体育生",
        "question": "综合分731有望被录取吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "老师，文物全科定向生和一本放在一批次录取，录取顺序是怎样的？谁先录取？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "江苏物理类体育生502分有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-招生",
        "question": "江西物生地570排名25000有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校江西理工类2023年录取最低分562，最低位次24480。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-艺术类考生",
        "question": "甘肃省考生排名173冲击贵校的希望大吗？如果服从调剂被退档的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-艺术类考生",
        "question": "甘肃美术考生文化课成绩408艺术成绩269,冲击贵校的希望大吗？如果服从调剂，被退档的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-咨询",
        "question": "老师您好，山西文物定向生放在一批次，跟一批次的1A,1B，谁先录取",
        "answer": "考生你好！考古学（文物全科）在第一批本科A类定向，具体情况请咨询0351-7018101。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-北京，考生 559分，物化政，想学电气工程及自动化，",
        "question": "02组，还有数据科学与大数据技术(5520元) 光电信息科学与工程(5520元)，有可能录取电气工程吗，专业转可能吗，必须前多少名能转吗",
        "answer": "考生你好，我校北京2023年电气工程及其自动化专业录取最低分583，最低位次13611。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-贵州文史类考生564分排名五千一百可报考新闻学或汉语言文学吗",
        "question": "贵州文史类考生564分，排名约五千一百名，可报考贵校的新闻学或汉语言文学吗？请问贵校今年在贵州的文史类招生计划是怎么样的？贵校文史类专业收分排名最低是什么专业，排名如何？请问贵校转专业的具体标准是什么？辛苦老师了。",
        "answer": "考生你好，我校贵州历史类2023年录取最低分586，最低分位次2433。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-调剂",
        "question": "调剂是在专业组内调剂吗",
        "answer": "考生你好！湖北省的志愿调剂是所报考的专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-国际政治",
        "question": "请问贵校2023年国际政治专业在江苏的最低录取分数线是多少?今年分数线是否会提高？",
        "answer": "考生你好，我校江苏历史类2023年政治学类（包含国际政治、政治学与行政学）专业录取最低分571，最低分位次11035。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "浙江 604 位次49621，电气工程及其自动化录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校浙江2023年电气工程及其自动化专业录取最低分603，最低位次49911。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-黑龙江省物理类524分27178名有机会进入贵校的自动化吗",
        "question": "您好，黑龙江省524分27178名能进入贵校的自动化吗",
        "answer": "考生你好，我校黑龙江物理类2023年录取最低分409，最低位次38389。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。报考专业的具体问题请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "您好，我文史549排名3389，请问能录取贵校的法学专业吗？还有贵校法学专业的保研率是多少？谢谢",
        "answer": "考生你好！我校山西文史类2023年法学专业录取最低分532，最低分位次2575；我校所有专业平均保研率在12%-13%；考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取概率",
        "question": "您好，我想问一下今年山西省理科518分有希望进入贵校软件工程专业吗",
        "answer": "考生你好，我校山西理工类2023年软件工程专业录取最低分495，最低位次35885。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-招生咨询",
        "question": "老师，新疆理科考生，分数368，位次23329，能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取概率",
        "question": "湖北考生，理科体育生，综合分577有机会进入贵校吗，贵校今年投档比是多少",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-想问下贵校中国语言文学类是大类招生吗，",
        "question": "什么时候细分专业，规则是什么？",
        "answer": "考生你好！中国语言文学类（文科初民试验班）包含汉语言文学、历史学、哲学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-艺术录取",
        "question": "请问音乐学专业和作曲专业招萨克斯专业的学生吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-105%投录",
        "question": "该院校招生简章的投档比是1:1.05如果该院校的软件工程招录100个人，剩下的5人就算被学校提档也会退档吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-专业",
        "question": "安徽历史类分数581，排名6212，可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "考生你好，我校安徽历史类2023年法学专业录取最低分560，最低分位次5412。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校安徽理工类2023年电气工程及其自动化专业录取最低分579，最低分位次25383。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-福建物化生",
        "question": "老师您好，请问福建省的考试报考贵校500专业组会被调剂到999专业组吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "    考生你好！我校的转专业条件： 根据学习成绩排名（限一年级学生），须满足：已修完第一学期全部课程，无不及格情况，必修课平均学分绩点在该年级专业排名前 50%的。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-2024浙江招生录取条件疑问",
        "question": "浙江考生，想报考贵校的法学或汉语言文学专业，请问这两个专业有没有单科成绩要求？以及招生计划中的综合改革是什么意思？还有如果招生章程中如果没提到的要求（比如单科成绩要求，有无面试）就可以不作考虑吗？ 省内位次在25400+，这两门录取希望有多少（因为计划人数少有点担心）？",
        "answer": "考生你好！我校录取中没有单科成绩要求，没有面试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "考生你好！我校的提档不存在超出专业组计划数。其他具体问题请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问贵校在往年录取时有设置专业极差吗？",
        "answer": "考生你好！我校录取时不设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "广西文科571，位次3584，报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校广西历史类2023年录取最低分569，最低分位次4414。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校吉林理工类2023年录取最低分494，最低位次14238。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生你好！我校对考生不作单科成绩要求；体检要求依据《山西大学2024年本科招生章程》第二十三条；转专业条件： 根据学习成绩排名（限一年级学生），须满足：已修完第一学期全部课程，无不及格情况，必修课平均学分绩点在该年级专业排名前 50%的。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是江苏的考生，今年高考成绩是562分，文化总分位次：65950 ，打算报该校，请问分数线是否达到，如果达到请问选择哪个专业好些，不会被退档，谢谢。",
        "answer": "考生你好！我校江苏物理类2023年录取最低分570，最低位次57928。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-甘肃考生",
        "question": "我是甘肃物化生考生，分数529，排名21895能进你们学校嘛？",
        "answer": "考生你好，我校甘肃物理类2023年录取最低分489，最低位次15727。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-本科一批普通类戏剧影视文学",
        "question": "河南考生，想咨询一下报考戏剧影视文学进校后能转专业吗",
        "answer": "考生你好！转专业政策参照《山西大学本科生转专业管理办法》，转专业条件： 根据学习成绩排名（限一年级学生），须满足：已修完第一学期全部课程，无不及格情况，必修课平均学分绩点在该年级专业排名前 50%的。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-江苏",
        "question": "老师您好，江苏考生文科574排名10080，建议报考贵校什么专业？",
        "answer": "考生你好！我校山江苏文史2023年录取最低分571，最低位次11035，报考专业的具体问题请咨询0351-7018101。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考专业咨询",
        "question": "你好，山西文科女孩550，报贵校的哪些专业比较稳呢",
        "answer": "考生你好！我校山西一本A类文史2023年录取最低分510，最低位次4696，报考专业的具体问题请咨询0351-7018101。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-青海",
        "question": "青海理工女位次4325，能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好！青海普通类理工为我校第一年招生，具体录取位次请参考别的双一流大学在青海的历年招生位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-询问",
        "question": "湖北文科561位次7322报你们学校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校湖北省历史类2023年录取最低分561，最低分位次6895。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取概率",
        "question": "您好，浙江603分请问报考贵校汉语言文学专业录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校浙江2023年汉语言文学录取最低分619，最低位次34956。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "老师您好，我是二零二四届山西考生，总分是532，为次是30875，走专项的话，可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年国家专项（理工）最低分位次30713，地方专项（理工）最低分位次42972。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "湖北省文科9000多名550录取可能性大吗",
        "answer": "考生你好，我校湖北省历史类2023年录取最低分561，最低分位次6895。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-上海考生",
        "question": "老师，是必须超过上海的一本线才能报你们学校吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能上贵校哪些专业组",
        "answer": "山西大学在湖南省历史类2023年录取最低分554，最低分位次6834，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-大一",
        "question": "请问大一开学有开学考试吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-校区",
        "question": "贵校体教在哪个校区",
        "answer": "考生你好！我校体育教育在坞城校区。感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取咨询",
        "question": "北京考生570分，位次16658，选科史地政，请问贵校有可能吗？",
        "answer": "考生你好，选科史政地可报考的专业有汉语言文学、历史学、哲学类、法学，录取的最低分位次分别是14548、13798、15389、16816。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为44的音乐表演专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校湖南历史类2023年录取最低分554，最低分位次6834。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "考生你好！我校没有中外合作办学，感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-新疆考生",
        "question": "你好！我是新疆单列类（选考外语）的学生，我考了332分、位次8794是否有希望报考贵校",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考专业要求",
        "question": "贵校报考时有专业级差的要求吗？",
        "answer": "考生你好！我校不设置专业级差，感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-青海理工女，位次4325，能否报贵校的电气工程及其自动化",
        "question": "青海理工女，位次4325，能否报贵校的电气工程及其自动化",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "贵州省物化生组合562，位次19966，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校贵州理工类2023年录取最低分530，最低位次18538。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "江苏文科生，分数583，排7330，报考01录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校江苏历史类2023年录取最低分571，最低分位次11035。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "山西考生551，位次3199，报考古系文物定向有把握吗",
        "answer": "考生你好！考古学（文物全科）在第一批本科A类定向院校批次招生。该专业录取时，按照分数优先原则，对定岗单位所在县（市、区）生源按照各县（市、区）招生计划从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "山西文科排名3286～3398报贵校的汉语言文学专业被录取的可能性",
        "answer": "考生你好！我校山西文史类2023年汉语言文学录取最低分527，最低分位次2978。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问江苏考生女文科541分，位次21616被录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校江苏历史类2023年录取最低分571，最低分位次11035。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-专业级差",
        "question": "请问贵校是否设置专业级差？如果有，那么是怎样的规则？",
        "answer": "考生你好！我校不设置专业级差，感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "河南考生，省排名七万多，能进贵校吗，如果可以，能进什么专业，谢谢",
        "answer": "考生你好！我校河南理工类2023年录取最低分579，最低分位次38365。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "考生你好，我校河北历史类2023年法学专业录取最低分595，最低位次3205。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-保研",
        "question": "转专业之后还有没有保研资格？如果有，那么跨专业类别进行的转专业和不跨专业类别进行的转专业，保研资格是否一样？",
        "answer": "考生你好！我校保研资格与转不转专业无必然联系。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取 山西本地",
        "question": "老师您好，我是山西理工考生，今年分数561，省排名18723到19096，请问是否可被贵校的电气工程及其自动化，自动化，能源与动力工程专业所录取，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校山西理工2023年一本A类录取最低分508，最低位次30280。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-贵校四川艺术类考生招生计划中，专业仅写有美术学类，具体是指？",
        "question": "老师您好，麻烦咨询一下，贵校四川艺术类考生招生计划中，专业仅写有美术学类，具体包含哪些专业，被录取考生分配进入哪个专业是遵循什么原则呢？主要我家考生担心如果分配到雕塑专业会无法适应，其他专业还好。",
        "answer": "考生你好！美术学类（包含美术学、绘画、雕塑），美术学类分流时间在第2学期末，以学生意愿、在校学习成绩和分流考试成绩作为分流依据。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "河南考生，体育130，文化389，可以上咱学校吗？学校投档比例是多少啊？",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十四条  学校根据各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西美术",
        "question": "请问专业217 文化432综合487可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校02专业组：电子信息类、数据科学与大数据技术吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "考生你好！我校江苏物理类2023年录取最低分570，最低分位次57928。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "理科516分能报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "考生你好！我校山西理工类2023年软件工程专业录取最低分495，最低分位次35885。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-咨询",
        "question": "山西省理科省排名25009报考贵校，被录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校山西省理科2023年录取最低分508，最低分位次30280。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-河北历史方向考生录取",
        "question": "老师您好！我是河北历史方向考生，今年分数605河北省位次3619，有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生你好！我校河北历史类2023年汉语言文学专业录取最低分592，最低分位次3558。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-历政地江西省排5352比较有把握录取哪些专业",
        "question": "历政地江西省排5352比较有把握录取哪些专业",
        "answer": "考生你好！我校江西文史2023年录取最低分567，最低位次5424。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。感谢关注，欢迎报考山西大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "1、甘肃物化生考生，位次11765，报考003专业组，录取概率大吗？ 2、003下六个专业是否有色弱色盲限制，我查了没有，再确定下！",
        "answer": "考生你好！我校甘肃理工2023年录取最低分489，最低位次15727。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十四条  学校根据各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "老师好！一直很想去贵校攻读法学专业，请问湖北历史方向572分（位次5494）能有这个机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校湖北省历史类2023年法学录取最低分565，最低分位次6258。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-监察法学",
        "question": "山西省应届考生位次2007分数566能报考本校监察法学专业吗？有很大把握吗？",
        "answer": "考生你好，我校山西省文史2023年本科一批A类法学录取最低分532，最低分位次2575。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-能否录取",
        "question": "安徽纯文排名5400左右，能否录取贵校？可选择哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校安徽省文史类2023年录取最低分554，最低分位次6414。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 分数496 省排35515 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校黑龙江省理工类2023年录取最低分409，最低分位次38389。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-文物全科",
        "question": "户籍在临汾市侯马市但是上学在运城市能不能报文物全科？文科生",
        "answer": "考生你好！考古学（文物全科）录取时生源所在县（市、区）以高考电子档案中户籍所在地为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取投档线",
        "question": "2024年艺术类本科提前批投档线大约多少？ 综合分277.4能录取吗？",
        "answer": "考生你好，提档线的确定需要考生投档以后按照院校招生计划、调档比例和考生成绩来确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-调剂",
        "question": "高考考的英语，服从调剂可能会被调剂到小语种专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校2024年在山西本科第一批A类没有日语、俄语、德语、法语等小语种专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-考古学",
        "question": "请问户籍在山西报山大考古系直接就是文物定向生吗？还是报的人里成绩高一部分的优先是这个？另一部分是正常考古系？大概录多少人呢？",
        "answer": "考生你好！我校考古文博学院有本科一批次A类 考古学 和本科一批次A类定向 考古学（文物全科），你所说的可以定向就业是考古学（文物全科）。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-志愿",
        "question": "山西考生理科540位次27528报专业代码40.39.38.37.36,自动化，电气工程，测控，机械电子，能源动力。能被录取吗",
        "answer": "考生你好！我校山西理科2023年自动化、电气工程及其自动化、测控技术与仪器、能源与动力工程专业录取最低分位次分别是18480、17615、20792、21143。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "湖南文科省排七千多名有机会上贵校法学专业吗",
        "answer": "山西大学在湖南省历史类2023年法学最低分560，最低分位次5927，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "湖北考生579，排名两万九，大约可以被录取贵校哪个专业",
        "answer": "考生你好，我校湖北理工2023年录取最低分575，最低位次31699。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-重庆考生报贵校法学，多少分能有希望",
        "question": "今年是首次在重庆招收法学专业吗？重庆5570位次有希望吗？",
        "answer": "考生你好！法学专业是我校近几年首次在重庆历史类招生，具体招生位次情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-福建考生",
        "question": "老师您好！福建物化生省排29960，贵校录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校福建物理类2023年录取最低分550，最低分位次29301，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-文物定向",
        "question": "山西文科考生运城盐湖区521有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！考古学（文物全科）在第一批本科A类定向院校批次招生。该专业录取时，按照分数优先原则，对定岗单位所在县（市、区）生源按照各县（市、区）招生计划从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西文科生，位次2880",
        "question": "能不能报考贵校法学",
        "answer": "考生你好，我校山西文史2023年一本A类法学专业录取最低分532，最低位次2575。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "安徽2024年596分省排名27736可以上吗",
        "answer": "考生你好，我校安徽物理类2023年录取最低分571，最低分位次29752。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-文化课分数&middot;",
        "question": "山西本省文史省排2139可以报考初名实验班吗",
        "answer": "考生你好，我校山西文史2023年中国语言文学类（文科初民试验班）专业录取最低分534，最低分位次2412。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-2024届考生咨询",
        "question": "理科生546山西大学有什么推荐的专业吗",
        "answer": "考生你好，我校山西理工2023年一本A类录取最低分508，最低位次30280。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "2024舞蹈加文化综合分449.75可以报这个学校吗",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-江苏文科考生，全省排名7093名",
        "question": "想报考贵校的法律专业，请问录取概率大吗？法律专业保研率具体是多少呢？",
        "answer": "考生你好，我校江苏历史类2023年法学专业录取最低分584，最低位次7541。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-陕西文科532分，位次5260,报咱们法学有把握吗",
        "question": "陕西文科532分，位次5260,报咱们法学有把握吗",
        "answer": "考生你好，我校陕西文史2023年法学专业录取最低分537，最低位次4867。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-学校提档不接受调剂会退档吗",
        "question": "陕西理工科位次四万四能被录取生物工程专业吗",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十六条：考生专业志愿无法满足时，若服从专业调剂，则调剂到招生计划尚未完成的专业，考生的综合素质评价信息等将作为专业调剂的重要参考依据；若不服从专业调剂，则作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山东",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！选科政史生在我校可报的专业有：汉语言文学、历史学、戏剧影视文学、哲学类、政治学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考录取",
        "question": "重庆文科570，排名3400多录取汉语言概率大吗？",
        "answer": "我校2023年在重庆历史类录取汉语言文学最低分552，最低分位次3817，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。感谢关注，欢迎报考山西大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "你好，请问云南文科考生607分，省排名2353能被贵校的法学录取吗？",
        "answer": "我校2023年在云南文史中录取法学最低分583，最低分位次2848，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。感谢关注，欢迎报考山西大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西大学转专业是否有要求？",
        "question": "你好，请问山西大学转专业困难吗？是否需要考到专业前几？谢谢",
        "answer": "转专业的条件：根据学习成绩排名（限一年级学生），须满足已修完第一学期全部课程，无不及格情况，必修课平均学分绩点在该年级专业排名前50%的。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-保研",
        "question": "物理学保研到985（理想中是中科大）的概率大吗",
        "answer": "考生你好！依据山西大学2024年推荐优秀应届本科毕业生免试攻读研究生情况，我校物理学推免率达72%，其他具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-你好 请问河北文科分数573位次9549名能上山西大学吗",
        "question": "上了之后可以转专业吗",
        "answer": "我校2023年在河北历史类录取最低分549，最低分位次11477，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-文物",
        "question": "老师，你好2024年免费定向培养文物是6.26报还是7.3报",
        "answer": "考生你好！考古学（文物全科）在本科第一批A类定向，志愿填报时间在7月3日8:00——7月5日18:00。其他具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-空调和风扇",
        "question": "请问学校宿舍和教室有没有空调和风扇呀？",
        "answer": "考生你好！宿舍没有空调，其他详细情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍是上床下桌的模式吗",
        "answer": "考生你好！宿舍是标准6人间，部分床位是上床下桌模式。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-美术",
        "question": "老师好，文科美术生综合分508，有希望冲一下吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "该校对会计专业的录取条件是什么",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十五条，对思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业培养要求、投档成绩达到同批录取控制分数线的考生，学校按照“分数优先、遵循志愿”的原则进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-宿舍",
        "question": "宿舍一般都是几人间，有风扇空调吗",
        "answer": "考生你好，宿舍是标准六人间，全部实行公寓化管理，公寓楼设门禁刷卡进出，配有公共浴室、开水器、洗衣机等生活服务设施，部分楼宇设有党团活动室和学习室，方便学生日常学习生活。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "请问山西理科生今年543分能报考住该校的会计专业吗",
        "answer": "考生你好，我校山西省理科2023年本科一批A类工商管理类（包含信息管理与信息系统、工商管理、会计学）最低分508，最低分位次30280。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "山西本省556省排20500能去电气专业吗",
        "answer": "考生你好，我校山西省理科2023年本科一批A类电气工程及其自动化录取最低分543，最低分位次17615。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "陕西（理工）2023年录取位次集中在2万到5万，考虑到学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-法学与会计",
        "question": "湖南物理563分有机会锦贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校湖南物理类2023年录取最低分556，最低分位次37666。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西理科519位次37401 走国家专项能被贵校录取吗",
        "question": "山西理科519位次37401 走国家专项能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校山西国家专项理科2023年录取最低分507，最低分位次30713。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "陕西理科考生527，位次31450能被录取吗",
        "answer": "陕西（理工）2023年平均分位次31000左右，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-宿舍",
        "question": "贵校的体育教育专业是几人间啊",
        "answer": "考生你好！宿舍是标准6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-地方专项",
        "question": "山西考生500分能报今年的地方专项吗",
        "answer": "考生你好！依据《山西省2024年全国普通高校招生填报志愿指南》第20条，国家及地方专项计划实行平行志愿投档模式，录取分数原则上不低于招生学校所在批次科类录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "上海考生494分报考汉语言文学和历史学可能性大吗？如果有幸被录取，后面有机会可以转哲学系吗？",
        "answer": "我校2023年在上海录取历史学最低分512，最低分位次16670，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-地方专项计划",
        "question": "2024年理工类地方专项计划招生的最低控线是多少？",
        "answer": "考生你好，最低控分线的确定需要考生投档以后按照院校招生计划、调档比例和考生成绩来确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-央国企招聘",
        "question": "山西大学有无央国企招聘，如果有哪类专业吃香？本人文科男，566，位次1934到2007",
        "answer": "山西大学每年都会有大型的国企招聘活动；报考专业更多的要根据个人兴趣、职业规划、未来发展等方面综合考虑；具体专业情况请咨询0351-7018101，欢迎报考山西大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西大学提档线问题",
        "question": "1A提档线和1B提档线分别是多少？",
        "answer": "考生你好，提档线的确定需要考生投档以后按照院校招生计划、调档比例和考生成绩来确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-书法生",
        "question": "书法生招生分数分文理吗",
        "answer": " 考生你好！我校书法学在山西省招生不分文理。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-艺术本科咨询",
        "question": "老师，您好！请问美术文科专业223，文化383，综合分470，报考本校设计专业有希望吗?",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西声乐教育509排名115能录取吗",
        "question": "艺术243文化412文科",
        "answer": "考生你好！具体情况请咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-法学院分",
        "question": "568分今年能进入法学院吗",
        "answer": "山西大学在湖南省历史类2023年法学最低分560，最低分位次5927，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-报考",
        "question": "山西文科美术223文化439可以报考山西大学吗",
        "answer": "考生你好！具体情况可咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-2024届理科位次27087分数541报考电气工程及其自动化",
        "question": "想冲",
        "answer": "考生你好！我校山西省理工2023年电气工程及其自动化录取最低分543，最低分位次17615，考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-体育提前批次",
        "question": "您好！我是山西考生，理体综合分145.5，提前批报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！具体情况可以咨询0351-7018101"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-四川考生根据政策加＋分，请问贵校承认加分吗",
        "question": "四川考生文科564，有意向报考贵校汉语言专业，请问贵校承认政策加十分吗，还是要裸分?",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第十九条   学校同意并执行各省（区、市）教育行政部门、招生主管部门有关加分或降分投档的政策规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西理科538能被贵校生态学专业录取吗？",
        "question": "山西理科538能被生态学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校山西省理工类生态学专业2023年录取最低分509，最低分位次29887。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "老师我是河北考生位次104398 物生政选课，能报贵校那些专业谢谢了",
        "answer": "考生你好，我校河北省物理类2023年录取最低分558，最低分位次41625。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-四川考生高考分数590，省排名33245。能否录入贵校呢？",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，我校四川省理工类2023年录取平均分578.4，平均分位次35000左右。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。感谢关注，欢迎报考山西大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-大同市平城区的考生可以报贵校的文物全科人才定向免费培养吗？",
        "question": "我看到2024年大同市平城区没有列入贵校文物全科人才定向招生区域，请问平城区户籍的考生可以报考吗？如果可以的话是跟哪个县区签约？",
        "answer": "考生你好！依据《2024年山西省免费定向培养文物全科人才招生计划分配表》，没有大同市平城区招生名额，大同市平城区户籍的考生无法报考我校文物全科。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，学的是日语，报考贵校会滑档、退档吗？",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第二十条：所有招生专业（类）不限考生应试外语语种。外语公共课程仅开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-请问山西文科542能上贵校法学专业吗",
        "question": "请问山西文科542能上贵校法学专业吗",
        "answer": "2023年本科一批A类文史，法学最低录取分数532，最低分位次在2575，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问文科542能上贵校法学专业吗",
        "answer": "2023年本科一批A类文史，法学最低录取分数532，最低分位次在2575，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第二十条：所有招生专业（类）不限考生应试外语语种。外语公共课程仅开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "关于公共外语的咨询",
        "answer": "考生你好！依据《山西大学2024年本科招生章程》第二十条：所有招生专业（类）不限考生应试外语语种。外语公共课程仅开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-请问福建历史类考生559位次4284报考成功的几率大吗",
        "question": "请问福建历史类考生559位次4284报考成功的几率大吗",
        "answer": "2023年福建省历史类最低录取分数559，最低分位次在4802，考虑到学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-考生录取",
        "question": "老师您好！山西高考分数518有概率被录取吗？如果有的话是什么专业？学费，校区等具体信息是什么?",
        "answer": "2023年理工本科一批A类最低录取分数508，最低分位次在30280；理工本科一批B类最低录取分数495，最低分位次在35885，考虑到学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-2024理科493能不能报山西大学",
        "question": "2024理科493能不能报山西大学",
        "answer": "2023年理工本科一批A类最低录取分数508，最低分位次在30280；理工本科一批B类最低录取分数495，最低分位次在35885，考虑到学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-山西文科",
        "question": "山西文科545报考汉语言文学行吗",
        "answer": "2023年汉语言文学最低录取分数527，最低分位次在2978，学校进入双一流，录取分数和位次可能会升高，数据仅供参考，感谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗，如果可以，能上哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校四川文史类2023年录取最低分559，位次7796。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "2024文科453能上啥",
        "answer": "考生你好，我校山西省文史类2023年录取最低分510，最低分位次4696。考虑到学校进入双一流，考生关注度高，今年分数和位次可能会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-录取",
        "question": "请问云南文科6931名能被历史学录取吗",
        "answer": "你好，请登录我校本科招生网-历年分数进行查询或直接拨打招生咨询电话，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大学",
        "title": "山西大学-物理",
        "question": "物理类专业作为国家基地今年如何招生，投档比是多少，大一可以转专业进去吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-新疆理科400分",
        "question": "新疆理科400分，想进自动化专业，需要允许调剂吗",
        "answer": "我校机械设计制造及自动化专业2023年在新疆录取最低分及位次409/16026 参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-新疆理科400分",
        "question": "新疆理科400分，想进自动化专业，需要允许调剂吗",
        "answer": "我校机械设计制造及自动化专业2023年在新疆录取最低分及位次409/16026 参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取咨询",
        "question": "广西物化地506排51637想学机械设计制造及自动化有希望吗",
        "answer": "我校2023年机械设计制造及自动化在广西录取最低分数及位次449/65277"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-陕西理科466",
        "question": "您好！陕西理科466分可以报考贵校好一些的专业吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分及位次393/96712 可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-调剂原则",
        "question": "假如报考贵校被调剂，是按什么原则调剂的？",
        "answer": "可在未报满专业内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-转专业",
        "question": "老师你好，想问一下转专业的问题，是到时候只能转对陕西有招生计划的专业，还是所有的专业都能转？",
        "answer": "我校转专业政策可参见学校相关文件https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-艺术类",
        "question": "有往年河南美术文科生录取最低分及次位的数据吗？",
        "answer": "我校艺术类2023年在河南省录取最低分数及位次454/106020"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "老师，我想问一下这个学校哪些专业有硕博点?从哪里查啊？",
        "answer": "我校官网学校简介https://www.tyust.edu.cn/xxgk/xxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校2023年在江苏省录取最低分及位次541/85961可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取 太原科技大学",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省录取最低分及位次515/89573"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取咨询",
        "question": "广西物化地506排51637想学机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "我校机械设计制造及自动化专业2023年在广西录取最低分及位次449/65277 可以参考下 机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-投档比咨询",
        "question": "老师，您好，请问学校的投档比是100%吗？如果点了服从调剂，体检都正常，请问会被退档吗？另外学校转专业好转吗？谢谢",
        "answer": "只要投档进来符合条件 不退档"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师河南文科529省排名21553法学或者经济学录取机会大吗",
        "answer": "我校经济学专业2023年在河南省录取最低分及位次549/23282可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西理工481/58566",
        "question": "报考贵校制药工程有希望吗？",
        "answer": "我校制药工程2023年在山西省录取最低分及位次445/62278"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南理科523分",
        "question": "河南理科523分位次111166，能否被贵校软件或网络类录取？",
        "answer": "我校软件工程专业2023年在河南省录取最低分及位次537/89231"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "湖北男物化生528，65000名左右，报考贵校计算机专业有望吗？",
        "answer": "我校计算机科学与技术专业2023年在湖北录取最低分及位次539/53525"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "我校经济学专业2023年在贵州省录取最低分及位次482/39079"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-外语语种",
        "question": "俄语考生能不能报考贵校，且有没有俄语外语教学",
        "answer": "我校英语专业只招收英语语种考生；其它专业可以提供英语、日语、德语等外语语种教学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生，选物生政，位次89996，报考贵校录取机率大吗？这个位次推荐报考哪个专业呢？贵校的投档比是多少?",
        "answer": "我校市场营销专业2023年在广西录取最低分及位次412/92914"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师您好！北京考生，物化地483分，请问能报考贵校哪个专业组内专业，有希望吗？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在北京录取最低分及位次465/31824"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-请问宿舍是上床下桌吗？",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "有些宿舍是"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-请问入学后可以转专业吗？",
        "question": "请问入学后可以转专业吗？",
        "answer": "我校转专业政策可参见学校相关文件https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-请问宿舍是上床下桌吗？",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "有些宿舍是"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-请问入学后可以转专业吗？",
        "question": "请问入学后可以转专业吗？",
        "answer": "我校转专业政策可参见学校相关文件https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校交通专业录取？",
        "answer": "我校交通工程专业2023年在河北省录取最低分及位次531/65566"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校机械电子工程专业录取？",
        "answer": "我校机械电子工程专业2023年在河北省录取最低分及位次543/54267"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师，广西理科452可以报法学或者应用心理学吗",
        "answer": "我校应用心理学已经停招了"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-关于志愿",
        "question": "我想问一下，咱们今年招机械类的吗？山西省省内",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-小语种",
        "question": "该校是否支持（除英语专业）一切英语替代成日语",
        "answer": "英语专业只招收英语语种考生；其它专业可以提供英语、日语、德语等外语语种教学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生，557分位次48790，报考贵校电子信息类专业有希望被录取吗，自动化和光电信息科学与工程专业呢",
        "answer": "我校电子信息工程2023年在河北省录取最低分及位次554/44794"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-中外合作办学和国际创意项目问题",
        "question": "中外合作办学和国际创意项目都有哪些专业？收费标准",
        "answer": "我校没有中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-安徽录取",
        "question": "安徽政史地474分，省内排名40165名，请问有机会被贵校录取吗？贵校投档比是1:1吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省招生招生专业中仅市场营销451/46496 你的排名能够"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校计算机科学与技术专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "我校计算机科学与技术专业2023年在河北录取最低分及位次 563/37796 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "河北考生 553 能够报考贵校自动化或者机械设计制造及自动化专业吗",
        "answer": "我校机械设计制造及自动化专业2023年在河北省录取最低分及位次538/58780"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "1.老师，贵校哪些专业有硕博点，我不知道从哪里可以看😓 2.贵校保研率是多少?",
        "answer": "请查看学校官网https://www.tyust.edu.cn/xxgk/xxjj.htm 保研推免相关政策 https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1650.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-您好！",
        "question": "您好！陕西理科417,位次102350，报考法学专业有希望？服从调剂可以转专业吗",
        "answer": "我校2023年法学专业在陕西省录取最低分及位次515/89573 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-关于录取",
        "question": "太原文科男生二本线上3分，能不能录取贵校市场营销？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北的考生考的518，可以录到贵校嘛",
        "answer": "我校2023年在湖北省录取最低分及位次521/65483 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "山西考生艺术分215分文化分346综合分441.75能否报考太原科技大学的美术专业",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，由于今年投档原则变化较大，故暂时没有好的依据，可以尝试根据艺术专业的学科排名以及学校的排名综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "我校法学专业2023年在重庆市录取最低分及位次513/8848"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-陕西女物化生472能报贵校会计学、计算机科学专业吗？",
        "question": "陕西女物化生472能报贵校会计学、计算机科学专业吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省 录取最低分及位次 计算机科学与技术专业449/47501 会计学408/86143"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "江西物化生考生今年521分可不可以报考本大学机械类",
        "answer": "我校2023年在江西省录取最低分及位次512/59459"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "贵州历史类分数460位次34606有希望报贵校吗，能报什么专业呢",
        "answer": "我校2023年在贵州省录取最低分及位次482/39079 可以参考下 也可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗",
        "answer": "请参考我校2024年招生章程https://zsb.tyust.edu.cn/info/1101/1882.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "我校2023年本科一批在河南省录取最低分及位次547/74961"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗？",
        "answer": "请参考我校2024年招生章程https://zsb.tyust.edu.cn/info/1101/1882.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-高考艺术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "我校2023年艺术类在河南录取最低分数及位次454/106020"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454专业224能上贵校吗",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，由于今年投档原则变化较大，故暂时没有好的依据，可以尝试根据艺术专业的学科排名以及学校的排名综合考虑  可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省录取最低分及位次515/89573 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "你好，我是一名山东省考生，美术专业，综合分501.75，位次是8586，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校艺术类2023年在山东录取最低分556.2"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-艺术类",
        "question": "山西美术 专业216 文化386 综合463 排名3232 报设计类的视觉传达有希望吗",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，由于今年投档原则变化较大，故暂时没有好的依据，可以尝试根据艺术专业的学科排名以及学校的排名综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-食宿",
        "question": "学校寝室是几人间？是不是上床下桌？有没有独立卫浴？有没有空调？",
        "answer": "学校宿舍6人间、8人间 没有独立卫浴和空调"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南省理科550分",
        "question": "贵校对单科成绩有什么要求吗",
        "answer": "单科没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要满足报考条件 择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-天津全文543分位次26869有希望进入贵校吗",
        "question": "如果进入贵校能读会计或经济学专业吗 转专业好转吗",
        "answer": "我校经济学2023年在天津录取最低分及位次539/27267 转专业相关政策可参见学校官网 https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-招生",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，今年高考分数为489，位次是101037，我想问今年湖南的提档线或者湖南大概多少位次可以录取，服从调剂会不会退档，入学之后能否转专业，每个班有几个名额，有什么要求",
        "answer": "我校2023年在湖南省录取最低分及位次495/86202 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "老师，你好！我是河南文科的一名考生，高考为502分，位次在36361~37018之间，想报考贵校的审计,会计，汉语言文学或者法学，您觉得哪个更有可能呢?",
        "answer": "我校会计专业2023年在河南省录取最低分及位次554/20464 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-法学院录取",
        "question": "山西本地文科533，请问可以被贵校的法学专业录取吗，看今年的法学缩招了很多，谢谢",
        "answer": "我校法学专业2023年在陕西省录取最低分数及位次495/35885 你可以参考下 招生计划数少了 不好说"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取希望",
        "question": "湖北考生520分 物化生7万2000名左右 报考贵校除计算机外如机械 电气 自动化等专业希望大吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数及位次521/65483"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-湖南文科456，位次45527有希望吗",
        "question": "湖南文科456",
        "answer": "我校在湖南省不招收文科"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-2023年对口援疆录取分数线",
        "question": "2023年对口援疆录取分数线表",
        "answer": "可参考当地志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "湖北考生今年544物化生位次53258报贵校电子信息工程有机会吗",
        "answer": "我校电子信息工程专业2023年在贵州省录取最低分数及位次539/53525 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西省美术生专业221文化课理科317综合分434",
        "question": "服从调剂 可以有机会不被退档嘛",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，由于今年投档原则变化较大，故暂时没有好的依据，可以尝试根据艺术专业的学科排名以及学校的排名综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "北京考生501分，排名在31702-32017，报咱家的机械设计制造及其自动化，有希望吗",
        "answer": "我校机械设计制造及自动化2023年在北京最低录取分及位次502/31378 可以参考下，也可关注我校“太原科技大学本科招生”公众号获取最新信息"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科高考440分报考贵校被录取的可能性大嘛",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询",
        "question": "老师你好，贵校今年录取分数线与去年相差大吗？陕西理科省排名88712可以报考吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "天津 528 位次31000物理化学 报考贵校机械电子工程几率大吗？",
        "answer": "我校机械电子工程专业2023年在天津市最低录取分数及位次538/27512 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-你们学校可以双修专业吗？",
        "question": "有具体双修专业的要求吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科，418，位次101526，法学专业能录取吗",
        "answer": "我校2023年法学专业在陕西省录取最低分位次411/84007 可以参考下 也可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号进行查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "我是安徽省考生，今年474分，全省排名39929，可以上贵校",
        "answer": "我校2023年在安徽省录取最低分及位次484/99506 可以参考下也可以关注我校“太原科技大学本科招生”微信公众号 查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生524位次62600能报考贵校的电气工程及其自动化吗，贵校的平行志愿投档比是多少",
        "answer": "我校2023年电气工程及其自动化专业在贵州省录取最低分数及位次534/53035 你可以参考下 投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-理科516分能报考贵校的哪些专业",
        "question": "理科516分能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号进行查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理工考生437分，位次87889能否进入该校物联网专业或其它专业。贵校是否可以转专业？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分位次451/57192 可以参考下 也可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号进行查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-天津考生515分位次34510，物+化组里不挑专业，有机会冲",
        "question": "天津考生515分位次34510，物+化组里不挑专业，有机会冲入吗？",
        "answer": "我校2023年在天津市录取最低分位次518/32675 可以参考下 也可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号进行查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-您好老师，请问天津考生515分，位次34510，有机会考入吗",
        "question": "天津考生515分，位次34510，服从调剂，有机会考入吗",
        "answer": "我校2023年在天津市录取最低分位次518/32675 可以参考下 也可以关注“太原科技大学本科招生”微信公众号进行查阅"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-广西物理类，478，排名71076，可以报你们学校的法学吗？",
        "question": "你们学校可以双修专业吗？",
        "answer": "我校2023年法学专业在广西招生最低录取分数及位次424/83494 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-贵校的法学专业有保研资格吗？",
        "question": "贵校的法学专业有保研资格吗？",
        "answer": "具体保研政策可参考学校官网相关文件https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1650.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-老师好，陕西理科436位次88495服从调剂可以报考该院校吗",
        "question": "老师好，陕西理科436位次88495服从调剂可以报考该院校吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考咨询",
        "question": "你好老师，山西高考518可以报考贵校软件工程专业吗",
        "answer": "我校软件工程专业2023年在山西省最低录取分数及位次 489/38606可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科分数433，位次90924，报考贵校过程装备与控制工程，难度大吗？",
        "answer": "我校过程装备与控制工程2023年在陕西省录取最低分396分 位次94647 可以考虑下 你也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考咨询",
        "question": "你好老师山西理科排名37899可以报考你们学校什么专业啊",
        "answer": "我校2023年在山西省录取最低分438分 位次66720 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-陕西理科考生429分能报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科考生429分能报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-老师，山西理工482，能上贵校智能制造专业吗",
        "question": "老师，山西理工482，能上贵校智能制造专业吗",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，智能制造工程是我校2024年在本科二批次A类招生的新专业 故暂时没有好的依据，可以尝试报考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "你好，我想请问一下广东物理类近两年在贵校录取的最低分数及位次，哪些专业录取几率比较大呢",
        "answer": "我校在广东省最低录取分数及位次  2023年520/114125    2022年519/114059"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科分数433，位次90924，报考贵校过程装置与控制工程可以吗？",
        "answer": "我校过程装备与控制工程2023年在陕西省录取最低分396分 位次94647 可以考虑下 你也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "老师您好！我山西临汾的 学的文科和美术 我的艺术222文化课346综合450有机会上咱们学校吗？ 谢谢老师 期待您的告知",
        "answer": "高考志愿填报能参考的就是往年的数据，由于今年投档原则变化较大，故暂时没有好的依据，可以尝试根据艺术专业的学科排名以及学校的排名综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-艺术类",
        "question": "老师您好 河北省美术生综合分504今年可以报考贵校吗",
        "answer": "我省2023年在河北省美术类录取最低分548 位次11740 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-福建 物化地 501分",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在福建省最低录取分数及位次 505/52513 你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "吉林省393位次56724有几率进去工业工程吗",
        "answer": "我校2023年工业工程专业在吉林省录取最低分数及位次 363/44708可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "高考分393位次56724能进去工业工程吗",
        "answer": "我校2023年工业工程专业在吉林省录取最低分数及位次 363/44708可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数及位次 484/99506 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "2024届陕西高考理科478能被录取到好专业吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报志愿",
        "question": "会不会滑档",
        "answer": "这要看你报考志愿是否能够被录取 是否服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "山东考生517报考贵校的材料成型与控制工程专业可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年 材料成型及控制工程 专业在山东省录取最低分数及位次 514/13819 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西考生理工421排名99318有希望考上吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "山西理科456分，位次74883，可报贵校什么专业",
        "answer": "我校2023年在山西省录取最低分及位次 438/66720  可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数及位次 484/99506 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "贵校今年在新疆收多少人？单列类文科考生可以报考哪些专业？本人单列类文科考生，位次2957，有望考上贵校嘛？期待贵校答复！",
        "answer": "具体可参见贵省2024年全国普通高校招生填报志愿指南 也可关注我校“太原科技大学本科招生”微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "山西本地考生，考了467分能录取吗？",
        "answer": "我校2023年在山西省录取最低分及位次 438/66720"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-贵校的投挡比多少？",
        "question": "贵校的投挡比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科423位次97771报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-四川考生理科78000名",
        "question": "进入贵校二批次，比较稳妥吗",
        "answer": "我校2023年在贵省最低录取分数及位次 515/89537 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西理科472报贵校哪个专业稳定一些呢。",
        "question": "报贵校哪个专业稳定一些呢。",
        "answer": "环境学院的一些专业可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西考生450位次78876可以在贵校上化学工程与工艺吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省  化学工程与工艺 录取最低分及位次 417/79888"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在河南省录取最低分数位次 513/127155"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-2022和2023年录取位次差异较大 具体怎么参考更加合理",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "湖北理科526能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在湖北省录取最低分数位次 521/65483 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科442 83929报考贵校被录取的可能大吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，物华生，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在福建省最低录取分数及位次 505/52513 你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！天津考生，选科物化历，高考成绩542，位次27148，报考贵校物化专业组录取希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在天津市录取最低分数位次 518/32675 你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报专业",
        "question": "理科女生能报的专业",
        "answer": "请问您高考分数是多少？我校招生专业没有男女限制"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "内蒙古高考408分能报本学校专业吗",
        "answer": "我校2023年在内蒙古最低录取分及位次 372/47568"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "我是黑龙江物理类考生，分数555，位次18524有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在黑龙江录取最低分数位次 391/44435 很有机会"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专业问题",
        "question": "陕西理科报机械设计及其自动化，位次79922，悬不？",
        "answer": "我校2023年机械设计制造及自动化在陕西省最低录取分数位次 418/79183 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专业选择",
        "question": "山西高考452 位次为77609可冲本校的那个专业",
        "answer": "环境学院的几个专业可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-老师您好",
        "question": "陕西理工科443分位次83238请问想报考贵校的过程装备与控制工程有希望被录取嘛？",
        "answer": "我校2023年在陕西省过程装备与控制工程录取最低分位次396/94647 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报告院校咨询",
        "question": "请问陕西理工403分是否可以报考贵校，可以报贵校什么专业？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "山西理科470 位次65414 报考贵校计算机或机械自动化类有希望吗",
        "answer": "我校 计算机科学与技术  机械设计制造及自动化 为本科一批B段 招生"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-江苏",
        "question": "江苏480位次168026一下午填报吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数位次 541/85961"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西体育文",
        "question": "请问我文化357体育87.9可以报考该贵校社会体育指导与管理专业吗？我是山西体育文科的。谢谢老师",
        "answer": "我校2023年体育（文）在山西省最低录取分88.8分 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科438位次87345有什么专业可录",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 也可以关注我校我微信公众号“太原科技大学本科招生”查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专项计划招生",
        "question": "山西考生 男 理科 517分 省排名最低名次38403 走地方专项 电气工程 机械工程上岸率高吗？",
        "answer": "我校2023年地方专项 最低录取分数及位次 电气工程及其自动化493/36771  机械电子工程482/41988 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-体育专业",
        "question": "双过线有机会录取么",
        "answer": "请问是体育文还是体育理 分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取问题",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能有幸报考贵校的电气工程及其自动化 电子信息工程专业吗?可以冲一冲吗?",
        "answer": "我校在上海市招生计划4人专业4个 2023年电气工程及其自动化专业录取分数及位次为434/35259 根据你今年分数对应位次39454 可以考虑冲一冲 并选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-体育",
        "question": "理科体育91.7文化377能被录取吗",
        "answer": "2023年我校在山西省体育（理）最低录取分为86.4分 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "你好，山西理科男498分，位次在48575，能录取到咱们学校吗？可以报哪个专业？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在山西省本科二批A段 理工 最低分数位次438/66720 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-用不同批次报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？",
        "question": "您好！用本科一批与本科二批报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？将来学位证会不一样吗？",
        "answer": "不同专业在不同省份录取批次不同 "
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西考生528分可以报吗？想学好一点的专业",
        "question": "我是应届山西考生 成绩不算好，528分，想学好一点的专业，比如机械设计制造及其自动化之类的，可以报名吗？有希望录取吗？",
        "answer": "我校2023年陕西省一本B类最低录取分数及位次480/42972（不含征集）机械设计制造及其自动化 最低录取分数及位次486/40012"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "贵校今年在陕西的提档率是多少",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下  您说的提档率指的是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "贵校今年在陕西的提档率是多少",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下  您说的提档率指的是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "402分女建议报考本校吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-校区",
        "question": "信息管理与信息系统，工程力学都在哪个校区",
        "answer": "我校信息管理与信息系统，工程力学2024级新生在主校区"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "安徽历史方向考生全省45198有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省 历史方向最低录取分数位次484/30443"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "2024山西理科482位次57999能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在山西省本科二批A段 理工 最低分数位次438/66720 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "河北省考生557位次48790报考贵校的机械设计制造及其自动化能录取吗",
        "answer": "我省2023年 机械设计制造及其自动化 在贵省录取最低分数及位次：538/58780"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西省2024年分数437位次87963 有没有可能录取到过程装备与控制工程",
        "answer": "我校2023年过程装备与控制工程专业 在陕西省录取最低分及位次396/94647 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-省外录取",
        "question": "您好，陕西理科430 位次93330，填报贵校志愿，录取概率大吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-地方专项",
        "question": "山西理工类500分能报地方专项的机器人工程吗",
        "answer": "我校2023年地方专项 机器人工程专业 最低录取分及位次481/42458"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "我是山西理科生 ，高考成绩467，位次大约6.7w可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在山西省本科二批A段 理工 最低分数位次438/66720 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西理科470位次65414",
        "question": "你好，请问山西理科470位次65414可以上太原科技大学的什么专业？",
        "answer": "我校2023年在山西省本科二批A段 理工 最低分数位次438/66720"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-视力",
        "question": "请问贵校有哪些专业有视力要求 本人带有弱视",
        "answer": "根据我校2024年招生章程“第十九条 对考生体检的要求按照教育部、卫计委、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校体检工作指导意见》执行。”"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策怎样？难度大吗？",
        "answer": "我校转专业条件，具体可参考学校有关规章制度https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "陕西理科434位次90418可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "江苏理科436可报吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数位次：541/85961"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-您好，我想咨询一下2024新生入学事宜",
        "question": "2024新生入学是在新校区吗",
        "answer": "我校部分专业2024级新生在南校区 具体可参见《山西省2024年全国普通高校招生填报志愿指南》"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "重庆考生今年位次在84329可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分位次 475/52878"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西考生今年448位次80422有机会录取吗",
        "question": "山西考生今年448位次80422有机会被录取吗",
        "answer": "我校2023年在山西省本科二批A段 理工 最低分数位次438/66720"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "面向山西招生的最低分数和位次是多少",
        "answer": "请问是什么科类？批次？我校2023年在山西省本科二批A段理工 最低分数位次438/66720"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-陕西省体育统考",
        "question": "你们学校上一年在陕录取最低分数线是多少",
        "answer": "我校2023年在贵省体育类最低录取分79.884"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-老师您好，宁夏理科432分，位次14083有无希望报考本校医",
        "question": "老师您好，宁夏理科432分，位次14083有无希望报考本校专业？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数位次：392/14918"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "江苏理科544，排名87000左右，有机会去贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低分数位次：541/85961"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专业类",
        "question": "你好，我是西安理工类考生，位次80150，能否报咱工科类机械自动化？谢谢",
        "answer": "我校机械设计制造及其自动化2023年在陕西省录取最低分数位次：418/79183 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专业",
        "question": "你好，我是西安理工类考生，位次80150，能否报咱工科类机械自动化？谢谢",
        "answer": "我校机械设计制造及其自动化2023年在陕西省录取最低分数位次：418/79183 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-山西体育",
        "question": "老师请问体育文，文化360，体育87.9，有希望报考该贵校吗？",
        "answer": "2023年我校在山西省体育（文）最低录取分为88.8分 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-陕西理科442分报能被录取吗，想学焊接技术与工程",
        "question": "本校能给个建议吗",
        "answer": "我校2023年在贵省最低录取分393分 位次96712   焊接技术与工程在陕西省2023年录取最低分位次403/89729"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-省外招生计划",
        "question": "贵校的省外招生计划查不到，包括计划招收专业和人数，我是陕西省的，今年理科位次是89585名，想报考贵校。我看到贵校2023年陕西最低录取位次是96712，不知道今年有没有扩招，具体计划招录专业有没有变动",
        "answer": "招生计划及专业较去年没有变化，具体可参照贵省2024年填报志愿指南 我校2023年在贵省最低录取分393分 位次96712"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "本省应届生456位次74883可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在山西省录取最低分438分 位次66720"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "根据我校2024年招生章程“第二十三条 学费严格按照《山西省发展和改革委员会 山西省财政厅 山西省教育厅关于调整公办普通高校本科学费标准的通知》（晋发改收费发[2018]293号）执行。”"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "请问宿舍环境怎么样，是否为上床下桌，是否有空调；陕西理工434能否被录取",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下 宿舍没有空调 有8人间、6人间"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-咨询专业问题",
        "question": "陕西理科位次79922可上什么专业",
        "answer": "我校2023年在陕西省录取最低分393分 位次96712 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-招生计划",
        "question": "贵校今年在陕西计划招生人数和专业没有查到，不知道贵校今年对陕西扩招吗？招收的专业和去年一样吗？我陕西理科位次89455名，请问有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "招生计划及专业较去年没有变化，具体可参照贵省2024年填报志愿指南 我校2023年在贵省最低录取分393分 位次96712"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-体育生",
        "question": "你好，山西体育生专业89分文化388男生可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校社会体育指导与管理专业的录取原则：文化成绩达到所在省（自治区、直辖市）体育类本科相应批次控制分数线后，按体育专业成绩从高到低录取。若专业成绩并列，则按文化课成绩择优录取。2023年在山西省体育（文）最低录取分为88.8分 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "我校2023年在贵省最低录取分数521分 位次65483 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "在陕西考生431位次92424能被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低位次96712可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校英语专业只招收英语语种考生；其它专业可以提供英语、日语、德语等外语语种教学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-录取",
        "question": "24界云南507分位次在45937到46486之间有没有机会",
        "answer": "我校2023年在贵省录取最低位次50871 可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，外语为日语，报考贵校会滑档、退档吗？",
        "answer": "英语专业只招收英语语种考生；其它专业可以提供英语、日语、德语等外语语种教学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-专业问题",
        "question": "贵校可以转专业吗？若能的话转专业的条件是什么呢？",
        "answer": "可以，具体可参考学校有关规章制度https://jwc.tyust.edu.cn/info/1073/1535.htm"
    },
    {
        "schoolName": "太原科技大学",
        "title": "太原科技大学-报考",
        "question": "单列类可以报考嘛 可以报考哪些专业 分数线多少",
        "answer": "请参考当地填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-咨询",
        "question": "贵校哪些专业有硕博点",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您可以通过该网址了解到我校的硕博点https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1017/3585.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "你好，请问浙江文科573，位次83459，能否冲下贵校的财务管理专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "老师你好，请问河南理科580分39605报告贵校微电子科学与工程录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是2023年我校在河南省的录取情况，可根据位次参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "老师你好，请问河南理科580分39605报告贵校微电子科学与工程录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是2023年我校在河南省的录取情况，可根据位次参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "云南理科529，排名33876能否被贵校录取",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是2023年我校在云南的录取情况，供您参考，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-美术",
        "question": "文化475艺术226请问能被录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在重庆省录取的最低位分为635，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山东报考",
        "question": "山东物化地531分可以报考贵校吗，有什么专业推荐",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是我校在山东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-新疆单列类",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取可能性不大！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问文化475专业226能被录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在重庆省美术类录取的最低位分为635，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3434.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-老师，我是山西考生532分省排名31182-31639，",
        "question": "今天报考贵校机器人工程专业录取概率有多大",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西录取的最低位次是43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您被录取的可能性极小。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考什么专业",
        "question": "你好，我是云南考生，理科549分，请问能进机械设计制造及其自动化 、电气工程与智能控制、电子科学与技术哪个专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是2023年我校在云南的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年该专业录取最低分为617，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。有保研资格。不会退档。专业组内调剂。不可以用日语相关的等级考试换取学分毕业！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-吉林省，男生545分 报名004组 可以被录取吗",
        "question": "吉林省，男生545分 报名004组 可以被录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3409.htm 这是去年吉林省各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校的生物医学工程zy录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！北京考生，物化地483分，请问能报考贵校工科的哪个专业，谢谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm这是2023年我校在北京市的录取情况，可根据位次参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱能否报考中北大学视传达设计？",
        "question": "色弱能否报考中北大学视传达设计？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会冲一下贵校电气类专业或者其他专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3403.htm这是2023年我校在海南省的录取情况，可根据位次参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。该专业去年录取最低分为635，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学报考",
        "question": "安徽理科位次五万四千多，有希望报考贵校003专业组电气工程及其自动化、光电信息科学与工程或集成电路设计与集成系统吗？另外请问贵校优势专业是什么？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是2023年我校在安徽省的录取情况，可根据位次参考！专业优势您可在各学院官网进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校城市地下空间工程专业录取？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校该专业去年录取最低位次为79198。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-江苏体育录取",
        "question": "历史排名1286报考本校录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。该专业去年录取最低分为410，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-日语",
        "question": "日语考生（英语不好）能不能学软件工程",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。学校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考，“英语”专业仅招收高考外语语种为英语的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，重庆考生投档比是一比一吗，有没有保研",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校专业没有分级差，专业均不限制男女比例，投档比是一比一，有保研！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学——弹药工程与爆炸技术",
        "question": "老师您好，我看到说弹药工程与爆炸技术对色盲色弱无要求，那高度近视能报考吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学",
        "question": "老师您好，我是 色盲色弱+高度近视，请问能报考贵校的装甲车辆工程吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。可以报考!"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-河北物理类考生咨询",
        "question": "老师您好，河北物理类考生546分 排名60449 报考机电学院相关专业是否有机会录取",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校该学院去年录取最低位次为35624，建议您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校高分子材料与工程专业录取？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校该专业去年录取最低位次为52496，建议您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取 北京考生",
        "question": "北京考生男孩，502分选科物化政，报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm这是我校在北京省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "山西高考521位次35862可以报工程力学专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西录取的最低位次是43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-艺术录取",
        "question": "请问音乐学专业招不招萨克斯呢？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校音乐学不限乐器，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校体育类对色弱无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆招生投档比是多少？容易滑档吗 谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。投档比现在还没有出来。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在河南投档比是1“1么服从调剂是否有退档风险”",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。投档比现在还没有出来。被提档后为服从调剂就不会退档！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生557分位次在48790报考贵校生物医学工程专业有被录取的一样吗，还有其他可被录取的专业推荐吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校该专业去年录取最低位次为50798，您很可能被录取！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建考生",
        "question": "福建考生，物化生，544，省排名44267，报我们学校智能无人系统技术，新能源科学与工程，有希望吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "哪里查看是否被录取",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取结果出来后在我校本科招生网上可以查询，或者您可以在报考系统里进行查询！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学本科一批不要政审的专业",
        "question": "中北大学本科一批不要政审的专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校所有专业均不需要政审！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学本科一批要政审的专业",
        "question": "中北大学本科一批要政审的专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校所有专业均不需要政审！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-安徽考试物化生",
        "question": "586 3.4w+的排名可以上贵校的弹药工程与爆炸技术专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在该专业录取的最低位次为36764，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-分数",
        "question": "福建576位次26391报计算机科学与技术录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，您很可能被录取！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师您好，山东位次52413能被弹药工程与爆炸专业录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是我校在山东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-湖南录取",
        "question": "请问光电信息科学与工程专业湖南省排41000名有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。该专业去年录取最低位次为42337。您有被录取的希望！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-湖北物生地，被01组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校01组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校转专业可以向同批次录取的专业转，是理工互转！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-安徽报考",
        "question": "物化地考生556分5.8万名 有希望报考贵校吗？计算机专业有希望吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省录取的最低位次为58837。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！计算机类希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-就业",
        "question": "老师好，咨询一下仪器和兵器类专业就业情况，谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。关于就业您可在https://jdgc.nuc.edu.cn/和https://6y.nuc.edu.cn/学院官网进行了解！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-请问有贵校2022年 2021年个专业的录取分数及排名吗？",
        "question": "2022年 2021年个专业的录取分数及排名吗？ 投档比是百分之百吗？提档会被退档不？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/2979.htm这是2022年我校在湖北省的录取情况，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/2726.htm这是2021年我校在湖北省的录取情况，投档比今年的还没有出来，综合改革类考生服从专业调剂（色盲色弱考生避开不能录取的专业） 只要...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-湖北物化生考生566排名37319可以进你们学校吗？ 有什么",
        "question": "湖北物化生考生566排名37319可以进你们学校吗？ 有什么好的专业可以推荐",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在湖北省物理类录取的最低位次为58152，您可以报考的专业有很多！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-美术生",
        "question": "请问 咱们美术生综合分2544位次 有机会进咱们学校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱能报兵器类专业吗",
        "question": "色弱能报兵器类专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。兵器类专业中特种能源工程与烟火技术、过程装备与控制工程不能报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山东物化地，539",
        "question": "老师，我山东考试，物化地，539分，省名次95000，报我们校高分子材料与工程专业有希望吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是我校在山东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。投档比现在还没有出来。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-宿舍几人一间?是否是上床下桌?",
        "question": "宿舍几人一间?是否是上床下桌?",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。宿舍是6到8人间，只有个别学院是上床下桌，绝大部分学院为上下铺！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-招生",
        "question": "老师，你好！请问该校招生男女比例多少，弹药工程与爆炸技术是否适合女生报考？女生就业前景如何？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。招生不限男女比例，可以报考，就业情况取决于孩子个人。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-政审",
        "question": "报考贵校需要政审吗，",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不需要政审！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学本科一批要政审吗",
        "question": "河南考生中北大学本科一批要政审吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校所有专业均不需要政审！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，广东物化地528分，省排名十万零一千，能进贵校206专业组吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在广东省录取的最低位次为110005，您可以报考的专业较少，建议您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-音乐表演报考",
        "question": "请问湖北考生，器乐是古筝，可以报考贵校音乐表演专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校音乐表演对乐器无要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建物理类考生咨询",
        "question": "老师好，女孩 福建物理类544分，44013名，咨询如下问题： 1、报过程装备与控制工程专业录取概率大吗？ 2、对眼睛是否有什么要求",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！色弱不能报考过程装备与控制工程，所有专业对近视无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "艺术类美术生，高考是日语，到贵校以后公共外语可以改学英语吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。学校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考，“英语”专业仅招收高考外语语种为英语的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建物理类考生咨询",
        "question": "师好，福建物理类544分，44013名，女孩 咨询如下问题： 1、报过程装备与控制工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-咨询录取",
        "question": "请问：贵校专业受语种限制吗？ 我高考是日语，到贵校以后可以学英语吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。学校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考，“英语”专业仅招收高考外语语种为英语的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-重庆录取",
        "question": "重庆考生物化生543，排名37057，可以报考中北大学吗？测控技术与仪器专业可以吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在重庆省录取的最低位次为54879，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3434.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-江苏文科体育",
        "question": "中北大学您好，您好，我是江苏历史类体育考生，总分481，位次1311，报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校体育去年在江苏省最高分为411，您有很大可能被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业分221，文化分391，综合分472，位次两千三百名，去年山西招生最低位次是多少，有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学",
        "question": "贵州，物理类，500分，位次55000，如果必物+必化，可以上升到35000左右，请问能进你们大学吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在贵州省物理类录取的最低位次为33003！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3402.htm这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考需要政审吗",
        "question": "贵校有哪些专业需要政审，转专业政策",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校所有专业均不需要政审，我校转专业可以向同批次录取的专业转，要求绩点3.0以上，专业排名前20%，且无不及格记录！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-河北考生",
        "question": "河北物理考生，排名10.3-10.4万，有冲的机会吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年录取最低位次为97924，建议您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是我校在山东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-广东报考",
        "question": "广东物理类546，排位75183，有机会进入贵校的哪些专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可以报考的专业很多，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm 这是我校在广东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问该校招广东考生中，英语专业有高考分数限制要求吗？广播电视学专业，普通历史类考生能报吗?",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。英语专业对英语分数无要求，广播电视学专业历史类考生可以报考。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm这是我校在广东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-提前批",
        "question": "提前批录取结果什么时候就可以知道，在不在本科一批录取之前",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。在本科一批录取之前！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱",
        "question": "色弱在兵器类中有哪些专业不能报",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。特种能源工程与烟火技术、过程装备与控制工程不能报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问四川理科位次46505有希望报考贵校吗，如果被调剂，转专业政策怎么样？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校理科去年录取最低位次为59908，您有被录取的可能。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm 这是我校在四川省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建物理考生",
        "question": "老师好，请问：哪些专业有保研资格？谢谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校所有专业均有保研资格！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学音乐类",
        "question": "去年在河南省招生情况分数",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm 这是我校在河南省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建物理类考生咨询",
        "question": "老师好，福建物理类563分，33200名，咨询如下问题： 1、报电子信息、计算机等专业录取概率大吗？ 2、新校区投入使用会改善住宿条件吗？ 谢谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为37000多，您有很大概率录取！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！我校新校区住宿条件未进行修缮！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问广东考生历政地510有希望报考贵校吗，排名3.2万。如果达到了专业最低分且服从调剂，但是人数招满了，会被退档吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。 只要被提档后，不会有退档可能。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm这是我校在广东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "弹药工程与爆炸技术这个专业色弱要不要受限？着急 速回复 谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。该专业对色弱不要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-调剂",
        "question": "老师您好：请问贵校调剂是在专业组内调剂吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校调剂是在专业组调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，湖北理科545分可以上贵校什么专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm  这是我校在湖北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-志愿",
        "question": "专业组内志愿经过我的调整后，等录取的时候，是看我的分数往下没录满的录，还是按照我调整的志愿往下一个一个看着录？？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。是按照您调整的志愿一个个往下看着录！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问四川考生文科536，位次16710能否有录取的可能",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校文史类去年录取最低位次为17772，您有被录取的可能。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm 这是我校在四川省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-800度以上近视影响录取吗？",
        "question": "老师好，我是河北物化地，男孩，581分，省排27901，报了贵校的兵器类，通信工程，机械类和自动化相关专业，有机会被录取吗？视力有一只眼晴近视超800度，会影响录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校这些专业去年录取最低位次为30000多&middot;，您很有可能被录取！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！这些专业对近视程度无要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为47的音乐表演专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-您好，高考459有没有录取希望",
        "question": "请问，山西考生，理科，高考分数459，位次70000左右，不知道能不能上贵校",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西录取的最低位次是43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-请问该校的专业是如何进行调剂的",
        "question": "是专业组内调剂吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校调剂是专业组内进行调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "云南考生 女生 536 位次30938有希望被高校的化工制药类录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。有被录取的可能。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm 这是我校在云南省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-外语",
        "question": "日语考生报，毕业时是否会因为达不到英语要求而无法顺利毕业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。外语语种及其他少数民族语种要求：学校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考，“英语”专业仅招收高考外语语种为英语的考生。学校不开设少数民族语言教学。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "江苏物化生583省45389该报什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在江苏省物理类录取的最低位次为91098，您可以报考的专业很多！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "江苏物化地575省52210",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在江苏省物理类录取的最低位次为91098，您可以报考的专业很多！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-宿舍",
        "question": "大一新生学生物医学工程的男宿是哪栋楼",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，关于住宿需要等到录取结果确定后才进行安排！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-高考分504",
        "question": "请问如果选择贵校，可以选择什么专业呢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是我校在山东省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考计算机",
        "question": "河北考试，总分571，位次三万五，报考电子科学与技术专业希望大吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校该专业去年录取最低位次为30144，建议您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3404.htm 这是我校在河北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "福建高考534，位次50411，可以报考贵校的生物医学工程吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取的最低位次为48455，建议您慎重您报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "今年在河北扩招了吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3604.htm这是我校今年在河北的招生计划，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-请问平行志愿投档比是多少?",
        "question": "请问平行志愿投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。投档比要等录取结果出来才能知道，现在投档比还没出来。学校根据各省（自治区、直辖市）的各科类招生计划和考生志愿填报情况，与各省招生考试管理部门协商确定调档比例。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "湖北美术583 位次5382有希望可以冲一下吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在湖北省录取的最低分为599，您慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不进行入学考试！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "贵州物理类508分，排名46422，有希望录取特种能源与技术专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在贵州省物理类录取的最低位次为33003！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3402.htm这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-艺术类专业报考",
        "question": "请问报考贵校音乐表演器乐类专业在外省招生有器乐种类限制吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。音乐表演器乐类专业没有器乐种类限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "山东高考567分，位次51812名，选科物化生，可以被贵校的飞行器设计与工程专业和探测制导与控制技术专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山东省飞行器设计与工程专业录取的最低位次为51901，您可以报考！探测制导与控制技术专业最低位次为49768。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省历史类录取的最低位次为22354，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "理科516分能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm 这是我校在山西省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-音乐",
        "question": "你好，浙江省音教声主综合分510，排名944有机会录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3445.htm   这是我校在浙江省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。入学后没有开学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "山东高考567分，位次51812名，可以被贵校的飞行器设计与工程专业录取吗?探测制导与控制技术专业可以被录取吗?",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山东省行器设计与工程专业录取的最低位次为51901，您可以报考！探测制导与控制技术专业最低位次为49768。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm 这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档比",
        "question": "老师，云南省投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校根据各省（自治区、直辖市）的各科类招生计划和考生志愿填报情况，与各省招生考试管理部门协商确定调档比例。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考要求",
        "question": "请问贵校理工类专业除选科外是否有特殊的对身体，单科成绩之类的要求？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。以下是色弱色盲方面不能录取的专业，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "您好，请问在报考贵校相关专业后转专业是否会有其他部分大学一样，不得向高分数的专业转的规定？另外报考提档后，是否有滑档可能？谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校转专业可以向同批次录取的专业转。综合改革类考生服从专业调剂（色盲色弱考生避开不能录取的专业） 只要被提档后，不会有滑档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，宁夏理科考生491，位次5784，能被录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在宁夏历史类录取的最低位次为9728，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3419.htm   这是各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "湖北考生580分，选科物化生，日语，能被弹药工程与爆破技术专业录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm  这是我校在湖北省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考问题",
        "question": "老师 我是江苏省历史方向体育类考生 综合投档分474 省排1450名 您看可以报考你们学校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm 这是江苏省2023年各专业录取分数情况，体育（历史类）文化最低分为410，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "物化生，482，03专业组可以报吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您可以参考我校去年在江苏省的录取分数情况 https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm  选考科目参考今年各本科招生专业选考科目（通用版）https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1002/3575.htm   专业组对应代码和专业可在你们当地招生指南了解。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "文科生美术分215文化分346综合分441.75能否报考",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm 这是山西省2023年各专业的录取分数情况，视觉传达设计专业的最低分为584.4，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校通信工程专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在江苏省通信工程专业录取的最低位次为54145，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm 这是江苏省2023年各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "请问老师，四川考生理科567，位次52970能报考贵校哪些专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可以报考的专业很多，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm 这是我校在四川省2023年各专业录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "老师好！北京 528 位次25842 应该报考哪个专业组呀？有希望录取嘛？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可以报很多专业，可以参考我校去年在北京市的录取分数情况 https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm 。 选考科目参考今年各本科招生专业选考科目（通用版）https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1002/3575.htm 。专业组对应代码和专业可在你们当地招生指南...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "安徽省理科576，位次41209可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省录取的最低位次为58837，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm 这是安徽省2023年各专业录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考--视力",
        "question": "矫正视力＞400，能否报考贵校测控技术及仪器专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校各专业对视力均无要求，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-调档比例原则上控制在105%以内",
        "question": "老师，您好！调档比105%，是不是意味着即使我服从调剂，如果我是多出来那5%，也有可能被退档。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。理工文史类考生服从专业调剂（色盲色弱考生避开不能录取的专业）不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-地方专项",
        "question": "地方专项分数在哪里看，他是会降分录取吗？录取后需要签订合同必须定向工作吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您可在官网查看https://zbzs.nuc.edu.cn/lnlq.htm，会降分录取，录取后不需要签订合同定向工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-学校",
        "question": "中北大学是不是双一流",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。中北大学不是双一流。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-天津考生577分，选科物化地能被弹药工程与爆破技术专业录取吗",
        "question": "我是天津考生，高考577分，选科物化地，能被弹药工程与爆破技术专业录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校去年在天津市的录取分数情况，供您参考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3426.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "question": "今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在湖北省录取的最低位次为581521，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3607.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱",
        "question": "老师，您好！我想请问一下贵校的仪器科学与技术属于哪一个专业？色弱有限制吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校招生计划专业为测控技术与仪器，对色弱没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱",
        "question": "老师，您好！我想请问一下贵校的仪器科学与技术属于哪一个专业？色弱有限制吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校招生计划专业为测控技术与仪器，对色弱没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-对于转专业的一些询问",
        "question": "贵校您好！ 本人2024年四川考生，想请教一下贵校对于转专业的一些具体要求，例如转专业是否需要同时学习原本所选以及想转的两个专业科目？转专业是以原专业成绩为转专业标准还是单独进行转专业考试 ？转专业考试是以基础学科为主还是融合了原专业和所需转的专业的专业知识进行考核 ？转专业是否...[详细]",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。转专业可以跨学院转。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "你好，我想请问一下广东物理类近两年在贵校录取的最低分数及位次，哪些专业录取几率比较大呢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在广东省录取的最低分为523分，最低位次为110005，这是我校去年在广东省的录取分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校去年在湖北省的录取分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师好，我是山东考生546分，物化选科，能报信息对抗、探测制导与控制技术专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校去年在山东省的录取分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是一个女孩子，我想报考贵校的兵器类，比如武器系统与发射工程，弹药工程与爆破技术，智能无人系统技术，特种能源技术与工程，女孩子建议报吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这些专业不限性别，您可以根据自己的喜好报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "山西理科今年518，有机会进贵校数学与应用数学专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西省数学与应用数学专业录取的最低位次为30713，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-被录取的概率是否大",
        "question": "老师好，我是山东2024届考生，566分省排名53835被贵校兵器类专业录取的概率是否大？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山东省兵器类专业录取的最低位次为56446，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取的概率是否大",
        "question": "老师好，我是山东2024届考生566分，省排名53835，被贵校飞行器制造工程录取的概率是否大",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山东省录取飞行器制造工程专业的最低位次为54152，您可以报考！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3421.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱",
        "question": "请问色弱可以报这个专业特种能源技术与工程吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。色弱不能录取特种能源技术与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "安徽物化组考生，41051名，可以大概率录取贵校的什么专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可以报考很多专业，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是我校去年在安徽省的录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "湖南物理类体育考生，体育291，文化396，综合分687，因为贵校教育组中一个专业因色弱受限，报考社会体育指导与管理有没有限制，能不能就读贵校",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。社会体育指导与管理对色弱没有限制，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-能被录取吗",
        "question": "老师好，我是天津考生，我考了556，位次是23346，我想报咱学校的探测制导与控制技术专业，可以被录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在天津市探测制导与控制技术专业录取的最低位次为22118，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3426.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-艺术本科招生",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校今年在重庆市音乐表演器乐专业不分科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "今年在四川扩招吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校在四川省去年计划招生数为241，今年为231，没有扩招。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "您好安徽考生物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省录取的最低位次为58837，报考希望不大，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-今年理科男534分，能去什么呢专业，急，谢谢",
        "question": "最好是兵工类",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm。这是去年在山西省录取的分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问吉林省物理类男生，排名16351能进贵校哪些专业不会被调剂？谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3409.htm这是我校2023年在吉林省的录取分数情况，最低位次为19992，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱色盲",
        "question": "弹药工程与爆炸技术色弱色盲能报吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。弹药工程与爆炸技术专业对色弱色盲无要求，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师，您好，我想问一下，报考中北大学是否需要通过政审？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。报考我校专业不需要政审。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-提问",
        "question": "老师天津563 能报考本校吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校去年在天津市录取的分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3426.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "你好，山西女生理科531分，位次31639推荐学什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可报考的专业很多，这是我校去年在山西省的录取分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "请问湖南考生音乐生，主项器乐，文化分405，音表254，音教252，综合分299.3，达到录取要求吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校去年在湖南省的录取分数情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3408.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档线咨询",
        "question": "您好，湖南考生，请问学校2023年音乐生的综合分投档分至少需要多少呀？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是我校2023年各省各科类录取分数线https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3433.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-能被录取吗",
        "question": "您好，贵州文科考生526，位次11884，有机会进入贵校吗？可以冲吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在贵州省文科类专业录取的最低位次为10262，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3402.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202，请问有希望吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，这是我校去年在河南的录取情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "云南考生分数528位次34383有希望被录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取的最低位次为32206，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-吉林理科545分省排15966名，能进贵校的哪个专业？",
        "question": "吉林理科545分省排15966名，能进贵校的哪个专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您这个位次可报考的专业很多，这是我校去年在吉林省的录取情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3409.htm 供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-中北大学在福建省的招生代码是什么？",
        "question": "中北大学在福建省的招生代码是什么？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。招生代码还没有出来，出来后才能公布。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-河南音乐考生综合分497文化404音表236音教229",
        "question": "河南考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是我校2023年在河南省的录取情况，您这个分数可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-内蒙古471综合分音乐表演笙专业",
        "question": "请问可以报音乐学专业吗，或者进去之后转专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校今年在内蒙古有音乐学招生计划，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-贵校宿舍及教室",
        "question": "贵校宿舍及教室是否配备空调",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校宿舍暂未配备空调，教室及实验室有空调风扇。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是宁夏考生理科457，位次9966，我想报咱们学校的电子信息工程，录取的概率大嘛？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校在宁夏今年第一次招生电子信息工程专业，您可以报考，填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-诸多问题",
        "question": "1，贵校微电子科学与工程属于什么学院 2，贵校电子信息工程属于什么学院 3，贵校电子科学与技术 主要什么方向 4，云南考生557，位次21249，有希望进贵校测控技术与仪器专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。微电子科学与工程属于半导体与物理学院；电子信息工程属于信息与通信工程学院；电子科学与技术分为微纳传感与集成技术、电子信息器件与微系统、射频器件与微波电路和光电子技术及仪器四个稳定的特色学科研究方向；我校去年测控技术与仪器专业录取的最低位次为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-兵器类",
        "question": "如何在兵器类专业中选择，这几个里面有什么需要区分的嘛",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。兵器类专业在我校隶属于机电工程学院，您可通过该院官网查询了解。https://jdgc.nuc.edu.cn/供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-弹药工程与爆炸技术色弱有限制吗",
        "question": "弹药工程与爆炸技术色弱能不能报名",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。弹药工程与爆炸技术色弱没有限制，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-音乐类艺术生招生指标",
        "question": "贵校今年音乐艺术类--音乐学，没有招生指标吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校今年在广东省音乐艺术类--音乐学有招生指标。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3600.htm这是今年广东省的招生计划，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-计算机科学与技术专业除了选科要求外，还有哪些对考生的要求",
        "question": "计算机科学与技术专业除了选科要求外，还有哪些对考生的要求",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不能准确在显示器上识别红、黄、绿、蓝、紫各颜色中任何一种颜色的数码、字母者不能录取到计算机科学与技术等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，物华生，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm这是我校2023年在福建省各专业的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-高考",
        "question": "585分理科报贵校武器类专业可以录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是2023年我校在河南省的录取情况，可根据位次参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-高考",
        "question": "585分理科",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这是去年我校在山西省的录取情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-湖南考生",
        "question": "老师你好，请问湖南物化生518分，排名68476。有机会进贵校吗?专业可选择哪些呢？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，我校2023年在湖南省录取最低位次为67577，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3408.htm这是2023年的录取分数及专业情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "请问老师，贵校转专业是只能在本学院内转，还是可以在同批次里所有专业转？可以转几次？转入专业规定准入课程没有呢？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。转专业是在同批次的所有专业转。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，559可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm这是去年我校在四川省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-飞行器专业报考条件",
        "question": "飞行器专业的视力要求有哪些",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校各专业对近视均无要求，飞行器专业可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "贵校机械电子工程是什么方向的机械，本人吉林省考生省排名16135-16551能录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。机械电子工程专业隶属于我校机械工程学院，相关方向可以在该网址查询了解！https://jxdl.nuc.edu.cn/zsjy1/bkszs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "转专业是只能在本学院转 还是可以跨学院转",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。转专业可以跨学院转。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-体育录取",
        "question": "您好 山西体育统招生双过线后是按文化课成绩择优录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。山西体育统招生双过线后是按文化课成绩择优录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业和保研",
        "question": "老师，请问贵校转专业有什么要求，保研率大概是多少》",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求。我校去年的保研率为4.99%，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "老师你好 我想咨询一下 学校转专业是学校有计划的安排，还是学生对自己感兴趣的专业可以自己给学校提出转呢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。转专业是学生自己提出申请，绩点满足要求即可转。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-今年504 排名45000可以去吗",
        "question": "504可以报贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西省录取的最低位次为43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考学校",
        "question": "山西 理 505 位次44177 请问可以报你们学校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西省录取最低位次为43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是录取分数情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-老师好，北京考生，位次27234，今年有可能被录取吗？",
        "question": "老师好，北京考生，位次27234，今年有可能被录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在北京市录取的最低位次为30685，您可以报考。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm这是录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业相关",
        "question": "请问贵校转专业要求有哪些？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "色弱有什么专业不能报",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。轻度色觉异常(俗称色弱)不能录取的专业:以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、生物工程、生物医学工程、特种能源工程与烟火技术、环境工程、高分子材料与工程、过程装备与控制工程。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "：山西省太原市",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校在山东省今年第一次招生音乐表演专业，您可以报考，填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业录取",
        "question": "请问贵校专业录取的规则是分数清还是其他",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取规则是分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业调剂",
        "question": "想了解一下关于调剂是同类专业调还是跨学院调呢？还是说按院校划分的专业组调？有专业组对应代码和专业可以了解吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。专业调剂是按照专业组划分，专业组对应代码和专业可在你们当地招生指南了解！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "福建物理525排名56000多有希望报考贵校的应用化学吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校2023年在福建省应用化学专业录取的最低位次为55395，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科526高一本线26分，排名11884有机会录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校2023年在贵州省文科类录取的最低位次为10262，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "question": "请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。若您在投档是填报为服从调剂，根据排名会进行调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-福建考生",
        "question": "福建考生528分位次54808，报工科，录取机会大吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建录取的最低位次是57223，您有被录取的希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm这是我校去年在福建省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "云南考生，550分，位次24600有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是2023年我校在云南的录取情况，供您参考，您很有可能被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-广东考生",
        "question": "广东考生 物化政545分 位次76704 能录取哪些专业？？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在重庆市录取情况https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3434.htm，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-556湖北一分一段44326",
        "question": "湖北556物化生，一分一段44326，报考贵校录取几率如何",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm这是我校去年在湖北省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-556湖北一分一段44326",
        "question": "湖北556物化生，一分一段44326，报考贵校录取几率如何",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3407.htm这是我校去年在湖北省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-就业",
        "question": "老师，湖南考生，色盲单色可辨，566，30424，能被信息对抗或探测指导录取吗？军校对这方面要求挺严，未来就业，军工企业对色觉这方面有要求吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这些专业对色觉不要求！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3408.htm这是我校去年在湖南省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报名",
        "question": "老师好，北京595分排名11725，报弹药工程有可能吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您被录取的希望很大。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm这是我校去年在北京市的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "可以从统计学转到兵器科学与技术专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校同批次理工科可以进行转专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-北京考生",
        "question": "北京应届考生539分，排名23364，请问咱们学校的录取可能性大么",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您很有可能被录取。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3397.htm这是我校去年在北京市的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "河南音乐表演专业2397理科文化425能上贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是我校去年在河南省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考咨询",
        "question": "云南省理科全省排名29951可以冲进贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，您被录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-投档比",
        "question": "理科2024年四川的投档比",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。今年的投档比还未出来，请您耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "招生老师您好，我是浙江一名理科生（物化均选），高考582，位次73000左右，请问哪些建议报考的",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3445.htm这是我校去年在浙江省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山西理科女546分，位次24596-25009",
        "question": "报好一点的专业，有什么，谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "物理类 重庆 567排名25000左右能考你们大学吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在重庆市录取最低位次为47855，您的排名被录取希望极大！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-四川一本考生",
        "question": "高考成绩554，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm这是我校去年在四川省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "老师您好！我是轻度色弱+单色识别不全，请问可以报考贵校的电子科学与技术、通信工程、光电信息科学与工程、机械设计及自动化、信息对抗技术及微电子科学与技术专业吗？谢谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不能准确在显示器上识别红、黄、蓝、绿、紫各颜色中任何一种颜色的数码、字母者不能录取到计算机科学与技术等专业！您所咨询专业对色弱无要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，四川理科考生男579分能报考学校的计算机类、电子信息工程、电子信息和科学技术专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3425.htm这是我校去年在四川省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业保研",
        "question": "江苏43000报武器行不行，色盲会有限制吗，专业保研可以到什么层次的学校，谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm这是我校去年在江苏省的录取情况，供您参考！色盲不能报考的专业有化学类、化工与制药类、生物工程、生物医学工程、特种能源工程与烟火技术、环境工程、高分子材料与工程、过程装备与控制工程、应用物理学、无机非...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-您好，安徽物理组考生564分，位次50866有希望上贵校吗",
        "question": "您好，安徽物理组考生564分，位次50866有希望上贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省录取最低位次为58837,您有希望被录取。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是我校去年在安徽省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-选择专业",
        "question": "我家高考成绩548分！选择什么专业比较合适",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "我辽宁考生，请问报考贵校环境工程专业需要化学选科吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3612.htm这是我校2024年在辽宁省的招生计划及选科要求，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，宁夏24年考生，位次19000，请问有希望录取到贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在宁夏录取的最低位次为9728，您被录取的希望极小！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-内蒙艺术类",
        "question": "内蒙音乐器乐表演萨克斯投档分429，专业208.5文化337，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3417.htm这是我校去年在内蒙古的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-内蒙录取",
        "question": "内蒙音乐器乐表演萨克斯综合投档分429，能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3417.htm这是我校去年在内蒙古的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山西体考生",
        "question": "你好文化338体育93可以报考贵校的运动训练专业吗?",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您有被录取的希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "安徽556分能报什么专业？在校能修双学位吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在安徽省录取最低位次为58837,您可以根据您的位次来进行比较。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3396.htm这是我校去年在安徽省的录取情况，供您参考！在校不能修双学位！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "请问该校可以在大一报道时进行转专业吗，假使本人确实理科较文科更强。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。报道时不可以进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-宿舍",
        "question": "中北大学女生宿舍怎么样？是上床下桌吗？几人间？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校只有部分专业为上床下卓，多数为上下铺，6到8人间！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "老师，我想问一下，我转专业是只能在专业组内调还是可以在不同的专业组啊。而且我想知道转专业是只能转一个吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校是可以转专业的，转专业要求是绩点3.0及专业排名前20%，且无不及格记录！转专业只能是理工科同批次互转，只能转一个！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取资格",
        "question": "山西省排名最低多少位次可以考上51400位次报考中北什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在山西录取的最低位次是43947，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "我看部分院校有因学生实在擅长某类科目但因高考选科的案列而不能选心仪专业后经学校考察允许转专业，请问贵校可以吗，我高中一中理科较好而文科偏弱，但选科无化报不了贵校大部分理工科专业。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校是可以转专业的，转专业要求是绩点3.0及专业排名前20%，且无不及格记录！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-天津考生，请问贵校对计算机专业有成绩要求吗？如物理高于90分",
        "question": "天津考生，请问贵校对计算机专业有成绩要求吗？如物理高于90分",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，计算机专业对单科成绩没有要求！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，云南考试528分，位次34383有希望上贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，我校去年在云南录取的最低位次为32206，您有被录取的希望 ，但还是建议您谨慎报考，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是我校去年在云南省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "我是汾西24年高考生，成绩为485，是否有希望被贵校录取",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生，物化政542分省排名9000.名，有希望上贵校",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3410.htm这是我校去年在江苏省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-刚达山西本省一本分数线请问本生可以冲击贵校的软件工程专业吗",
        "question": "508分刚达山西本省一本分数线 本生想冲击一下软件工程 若不行报考贵校有没有什么推荐的专业 感谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在山西省的录取情况，供您参考！若软件工程未能成功录取，其他专业录取概率也不大！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。转专业要求是绩点3.0及专业排名前20%，且无不及格记录。服从调剂不会出现退档情况！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好，福建考生选考物化地507分有希望报名贵校吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。录取主要参考高考排名，您可以根据您的排名来看。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm这是我校去年在福建省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-关于化学工程与工艺的咨询",
        "question": "你好，想问这个专业在贵校的就业方向是什么，和兵工有关吗？以及省内512分批次在37000+有机会上兵工相关专业吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://hgxy.nuc.edu.cn/#tips这是我校化学与化工学院官网，您可以在此了解到有关该专业的就业问题！             https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校在去年关于山西的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "天津地区考生579分，位次17063位，报考本校测控技术与仪器专业可以被录取吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，我校该专业去年在天津市录取的最低位次19921，您有被录取的希望！https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3426.htm这是我校在天津去年的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取，就业。考研",
        "question": "福建考生。35993排名能被贵校录取吗？本科就业哪个方向？有几率保研吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3398.htm这是我校去年在福建省的录取情况，供您参考！每个专业都有保研名额，关于就业方面，您可以在我校的就业官网来进行了解！http://zbjy.nuc.edu.cn/这是我校就业官网，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师你好，宁夏理科考生463分9029名能上贵校机械类或新能源科学与动力专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在宁夏省这两个专业录取最低位次分别为7800+和8300+，您有被录取的希望，但希望您能慎重报考。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3419.htm这是我校去年在宁夏的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考能源与动力工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注指中北大学，我校去年在江西该专业录取的最低位次为26097，您有被录取的可能，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3415.htm这是我校去年在江西省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考学校",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，请问贵校电子对抗技术等兵器类专业如何就业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学，关于专业就业问题，您可以在学院官网查询，下面是我校信息与通信学院官网https://5y.nuc.edu.cn/#tips！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考大学",
        "question": "老师您好，我是色盲但单色可以识别，能否报考贵校电子对抗技术，探测制导，飞行器制造等专业？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这些专业可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-您好，请问通过国家专项进入贵校后续可以转专业吗？转专业有什么",
        "question": "转专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。可以转专业，转专业要求是绩点3.0及专业排名前20%，且无不及格记录。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是去年的录取情况，供您参考！我校去年在河南录取的最低位次为46000+，您有被录取的可能性，但您需要结合自身情况来选择合适的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-山西理科511分报志愿",
        "question": "我想知道在山西的招生计划，以及我这个分数适合填报的专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3595.htm这是我校今年在山西省的招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "您好，请问福建物理530分53402能上贵校？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取最低位次为56617，只有极个别专业录取排名在五万左右。您的排名有可能被录取，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "山西理科510分，排名42029，填报贵校软件工程专业录取概率如何？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校软件工程专业去年在山西省录取最低位次为43947，有希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "您好，福建530分53402能上贵校吗 ?",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在福建省录取最低位次为56617，只有极个别专业录取排名在五万左右。您的排名有可能被录取，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-环境工程",
        "question": "在重庆名次排名53000名可以录取得到吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校环境工程专业去年在重庆市录取最低位次为46881，您的排名被录取希望不大，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-招生计划",
        "question": "陕西计划开设专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3617.htm这是我校今年在陕西省的招生计划，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。学校公共外语只开设英语教学，建议非英语语种考生慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-生物医学工程",
        "question": "贵校的生物医学工程开设在哪一个院，研究方向是什么？谢谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。生物医学工程开设在信息与通信工程学院，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/2892.htm这是学院官网，您可以在此了解关于该专业研究方向的具体信息！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱 排名",
        "question": "我是四川的考生 高考成绩579排名42000多 有轻度色弱和单色识别不全 请问贵校的电子信息类和计算机类专业有没有限制",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不能准确在显示器上识别红、黄、蓝、绿、紫各颜色中任何一种颜色的数码、字母者不能录取到计算机科学与技术等专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-四川理科579",
        "question": "请问贵校对单色识别不全考生的体检受限规定，是受限“计算机科学与技术”专业还是计算机类专业都受限？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。不能准确在显示器上识别红、黄、蓝、绿、紫各颜色中任何一种颜色的数码、字母者不能录取到计算机科学与技术等专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-专业",
        "question": "您好，本省533可以报什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在本省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-三",
        "question": "您好，本省533有希望被录取吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本省533有录取希望。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3422.htm这是我校去年在本省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "你好老师，陕西考生548分23237名能上兵器工程类比较好的专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。您的分数与排名有希望上兵器工程类较好的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-分数536位次30431能来贵校吗",
        "question": "老师您好，我是云南的考生，我想咨询分数536位次30431能被贵校的哪些专业录取，是否会被退档。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是2023年我校在云南的录取情况，供您参考，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "您好！①本省理工考生444分有没有希望被录取？ ②想报考贵校的最低分数是？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在本省录取最低分为480分，444分录取希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-上海考生",
        "question": "物+化，449, 32134， 想报 飞行器专业, 服从调剂。 有希望么？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在上海市飞行器专业录取最低分为444分，最低位次为33094，有录取希望，但建议您慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-上海考生",
        "question": "物+化，449, 32134， 想报 飞行器制造工程, 服从调剂。 有希望么？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在上海市飞行器专业录取最低分为444分，最低位次为33094，有录取希望，但建议您慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-老师您好，我是云南考生536分，位次30000",
        "question": "能否弹药工程或者信息工程专业，感谢",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3432.htm这是2023年我校在云南的录取情况，供您参考，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师甘肃考试16000左右报考贵校兵器类专业有什么建议吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在甘肃省录取最低位次为19919，这是https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3399.htm2023年我校在甘肃的录取情况，供您参考，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-上海考生",
        "question": "物+化，449,32134， 想报 飞行器制造工程，有希望么？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在上海市飞行器专业录取最低分为444分，最低位次为33094，有录取希望，但建议您慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-广东录取",
        "question": "广东音乐生可以报吗，去年录取位次是多少",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。广东音乐生可以报考。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3400.htm这是我校去年在广东省的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-关于贵校就业网http://zbjy.nuc.edu.cn/",
        "question": "请问您提供的这个网址里的招聘信息都是专门对中北大学学生的招聘吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。这个网址里的招聘信息都是专门对中北大学学生的招聘！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-录取",
        "question": "老师，您好！云南理科考生，512分，42975位次，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校去年在云南省录取最低位次为32206，录取希望不大，建议您报考时慎重考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-高度近视能不能报考贵校",
        "question": "我现在近视1000多度，打算报考兵器类专业，2024年高考考了541分，不知会不会受近视影响，希望老师能给我答案。",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校所有专业对近视均无要求，可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-色弱",
        "question": "请问色弱可以报考贵校的兵器类专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。兵器类专业对色弱无要求，您可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下该专业可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校语言类授课方式为英语，所学语种为日语可能会对毕业有影响，不建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "中北对转专业有什么要求？投档进入你们学校，又完全符合招生简章上要求，可调专业，这种情况还有退档风险吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。我校不同专业所属学院对转专业的要求不同，https://www.nuc.edu.cn/jxjg.htm#tips  具体可在官网了解各学院相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-仪器科学 电孑科学与技术 电孑信息工程…",
        "question": "本人陕西考生，左眼矫正视力4.9 右眼矫正视力0.08(因疾病原因所致，无法矫正到4.9)双眼镜片度数275度。问:①报考以上专业不会因视力退档吧？②由于以上专业偏军工方向，毕业相关单位入职体检能过吗？③陕飞和西飞去中北大学校招吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校所有专业对近视均无要求，不会因视力退档。http://zbjy.nuc.edu.cn/这是我校就业网网址，关于您所咨询的就业问题可在该网址查询了解！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，学的是日语，报贵校会滑档、退档吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校语言类授课方式为英语，所学语种为日语可能会对毕业有影响，不建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-转专业",
        "question": "在大一入伍 退伍后是否能转专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。退伍后可转专业，转专业具体流程以录取专业所属学院的要求为准！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-就业",
        "question": "特种能源技术就业如何？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。http://zbjy.nuc.edu.cn/这是我校就业网，您可以在此了解关于就业的一些消息，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "请问贵校是否有理工专业对视力有要求，或者单科成绩要求，我本人物化双选",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校专业对近视均无要求。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3624.htm这是2024年在浙江省的招生计划及选考要求，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-报考",
        "question": "请问贵校往年机电工程学院浙江考生报名人数如何，是基本能达指标还是有专业人数不足或是人数很多，本人浙江2024届毕业生，毕业于浙江省桐乡市高级中学，预计高考分数只有特控上下，数学发挥较为失常（590-600），高中选科为物化史，热爱国防事业，想多多了解贵校机电工程学院的基本情况，生活...[详细]",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3445.htm这是我校2023年在浙江省的录取情况，供您参考。关于机电工程学院的具体情况，您可以https://jdgc.nuc.edu.cn/在学院官网进行了解，宿舍具体大部分为上下铺，无独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-有关选科要求问题",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问物生地可以报考贵校的电子信息工程 机器人工程专业吗",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3610.htm这是今年江苏省的招生计划数及选科要求，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-信息对抗技术",
        "question": "河南信息对抗技术多少分录取",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。 该专业在河南去年的最低录取分数为585，最低位次为33012，https://zbzs.nuc.edu.cn/info/1039/3405.htm这是去年的录取情况，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "中北大学",
        "title": "中北大学-近视",
        "question": "请问老师，近视800度，无色弱色盲，能报考贵校“不宜就读”的武器类、飞行器制造工程等专业吗？谢谢！",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中北大学。本校专业对近视均无要求，可报考武器类，飞行器制造工程等专业！"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保研",
        "question": "我是广西考生，请问贵校有法学专业的保研率吗？",
        "answer": "考生你好，学校整体保研率为9%左右，某一具体专业保研率目前没有数据。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考会计学？",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "考生你好，我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。可以报考会计学，具体请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-校区条件和分配",
        "question": "今年专业分配校区会和去年不同吗？不同年的专业学院都在一个校区吗？去年建筑土木材料化工电气水利机械矿工后三年回老校.其余四年都在明向，今年也是吗？虎峪和迎西，都是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，今年材料、化工、矿院三个学院新生在虎峪校区入学，其余学院在明向校区入学。你所说的其他学院大概率在后三年在迎西校区。住宿条件四人间、六人间均有，具体由公寓管理中心进行安排。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-建筑学院电话能给一下吗",
        "question": "你好，建筑学院电话能给一下吗",
        "answer": "考生你好，请拨打0351-6018114校园查号台查询建筑学院电话或到太原理工大学建筑学院网站查询具体电话。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-色盲有哪些专业可以报？",
        "question": "色盲可以报自动化、机械设计制造及其自动化、飞行器设计与工程、机械电子工程、工程力学（实验班）中的哪几个？",
        "answer": "考生你好，我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。这几个专业均没有限制，具体请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业要求",
        "question": "想请教下老师，转专业方面转出与转入有什么具体要求？",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。转入时具体由转入专业所在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业咨询",
        "question": "广东34044报读贵校电气自动化有望吗",
        "answer": "考生你好，我校电气工程及其自动化专业2023年在广东省招生最低分为595，对应位次为30887，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业",
        "question": "精细化工专业在学科里没有，还是没这个专业了",
        "answer": "考生你好，今年我校在山西省本科一批A批次普通类中有精细化工专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取原则",
        "question": "老师您好，请问贵校的招生简章里，112平行志愿中，如果填报了法学专业，未被录取且没有服从调剂（112平行志愿中没有服从调剂的选项），会被退档吗（指我们报考方是否有滑档 退档的风险)?",
        "answer": "考生你好，112平行志愿中投档即录取，不会被退档、滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西考生 男 总分558 最低位次20211 请问建不建议报考贵校软件工程专业呢",
        "answer": "考生你好，我校今年预估软件工程录取分数为528左右。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "机械设计制造及其自动化（中外合作）湖南26100名有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校机械设计制造及其自动化（中外合办）专业2023年在湖南省招生最低分为568，对应位次为30576.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-色盲专业情况",
        "question": "以下专业可以报考吗？电子科学与技术、机器人工程、计算机科学与技术、能源互联网工程工程、物理学、能源与动力、工程力学、水利水电工程、电子信息工程、给排水科学与工程、土木工程、自动化、光电信息科学与工程、车辆工程、电气工程及其自动化、机械电子工程",
        "answer": "考生你好，我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。具体请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-江西美术",
        "question": "我是江西的美术生，综合分是555.41，能够录取该校吗？能录取什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省艺术本科批艺术类录取最低分为761，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-试验班",
        "question": "报考太原理工大学试验班对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "考生你好，没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师你好！浙江物化生选考生602分，位次51000.能报贵校的“能源互联工程”吗？这个专业对色觉有要求吗？",
        "answer": "考生你好，我校能源互联网工程专业2023年在浙江省招生最低分625，对应位次为29837，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-音乐生志愿填报",
        "question": "请问今年招收湖北音乐生吗？如果招收是多少个呢",
        "answer": "考生你好，我校今年面向湖北省艺考类只招收设计类与美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问新疆考生，物化生482排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "若有机会，女生建议填报什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在新疆本科一批理工类录取最低分为477。今年在新疆本科一批理工类招生专业均可报名尝试（资源勘查工程除外），依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "若有机会，女生建议填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校2023年在新疆本科一批理工类录取最低分为477。今年在新疆本科一批理工类招生专业均可报名尝试（资源勘查工程除外），依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417，投档有机会进入学校,动画，视觉传达，环境设计，文物修复专业学习吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省艺术本科批艺术类专业录取最低分761，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-江苏美术生",
        "question": "请问江苏美术生投档分537位次1805报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏省艺术（历史）类专业录取最低分为723，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "光电信息科学与技术和电气自动华和计算机科学与技术在湖南23年物理类分数线",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省光电信息科学与工程录取最低分为598，对应位次为16031；电气工程及其自动化专业录取最低分为604，对应位次为13674.计算机科学与技术录取最低分为604，对应位次为13674."
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "您好，浙江省有色弱的理科考生能否报考贵校的化学类专业",
        "answer": "我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-投档比",
        "question": "请问重庆没有服从调剂选项，提档会被退档吗",
        "answer": "考生你好，采用平行志愿录取模式的省份，进入调档线的考生，考生专业志愿无法满足时，则调剂到招生计划未完成的专业；若不服从调剂，则作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-材料学培养方向",
        "question": "材料学培养方向是什么？学科建设怎么样?就业情况怎么样？考研率保研率有多少？",
        "answer": "考生你好，材料学属于材料科学与工程学院，具体培养方向可以到太原理工大学材料科学与工程学院官网查询。就业情况每个专业各不相同，目前材料科学与工程专业毕业落实率为72.51%，升学率50.86%；学校整体保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保研率",
        "question": "是多少",
        "answer": "考生你好，我校整体保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-宿舍",
        "question": "有空调吗，独立卫生间，一寝几个人，是上床下桌吗",
        "answer": "考生你好，我校学生宿舍暂时没有安装空调；宿舍四人间、六人间均有，具体等入学后公寓管理中心安排。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-辽宁考生冲校",
        "question": "辽宁考生 男孩 物化地 586分 报考材料科学与工程 几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校材料科学与工程2023年在辽宁省招生最低分为585，对应位次为14877，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，是否有被录取的希望，位次在17838",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西省本科一批理工类招生最低分为542，对应位次为18009.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-高考咨询",
        "question": "河南理科生606分报考本校电气工程及其自动化的可能性大不大",
        "answer": "考生你好，我校电气工程及其自动化专业2023年在河南省招生最低分为605，对应位次为18689，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "您好，我是湖北考生，选科物化生，596分，位次19000-19537，请问有希望上贵校的能源互联网工程吗？谢谢解答！",
        "answer": "考生你好，我校2023年能源互联网工程在湖北省录取最低分为601，对应位次为18891，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校会根据模拟报志愿结果选择合适投档比例，最高不超过105%。进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考咨询",
        "question": "请问山西理科556分报考贵校软件工程专业有多大希望",
        "answer": "考生你好，今年我校预估软件工程录取最低分为528左右，希望较大。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-换专业",
        "question": "您好，请问国际经济与贸易可以转会计学吗？什么时候可以转，成功率如何？会计专业保研率是多少？",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。学校整体保研率在9%左右。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-105%投档",
        "question": "只要是选择服从调剂如果档案被该校提走都能保证有学上吗？",
        "answer": "考生你好，是的。进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-105%投档问题",
        "question": "如果想要报该校的软件工程，但是他是唯一的1b专业，如果档案被该校提走，但是却属于那5%选择服从调剂会不会有退档的风险？",
        "answer": "考生你好，我校1B批次只有软件工程一个专业，提档即录取。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-体育生",
        "question": "文化课372，体育94.96，有机会被贵校体育类专业录取吗？内蒙古考生",
        "answer": "考生你好，我校2023年在内蒙古体育类专业招生最高分为99/377，最低分为98/308.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-贵校城乡规划专业需要学习高等数学吗",
        "question": "贵校城乡规划专业需要学习高等数学吗，若有，学习多长时间",
        "answer": "考生你好，城乡规划专业属于建筑学院，具体请查询太原理工大学建筑学院官网或拨打建筑学院咨询电话询问。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生物理类587分，位次7121名，可以填报贵校的哪些专业，计算机类有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃本科一批物理类录取最低分为519，对应位次为9207。电子科学与技术专业录取最低分为536，对应位次为6481，数据科学与大数据技术最低分为526，对应位次为8012.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省美术类专业录取最低分为606，请具体查询2023年综合分计算规则与2024年是否相同，根据综合分再考虑，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-海南高考",
        "question": "今年考了537，然后你们学校在海南招的城乡规划和建筑学，去年没有在海南招生，我能上的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在海南城乡规划专业录取最低分为656，对应位次为4291，建筑学最低分为651，对应位次为4735.每年报考形势不同，仅供参考。建议考虑别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询一下城乡规划，建筑学",
        "question": "入校后加试美术，成绩不合格者转专业怎么理解？",
        "answer": "考生你好，入学后加试美术时，只要具有学习基础，通过率很高，无需担心。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。不需要留级学习。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。考生专业志愿无法满足时，则调剂到招生计划尚未完成的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-河北物化生考生咨询",
        "question": "河北物化生570分 排名36748 请问可以报贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年计算机科学与技术专业在河北省录取最低分为615，对应位次为9678.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-辽宁考生，位次13240，想学机械类相关的专业",
        "question": "我非常希望能考入贵校学习机械类相关专业，请问我的位次报考哪个专业比较稳妥，谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校2023年在辽宁省普通物理类机械设计制造及其自动化录取最低分为606，对应位次为9891，机械类专业最低分为车辆工程，位次为10801，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-辽宁考生，位次13240，能上贵校哪个专业？",
        "question": "我非常希望能考入贵校学习深造，我的位次报贵校哪个专业比较稳妥。",
        "answer": "考生你好，我校2023年在辽宁省普通本科物理类录取最高分为615，对应位次为8027，最低分为528，对应位次为32882.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-退档",
        "question": "但是学校的投档比不是1：1.05而且他是唯一的1b专业如果服从调剂他的专业也没有别的专业就是会不会进入学校档案但是却被退档然后影响1b其他志愿的录取",
        "answer": "考生你好， 你的语言表达很不清晰，我校1B专业只有软件工程一个专业。进档即录取，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-黑龙江理科体育生总分526",
        "question": "您好，黑龙江理科体育成绩84文化370，总分526分能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，我校2023年在黑龙江体育理体育教育专业录取最高分为92/326，最低分为85/244。每年报考形势不同，仅供参考。录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校2023年在吉林省本科一批理工类最高分为547，对应位次为6763，最低分为468，对应位次为18976.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "湖北598物化生可以报什么好点专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北省普通物理类录取最高分为615，对应位次为13191，最低分为590，对应位次为23984.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "辽宁美术238文化508有机会报考贵校视觉传达设计专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年视觉传达与设计专业在辽宁省录取最低分为738，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-理科574可以被录取吗！",
        "question": "如果录取可以考到哪个专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省招生本科一批A理工类录取最高分为596，对应位次为5288.最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生你好进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。无单科成绩要求；我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-志愿填报",
        "question": "老师您好！ 文科544分，可以报咱理工大吗？如可以，可报什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省本科一批文史类招生最低分为516，对应位次为3989.每年报考形势不同，仅供参考。根据个人发展规划与喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保研",
        "question": "电气工程及其自动化专业有本院有保研吗",
        "answer": "考生你好，具有保研资格，学校整体保研率在9%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西考生，女，理科563，贵校的化学，应用化学，和化学工程能报考吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山西省本科一批A化学工程与工艺专业招生最低分为542，对应位次为17900，化学专业招生最低分为541，对应位次为18179，应用化学最低分为538，对应位次为19136.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.15能否尝试报考本校的美术专业，太原理工",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省美术类专业招生最低分为606，请具体查询2023年/2024年综合分计算规则。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山东600分物化生位次22221 建议报考贵校机械及自动化吗",
        "question": "山东600分物化生位次22221 建议报考贵校机械及自动化吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年机械设计制造及其自动化专业在山东省招生最低分为600，对应位次为24346.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山东",
        "question": "山东美术考生，综合分数556.75，排名1060，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省美术类专业招生最低分为623，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-住宿",
        "question": "宿舍有无空调？电气工程及其自动化专业大学四年都在同一校区吗？",
        "answer": "考生你好，我校宿舍内没有空调，电气工程及其自动化专业目前安排大一在明向校区，后三年在迎西校区。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-色弱.单色识别不全能报考电气工程及其自动化专业吗？广东考生5",
        "question": "色弱.单色识别不全能报考电气工程及其自动化专业吗？广东考生599排位22 700录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东省电气工程及其自动化专业招生最低分为595，对应位次为30887.每年报考形势不同，仅供参考。我校对学生的体检要求按照教育部等部门引发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，投档后不会因为色盲色弱退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-舞蹈",
        "question": "舞蹈类标了只招民族舞考生，中国舞包括民族民间，可以报吗",
        "answer": "考生你好，舞蹈表演专业我校今年不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业",
        "question": "麻烦问下，今年软件工程的录取位次约是多少，有保研吗？",
        "answer": "考生你好，2023年软件工程招生最低分为505，对应位次为31571.今年预估为528分左右。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业政策",
        "question": "是所有专业都能转专业吗",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。所有转专业不可以跨批次和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业具体政策是怎样的？",
        "answer": "共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "考生你好，每年政策不同，具体入学后咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业",
        "question": "量子信息科学对色觉什么要求",
        "answer": "考生你好！学校对学生的体检要求按照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。具体参考报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-河南美术综合分今年还是文+专吗？",
        "question": "河南美术综合分今年还是文+专吗？",
        "answer": "考生你好，我校根据考生所在省份投档规则进行录取，请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "软件工程专业是否可以转专业，毕业证是否一样。",
        "answer": "考生你好，软件工程不可以转专业，所有转专业不可以跨批次和文理。毕业证一样。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为Y3的音乐表演专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省音乐表演Y3方向录取最低分为238.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-学院分配和保研",
        "question": "1.新生是怎么分配学院的，哪些专业老校区哪些新校区 2.哪些专业可以申请保研 3.保研可以保到哪些学校",
        "answer": "考生你好，2024年入学新生入学，材料、化工和矿院在虎峪校区，其他学院新生在明向校区。学校专业有保研名额，整体保研率为9%左右。保研学校需自己申请。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-几个问题",
        "question": "学校如果服从调剂会不会退档 入学后能不能转专业，条件有哪些 大学里面有没有双学位政策 有无安排专业级差政策",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省普通历史类招生最低分为568，对应位次为4901，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "考生你好，我校机械设计制造及其自动化（中外合办）专业今年面向江苏省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-排名多少可以报理工大？",
        "question": "排名多少可以报理工大？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省本科一批A理工录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "考生你好，我校2023年在青海普通理科录取最低分405，位次5570.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "你好，请问安徽考生610分/19713名，有希望录取贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年自动化专业在安徽省录取最低分为593，对应位次为18796.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西，529分，位次32599，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省本科一批A理工录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师好！我们江苏物化地578位次约五万，请问03专业组能否录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏省普通物理类最低分为595，对应位次为36406，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-地方专项计划转专业咨询",
        "question": "请问老师通过地方专项计划进去大学后，有机会转专业吗？转专业除成绩外还有其他限制吗？比如只能转至某些专业",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-能否录取",
        "question": "老师您好，安徽历史方向5400名左右能否被贵校录取。",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省本科一批文史类招生最低分为564，对应位次为4811，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "今年在山西省内排名14380 有机会被能源互联网录取吗",
        "answer": "考生你好，我校本科一批A能源互联网工程专业2023年在山西省招生最低分为551，对应位次为15192.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-招生计划",
        "question": "请问如何查看贵校的2024年招生计划",
        "answer": "考生你好，具体招生计划请查询报考指南，官网目前未公布今年全国整体招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "河南考生608分，位次18642，能够承诺报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年电气工程及其自动化专业在河南省招生最低分为605，对应位次为18689.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "广西 物化生561，位次20801，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西省本科一批理工类招生最低分为542，对应位次为18009.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保研",
        "question": "转专业之后还有没有保研资格？如果有，那么跨专业类别进行的转专业和不跨专业类别进行的转专业，保研资格是否一样？",
        "answer": "考生你好，转专业后在新专业一样具有保研资格。具体保研率每个专业各不相同。具体入学后咨询所在学院。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "考生你好，目前没有入学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "理科516分报考软件工程有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年软件工程招生最低分为505，对应位次为31571.今年预估为528左右，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取咨询",
        "question": "老师好，我家孩子江西文科美术生，文化分493，专业统考分253.33，综合563.16，专业位次377，有机会入读贵校吗？？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西省艺术本科批艺术类招生最高分为829，最低分为761.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保研",
        "question": "贵校自动化专业保研率是多少",
        "answer": "考生你好，我校所有专业整体保研率在9%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我想咨询一下安徽599分，26315名录取贵校自动化专业可能性大吗",
        "answer": "考生你好，我校自动化专业2023年在安徽省招生最低分为593，对应位次为18796.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-您好，我想咨询一下2024新生入学事宜",
        "question": "2024新生软件工程专业是在明向校区吗",
        "answer": "考生你好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-校区",
        "question": "2024级材料、化工、矿院三个学院的新生在虎峪校区，其他学院均在明向校区。 所指的其他学院，大二到大四哪些专业还会继续留在明向校区，大二到大四哪些专业会分到迎西或者虎峪校区？",
        "answer": "机械与运载工程学院、建筑学院、电气与动力工程学院、土木工程学院、水利科学与工程学院后三年大概率会搬到迎西校区。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率？保研情况如何？",
        "answer": "考生你好，我校不同专业升学率均不相同；学校整体保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询",
        "question": "您好，请问陕西考生位次11589能进入贵校的集成电路设计与集成系统专业吗？",
        "answer": "考生你好，集成电路设计与集成系统专业2023年在陕西省招生最低分为564，对应位次为11815.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "湖南美术生专业242文化403有希望吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在湖南省艺术类（历史）招生最高分为721，最低分为671.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业调剂",
        "question": "报贵校一本志愿6个1A专业，如果6个1A专业没有录取，同意调剂。会不会被调剂到1B",
        "answer": "考生你好，本科一批A与本科一批B不属于一个批次，不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "天津613分8821名次能报该校安全工程或者智能感知吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在天津市安全工程招生最低分为617，对应位次为9046；智能感知工程最低分为620，对应位次为8448.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山东",
        "question": "山东考生598分位次23224被贵校录取几率大吗 选科政史生能报考贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东省综合改革类招生最低分为575，对应位次为44558.具体可报专业请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广西本科一批理工类招生最高分为588，对应位次为6936，最低分为542，对应位次为18009.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-实验班介绍",
        "question": "哪些本硕连读，哪些本硕博连读",
        "answer": "考生你好，所有试验班均实行本硕或本硕博贯通培养模式（硕博均有保障，学生自主选择）。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-安徽物理类考生",
        "question": "省排名19000+可以报考吗，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省理科招生最高分为610，对应位次为12195；最低分为575，对应位次为27507.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业",
        "question": "老师您好，我是安徽省考生，省排名22432，填服从，在贵校02专业组能选到热门专业吗？",
        "answer": "考生你好，请具体阐述02专业组的热门专业。我校2023年在安徽省理科招生最低分为575，对应位次为27507.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-实验班介绍",
        "question": "实验班是硕博连读还是别的",
        "answer": "考生你好，试验班学生实行本硕或本硕博贯通培养模式（硕博均有保障，学生自主选择）。试验班学生实行动态调整机制，机制如下："
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省普通物理类招生最低分为589，对应位次为35719.进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-老师好，湖北物化生男，排位13728",
        "question": "想报考太原理工的电气工程及其自动化、机械设计制造及其自动化、电子信息工程专、计算机科学与技术等专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北省普通物理类电气工程及其自动化专业最低分为612，对应位次为14316，机械设计制造及其自动化最低分为605，对应位次为17131，计算机科学与技术最低分为最低分为609对应位次为15469.没有电子信息工程专业。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考咨询 新疆考生",
        "question": "您好，我是新疆单列类文科，分数408 位次846 有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在新疆内地班文史录取最低分为467，预科文史最低分为426，预科历年文史最低分为390.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "广东省排位36042有希望吗",
        "answer": "考生你好，2023年广东省普通物理类最低分589，位次31658，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业咨询",
        "question": "湖南省物生地571能报考贵校的最好的专业是哪个",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省普通物理类招生最低分为568，对应位次为30576.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师，陕西理工类，排位33000,能上咱们学校的什么专业？",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西美术艺考生综合分487有可能入贵校吗？（任意美术专业皆可）",
        "answer": "考生你好，我校2023年本科一批A美术类专业在山西招生录取最低分为工艺美术专业的606分，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业",
        "question": "您好，我想咨询一下，贵校飞行器设计与工程专业如何呢？本专业侧重何种方向？考研率如何？是否有保研资格？",
        "answer": "考生你好，飞行器设计与工程专业属于航空航天学院，具体请查询太原理工大学航空航天学院官网。考研率较高，学校整体保研率大概为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "陕西 理科男 429分，可以报考贵校？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在陕西省理工类招生最低分为450，对应位次为57809.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西本省今年考了564可以进飞行器设计这个专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校飞行器设计与工程专业2023年在山西省理科录取最低分为552，对应位次为14898.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-服从调剂会不会被退档",
        "question": "请问服从调剂以后会不会被退档，入学能不能转专业，具体要求是什么",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西报考咨询",
        "question": "今年陕西的最低录取位次大概是多少",
        "answer": "考生你好，每年报考形势不同，无法预估大概位次。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "贵州考生贵州考生排位32000左右冲贵校应用化学专业几率大吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校应用化学在贵州省招生最低分为513，对应位次为24505.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取几率及转专业政策咨询",
        "question": "老师您好，我是宁夏理工考生，总分531，位次2989，想报考贵校，请问录取几率如何？往年录取位次是多少？转专业政策是否宽松？有哪些要求？烦请解答。谢谢",
        "answer": " 考生你好，我校2023年在宁夏本科一批理工类招生最低分为438，对应位次为7820，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-调剂，投档",
        "question": "投档比，以及是否会被调剂到中外合作专业",
        "answer": "考生你好，我校依据模拟结果选择合适投档比例，最高不超过105%，中外合作专业在重庆没有招生，不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-老师，湖南省物化生排名29116名",
        "question": "明进工学专业吗？或者中外合作的“机械设计制造及其自动化”吗?",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省普通物理类招生最低分为568，对应位次为30576，即为机械设计制造及其自动化（中外合办）专业。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "广西572，位次15824可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广西本科一批理工类招生最低分为542，对应位次为18009，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业代码",
        "question": "请问智能医学工程专业代码是多少",
        "answer": "考生你好，具体请查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-地方专项若未被录取还能在普通报考中报考相同的院校和专业吗",
        "question": "地方专项的不录取是否会影响其他的报考",
        "answer": "考生你好，地方专项、国家专项、本科一批A等不属于同一批次，不会互相影响。具体查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-江苏物化生601排位29207",
        "question": "上贵校机会大不大，有匹配的专业能否推荐一下，",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏省普通物理类招生最低分为595，对应位次为36406，每年报考形势不同，仅供参考。根据个人发展规划与喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-*@qq.con",
        "question": "招生办的老师们你们好！我是四川考生的家长，理科612分，想报考贵校计算机类有希望吗？",
        "answer": "考生家长你好，我校2023年在四川省计算机科学与技术招生最低分为615，对应位次为15374，其他计算机相关专业录取位次在18000名之前，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "河南理科501，位次146167，有机会被该校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省本科一批理工类招生最低分为580，对应位次为37479.每年报考形势不同，仅供参考，但希望不大，建议考虑其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "能否从化学专业转到电气自动化专业，有什么要求吗",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到英语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。双学位相关条件具体等入学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-几率大吗？",
        "question": "您好，我是浙江学生，位次36883，入读贵校几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江省本科普通批招生最低分为608，对应位次为45061。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-湖南物理文化464体育转业266能被贵校录取吗",
        "question": "i",
        "answer": "考生你好，2023年我校在湖南省体育类（物理）招生最低分为261/459.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-四川考生",
        "question": "今年高考分数612排位19193，能就读贵校的计算机或是电气，自动化专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川省招生计算机科学与技术和电气工程及其自动化专业最低分均为615，对应位次为15374。自动化专业最低分为609，对应位次为18012.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有没物化绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西省本科一批理工招生最低分为582，对应位次为15399.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "能从1B的软件工程转为1A的计算机专业吗？",
        "answer": "考生你好，所有转专业不可以跨批次和文理。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-考研率",
        "question": "太理的软件工程考研难度怎么样啊",
        "answer": "考生你好，太原理工大学软件工程就业较好，考研难度因人而异。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-师资情况",
        "question": "太理的软件工程的师资力量怎么样啊",
        "answer": "考生你好，太原理工大学师资力量优异，具体查询太原理工大学官网信息。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-理科女生533位次排名30253",
        "question": "能报太理的软件工程吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年软件工程最低分为505，对应位次为31571，今年预估大概分数为528.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-四川考生",
        "question": "位次是78000名，可以进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在四川省本科一批理工类招生最低分为576，对应位次为36337，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师你好，山西本省美术类考生，综合分515，位次329，可以报贵校文物保护与修复专业吗",
        "answer": "考生你好，文物保护与修复专业2023年在山西省招生最低分为643，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-有哪些工科类专业本科四年一直在明向校区",
        "question": "有哪些工科类专业本科四年一直在明向校区",
        "answer": "考生你好，计算机科学与技术学院，电子信息与光学工程学院，航空航天学院，大数据学院的专业目前大学四年在明向校区。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-地方专项计划录取",
        "question": "山西理科考生，我的位次为26259，想通过地方专项报考贵校，希望大不大呢？想通过地方专项报考计算机科学与技术这个专业，可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校地方专项理工类在山西省招生最低分为493，对应位次为36771。计算机科学与技术专业最低分为566，对应位次为11268.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-有哪些工学类专业本科四年一直在明向校区",
        "question": "有哪些工学类专业本科四年一直在明向校区",
        "answer": "请不要重复提问。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐生综合分433报考贵校录取率为多少",
        "answer": "考生你好，我校会依据模拟结果选择投档比例，最高不超过105%。2023年我校音乐表演在山东省招生最低分为235.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-您好，我是本省2024级考生(复读生)",
        "question": "总分559分，省排名19864名，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省招生本科一批A理工类录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "陕西理科一万七可以录在什么专业",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-有哪些专业本科四年一直在明向校区",
        "question": "有哪些专业大学四年一直在明向校区",
        "answer": "考生你好，理学类、艺术类、人文社科类和部分工学类在明向校区。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省普通物理类招生最低分为568，对应位次为30576.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-宿舍",
        "question": "贵校体育教育专业宿舍几人间",
        "answer": "考生你好，我校住宿四人间、六人间都有，具体等入学后分配。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-北京考生物化生589 ，位次12794",
        "question": "北京考生物化生589 ，位次12794，可以报咱们学校吗？机械设计制造及其自动化专业录取吗？不想接受金属材料工程（去年无）、应用物理学专业.",
        "answer": "考生你好，我校机械设计制造及其自动化专业2023年在北京招生最低分为590，对应位次为12247，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-辽宁考生位次13240，能被贵校明向校区人工智能专业录取吗",
        "question": "辽宁考生位次13240，能被贵校明向校区人工智能专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校人工智能专业2023年在辽宁省招生最低分为609，对应位次为9244.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考会计学？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "考生你好！学校对学生的体检要求按照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。可以报考，具体参考报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "考生你好！学校对学生的体检要求按照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。具体查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-自动化转专业",
        "question": "自动化如何转到电子信息专业，太理最好的专业是什么专业，转入转出政策是什么",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-投档",
        "question": "是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西报考问题",
        "question": "1·贵校去年和前年在陕招生位次相差较大，应以哪年为准 2·今年在陕西没有英语专业吗 3·本人534分排名28600，进入化学专业能稳吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省进行征集志愿，所以最低分位次较低，可以参考最近三年数据综合考虑报考。今年英语专业在陕西省只面向文史类招生。化学专业2023年招生最低分为451，对应位次为57192，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "陕西文科516 位次7813 有机会被贵校录取吗 倘若录取后转专业困难吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省本科一批文史类招生最低分为489，对应位次为14516.每年报考形势不同，仅供参考。共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询",
        "question": "您好,请问陕西24届考生588分可以进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-采矿工程转生物医学工程专业需要满足哪些条件？",
        "question": "采矿工程转生物医学工程专业需要满足哪些条件？",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-采矿工程转生物工程专业需要满足哪些条件？",
        "question": "采矿工程转生物工程专业需要满足哪些条件？",
        "answer": "考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山东考生位次三万五千，物化组合，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山东省综合改革类录取最低分为575，对应位次为44558，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西548 23317",
        "question": "请问陕西548 23317位可以进本校的机械专业吗",
        "answer": "考生你好，我校机械设计制造及其自动化专业2023年在陕西省招生最低分为553，对应位次为14398.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业录取",
        "question": "2023年电气工程及其自动化专业在山西的招生人数",
        "answer": "考生你好，2023年电气工程及其自动化专业在山西的招生人数为95."
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西文科532分，位次5260,报咱们法学有把握吗",
        "question": "陕西文科532分，位次5260,报咱们法学有把握吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校法学专业文史类在陕西省招生最低分为546，对应位次为3821，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "你好陕西省489排名52062可以上吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "重庆高考排位8874能报考贵校电子信息工程或计算机类专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年电子信息科学工程专业在重庆招生最低分为588，对应位次为9265.计算机科学与技术最低分为588，对应位次为9265. 每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "question": "请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "answer": "考生你好，采取平行志愿录取模式的省份，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，进档不退。若所报专业没有录取，则调剂到没有录满的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询",
        "question": "江苏物化生601，位次29982，想报计算机，自动化类，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校计算机科学与技术专业2023年在江苏省招生最低分为612，对应位次为24194.自动化专业最低分为610，对应位次为25495。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-理科女541分有机会被录取吗",
        "question": "理科女541分有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省招生本科一批A理工类录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "在陕西投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校每年会根据模拟结果确定提档比例，最高不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询",
        "question": "江西考生美术与设计类本科综合分538.16，美术与设计类本科排名1417能录学校视觉传达专业吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校视觉传达设计专业2023年在江西省招生最低分为828，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-软件工程",
        "question": "山西理科518，位次37899，可以上软件工程吗？",
        "answer": "考生你好，我校软件工程专业2023年招生最低分为505，对应位次为31571.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-云南考生排名8872-9109",
        "question": "请问报考贵校的人工智能专业稳妥吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校人工智能专业在云南省未招生，没有具体数据，每年报考形势不同，无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理科575，位次15000，能报咱学校么",
        "question": "陕西理科575，位次15000，能报咱学校么",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-化学工程与工艺和化学工程与技术",
        "question": "老师您好，我看贵校的化学工程与技术是双一流学科，但是在去年专业设置里并没有化学工程与技术而是化学工程与工艺，这两个是一样的吗？",
        "answer": "考生你好，我校化学工程与技术入选国家“双一流”建设学科，化学工程与工艺是一个具体专业。学科与专业定义不同。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-2024高考理工位次29305报考面向贫困地区国家专项计划",
        "question": "老师您好，2024高考理工位次29305，能报考面向贫困地区国家专项招生计划专业吗？大概能录取什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年地方专项理工类最低分为493，对应位次为36771，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "您好，陕西理科考生高考分数517，位次36499，报考贵校智能医学工程专业有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年智能医学工程在陕西省招生最低分为456，对应位次为54103。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-地方专项计划",
        "question": "怎样使用地方专项计划，6月26号登录招生网直接填报志愿就可以吗？如果是，如何证明6月26号填报志愿的我是使用了地方专项计划的考生呢？",
        "answer": "考生你好，地方专项计划属于面向贫困地区专项本科一批批次，具体查询报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理科位次14900，能上贵校计算机或者近似专业么",
        "question": "陕西理科位次14900，能上贵校计算机或者近似专业么",
        "answer": "考生你好，我校2023年计算机科学与技术专业在陕西省招生最低分为572，对应位次为10203.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-贵校电气工程及其自动化的去年专业录取分数和位次是多少呢",
        "question": "？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省电气工程及其自动化专业招生最低分为564，对应位次为11815."
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-有希望录取吗",
        "question": "江苏考生物化生601，位次29982，想报贵校自动化，计算机，电子信息专业，请问有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏省自动化专业招生最低分为610，对应位次为25495.计算机科学与技术专业最低分为612，对应位次为24194.电子信息工程专业最低分为611，对应位次为24840.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "你好，陕西理工492，50000名，有机会进入贵校不",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北省音乐表演专业招生最低分为161，最高分为177.每年报考形势不同，仅供参考。我校暂未开设音教专业，没有相关数据。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-咨询",
        "question": "24年山西高考571分位次15360可以报考贵校的那些专业呢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省招生本科一批A理工类录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西文科",
        "question": "陕西文科12248能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省本科一批A文史类招生最低分为489，对应位次为14516，每年报考形式不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考咨询",
        "question": "山西考生理科598分，电气专业概率高不高",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省电气工程及其自动化专业招生最低分为572，对应位次为9840.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "老师您好，国际经济与贸易和汉语言国际教育与法学是否属于同一大类？能否从前两个专业转到法学？",
        "answer": " 考生你好，国际经济与贸易属于人文社会科学类（经济管理），汉语国际教育和法学属于人文社会科学类（专业培养）。共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "安徽纯理599位次25945可以上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省本科一批理工类招生最低分为575，对应位次为27507.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-，",
        "question": "安徽理科男 位次20510能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省本科一批理工类招生最低分为575，对应位次为27507.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-专业调剂",
        "question": "大类招生，专业调剂是在所填写的6个专业中调剂？还是在整个专业大类中调剂？能保所填写的6个专业吗？",
        "answer": "考生你好，若填写服从专业调剂，则从你所在省份可以报考的的所有没招满专业中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山西考生559上太理什么专业",
        "question": "有什么专业可以上，",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省招生本科一批A理工类录取最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。依据个人发展规划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理科男，位次24072报考你们学校机械类专业能上吗",
        "question": "能报吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西省招生机械制造及其自动化专业最低分为553，对应位次为14398.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "辽宁纯理科572位次23000有机会考上吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在辽宁省普通物理类招生最低分为528，对应位次为32882.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-转专业",
        "question": "老师，请问贵校可以转专业吗？需要什么条件？",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西艺文 文化420 专业214 综合478 综合位次1800左右能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山西省本科一批A艺术类招生平均分为580，每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-保专业政策",
        "question": "大类招生有保专业政策吗？",
        "answer": "考生你好，没有理解你说的保专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-地方专项计划",
        "question": "548可以报咱们学校的地方专项吗 有什么专业可选",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西省招生地方专项理工类最低分为493，对应位次为36771.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师您好，今年的分数532，位次是30875，如果走专项，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年山西省招生地方专项理工类最低分为493，对应位次为36771.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生，位次在16365，有机会被贵校录取吗？会录取到哪些专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西省本科一批A类理工招生最低分为531，对应位次为21492.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-2024届理科位次27087分数541分能否报考软件工程专业",
        "question": "想冲",
        "answer": "考生你好，我校2023年招生软件工程最低分为505，对应位次为31571。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-提档且服从调剂会被退档吗",
        "question": "提档后且选择服从调剂还有可能被退档吗",
        "answer": "考生你好，进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理工位次11540",
        "question": "能报什么专业",
        "answer": "考生你好，每年报考形势不同，根据个人发展计划和喜好选择合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南省普通物理类招生最低分为568，对应位次为30576.每年报考形势不同，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "陕西考生505分，位次9989能报考该学校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在陕西省文史类招生最低分为489，对应位次为14516.每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取咨询",
        "question": "河北省考生。省内排名一万，在贵校可以选择那些工学专业呢",
        "answer": "考生你好，每年报考形势不同，根据个人发展和喜好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-您好，请问通过国家专项进入贵校后续可以转专业吗？转专业有什么",
        "question": "转专业",
        "answer": " 考生你好，共提供三次转专业机会：在一年级第一学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请转专业（不限专业类别）；在第二学期结束时成绩排名在本专业大类前20%的可申请在同一专业大类内转专业；学生在二年级第一学期结束时成绩排名在本专业前10%的可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山西558理科",
        "question": "请问neng上太理吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山西省理科一批A最低分为531，对应位次为21492。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，学校开设有小语种课程，入学后具体咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理科2024位次41770报考材料类专业",
        "question": "想冲",
        "answer": "考生你好，2023年我校材料类专业在陕西招生最高位次为13659，最低位次为55337。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西理科",
        "question": "陕西理科532可以报考吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。欢迎报考太原理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-陕西今年544能上贵校吗",
        "question": "女生",
        "answer": "考生你好，2023年我校本科一批理工类在陕西省招生最高分为578，对应位次为9074；最低分为450，对应位次为57809。欢迎报考太原理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "陕西省2024理科565可以报考飞机设计与工程吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年飞行器设计与工程专业在陕西省招生最低分为551，对应位次为14863。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "山西理科513，有希望冲一下吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西招生理工类本科一批A批次最低分为531，对应位次为21492。本科一批B批次最低分为505，对应位次为31571。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-宁夏理科503",
        "question": "机械制造可以报吗",
        "answer": "考生你好，2023年机械设计制造及其自动化专业在宁夏招生最低分496，对应位次为2974。每年报考形势不同，无法预估，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-老师好，山西考生565，电气工程及其自动化可以冲吗",
        "question": "老师好，山西考生565，电气工程及其自动化可以冲吗",
        "answer": "考生你好，电气工程及其自动化2023年在山西招生最低分为572，对应位次为9840。每年报考形势不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-您好，我想咨询一下2024新生入学事宜",
        "question": "请问2024新生是在哪个校区？是否入住明向校区新宿舍？谢谢。",
        "answer": "考生你好，2024级材料、化工、矿院三个学院的新生在虎峪校区，其他学院均在明向校区。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-内蒙古 理科 560",
        "question": "材料专业有半导体专业吗？",
        "answer": "考生你好，有材料方向的相关专业，具体请参考报考指南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-2024年招生河南考生么？",
        "question": "老师你好，2024年贵校招收河南考生么？分别是什么专业和分配数/",
        "answer": "考生你好，我校2024年招收河南考生，具体专业和数量请查询报考指南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-山西理科，2024年高考523分",
        "question": "老师，机械设计制造及其自动化（中外合作办学）可以录取吗？如果可以，冲的志愿我们就不填了，谢谢回答！",
        "answer": "考生你好，机械设计制造及其自动化（中外合作办学）2023在山西省招生最低分为503，对应位次为32398，每年报考形势不同，无法预估可能录取专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "考生你好，机械设计制造及其自动化(中外合作办学)培养模式是4+0；毕业证和学位证上没有中外合作办字样，和普通专业没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-贵校的食宿能介绍下么？",
        "question": "了解贵校的食宿，谢谢回复。",
        "answer": "考生你好，住宿方面为4人间或6人间；吃饭方面学校有不同的餐厅，各种菜系口味都有，根据个人喜好选用。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-想填报贵校英语专业",
        "question": "您好，我是陕西考生，理科480，可以填报贵校英语专业吗，可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校英语专业面向陕西省只招文史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-录取",
        "question": "老师您好，云南考生574位列14981有希望录取到贵校的那些专业，贵校的调档比是多少，会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在云南省本科一批招生最低分为565，对应位次为13433，每年报考形势不同，无法预估可能录取专业，仅供参考。进入调档线的考生，德、体合格且服从专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-预科",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "考生你好，具体请参考报考指南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-机械设计制造及其自动化(中外合作办学)，培养模式是否为4+0",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)，培养模式是否为4+0，高考录取对英语单科成绩是否有要求？学费多少？",
        "answer": "考生你好，机械设计制造及其自动化(中外合作办学)培养模式是4+0；对英语单科成绩无要求；学费是一年五万。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-往届生",
        "question": "收往届生吗",
        "answer": "考生你好！收往届生，欢迎报考太原理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-报考",
        "question": "请问，能源动力与工程这个专业色弱的学生可以报考吗？",
        "answer": "考生你好！学校对学生的体检要求按照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-请问电子科学与技术具体是学什么的？",
        "question": "色盲但单色识别正常能报考电子科学与技术专业吗",
        "answer": "考生你好！学校对学生的体检要求按照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。电子科学与技术专业目前属于电子信息与光学工程学院，具体授课内容可以访问太原理工大学电子信息与光学工程官网学科建设一栏查询。"
    },
    {
        "schoolName": "太原理工大学",
        "title": "太原理工大学-老师我想咨询一下咱们院校的服表专业，以后能不能考研，或辅修第",
        "question": "如果能辅修能否推荐一下专业？",
        "answer": "考生你好！可以考研，学生入学后可以选辅修，具体政策入学后详询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-理科",
        "question": "468 位次20w多一点，能报考吗，该院校设有专业极差吗，院校录取是按分数清还是专业清",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取概率",
        "question": "重庆考生历史类428分能报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山农",
        "question": "老师，我是山西理科考生440分八万五千位，有可能被2B专业录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考",
        "question": "老师好，河北物理类458分有希望报考贵校吗 如果有 专业选择有哪些呢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-投档",
        "question": "河南理科如果分数达到贵校的提档线，并同意调剂，被提档。各专业都没有被录取会不会退档？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西软件工程 2A批次",
        "question": "山西本土考生，你校软件工程由2A批次升到2B批次招生，参考历年分数意义不大，请问预计今年软件工程位次是否会提升？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-安徽考生",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "江西考生，物化生499，排名87754，有机会录取上什么类型专业吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-我要咨询",
        "question": "陕西理科470能上贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-河南考生理科488",
        "question": "河南考生理科488 名次167608有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-投档",
        "question": "想知道贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-浙江纯文558位次101684有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558位次101684有希望到贵校学习吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西农业大学",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西理科 472排名64179，报贵校工学类专业哪个可能性呀",
        "question": "山西理科 472排名64179，报贵校工学类专业哪个可能性呀",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-请问辽宁物化地458分有可能被贵校车辆工程专业录取吗？",
        "question": "男生73300排名",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，被录取有希望吗，谢谢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-陕西省2024年理工考生咨询",
        "question": "陕西省2024年理工考生，位次76753，分数452，可以报考贵校的工学类学科吗？有希望和机会吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-日语",
        "question": "该校是否支持（除英语专业）一切英语替换成日语",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-关于动物医学选科问题",
        "question": "你好！请问咱们学校的“动物医学”专业今年再选科目要求是什么？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西农业",
        "question": "你好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校视觉传达专业吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-城乡规划在哪个校区",
        "question": "城乡规划在哪个校区",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西美术考上",
        "question": "请问美术223文化382有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-3410专业 江苏物化政529能考上吗",
        "question": "3410专业 江苏物化政529能考上吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "理化地126694名可以报考动植物检疫",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业",
        "question": "你好，我为日语。余总的高考考生就是贵校，是否开展了日语班为日语高考生提供学习？若没有开设日语班，是否意味着日语高考生进入贵校之后需要学习英语，然后以英语四级毕业？然后贵校招生的投档比是多少呢？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-投报急问 机械设计制造及自动化 数据科学与大数据技术等",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校05专业组机械设计制造及自动化 数据科学与大数据技术 机器人工程，投招概率有多大",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业方向",
        "question": "您好，了解下，在对江苏招生计划中，贵校的动植物检疫专业，是动物检疫方向还是植物检疫方向，如何确认",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "内蒙古425物化生排名42200有希望报进来嘛？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-咨询",
        "question": "老师，省内理科546，上咱们学校的动物医学有多大的概率呢？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取概率",
        "question": "重庆考生历史类 428分 有机会报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-要求",
        "question": "你好，请问查看专业体检要求途径",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考",
        "question": "广东考生文科排名5.5w 可以报考该校的非热门专业吗？能被录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "山西理科431女有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "贵校在山西的投档比是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考问题",
        "question": "河南省理科生，24年高考成绩467，全省排名最低位次203994，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "天津物化地530分，30191-30474名之间，有希望被贵校的电子信息科学与技术专业录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考问题",
        "question": "贵校英语专业和国际经济与贸易专业有英语单科成绩要求吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西农业",
        "question": "湖北文科437分可以录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-湖北",
        "question": "还要体检吗，要求是什么",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "江西物生地481录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考",
        "question": "513分可以报考贵校的动物医学专业吗？贵校毕业需要英语四级吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校对外省考生的投档比是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比为多少 江西全理496 91774有机会录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-招生",
        "question": "山西文科521，有希望录取贵校法学吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "福建文科415位次30183希望大吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-四川招生",
        "question": "你好，在四川招生的农学（实验班）农学（含农学，功能农业方向）有什么区别吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-扩招",
        "question": "今年招生计划有哪些专业扩招或者缩招",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-咨询",
        "question": "请问贵校提档比例是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-分数还是顺序录取",
        "question": "投档比是多少 广东考生排名6万有希望贵校报考什么专业吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业级差",
        "question": "填报志愿的时候有专业级差吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "河南文科生517，位次27870有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-河北文科（大文)是否可以报本校草业科学",
        "question": "河北省文科生选科历地政，总分462（无民族加分），有希望上本校的草业科学吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西农业大学",
        "question": "河南文科45924，可以冲刺一下本学校的冷门专业吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-2024公费农科生",
        "question": "太原市万柏林区的考生毕业后分配工作是在万柏林区吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-宿舍",
        "question": "宿舍是上床下桌吗，几人间，有厕所吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-您好",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-您好",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-河南文科考生",
        "question": "河南文科省排名45924，冲刺贵校校的文科冷门几率大不大？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-招生",
        "question": "您好，我是河北文科生，高考531分位次23076，有希望被贵校的农村区域发展或者公关事业管理录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "学校是否认可河北省内的独生子女加分政策",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有希望报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-分配",
        "question": "请问贵校地方专项录取并毕业后，工作安排受限制吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-问题",
        "question": "山西理科2024年442分能被山西农业大学提前批录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-公费农科生招生范围",
        "question": "不在41个县区的可以报名吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-天津市提前批普通A批次招生种子科学与工程是公费农科生吗",
        "question": "是否属于事业编制 去哪里就业 全部免费吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-报考",
        "question": "文科生美术分215文化分346总分441.75能否尝试报考本校",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-贵校法学专业有保研资格吗",
        "question": "贵校法学专业有保研资格吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-有提前批吗",
        "question": "今年有提前批吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山东考生",
        "question": "请问老师，山东物化生518，有希望被我校食品质量与安全专业录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-招生",
        "question": "山西理科428有希望被贵校动物医学录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西临汾的 学的文科和美术 艺术222 文化课346 综合450 有希望上咱们学校吗？ 谢谢老师您的告知 期待您的来信",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-山西农业大学",
        "question": "河南理科466位次205769能上贵校？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "理科437被贵校2A软件工程录取几率大不大？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "请问，24届河南文科美术，文科314，美术202，请问有希望吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意愿报考贵校葡萄与葡萄酒工程专业是否有几率被录取",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-升学",
        "question": "贵校升研率是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-高考2024今年最低几万维持.会扩招吗",
        "question": "老师好，我是今年449分有没有可能上太谷农大，冲的可能有吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-咨询志愿录取问题（上海学生）",
        "question": "学生：顾恬溪 小三门：物理、化学、生物 总分436上海的分段排名在35,400人， 选贵校志愿1、动物医学 2、生物科学 志愿录取概率有多大，哪个志愿录取率最大 谢谢!",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-提档线",
        "question": "今年贵校在安徽的投档线和提档线是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-提档线",
        "question": "今年贵校的投档线和提档线是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-内蒙古录取",
        "question": "我是内蒙古考生432理科，能否进入贵校的动物医学？贵校的对内蒙古招生计划能否简单阐述一下？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-女生宿舍",
        "question": "女生宿舍有没有空调",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取和专业",
        "question": "广东省文科475，排名56615，能报考贵校什么专业，若服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-四川考生",
        "question": "四川理科524位次101095-102420能进贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "24考生472分物生地位次湖南省123312有没有机会进入贵校的英语类专业或者生物类专业！谢谢！",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "您好，陕西省美术考生，统考217，高考382，综合分462.25，综合排名四千，可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古理科考生404分可进贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江考生历史类441，省排17997，同位次187人，有可能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业农业机械化及其自动化",
        "question": "这个专业会涉及到去田地里吗？上课或者作业在田地里或者其他的?",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-日语考生可以报考贵校的公费农科生吗",
        "question": "480分山西理科日语考生可以报考贵校的公费农科生吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-日语",
        "question": "山西理科日语考生480能报考贵校的提前批农科生吗？能录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业",
        "question": "软件工程成为2a专业招生位次分数线会提高很多吗 山西理超过本科多少比较保险",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-动物类专业或动植物生产",
        "question": "陕西理科生444位次82792 有报考贵校的可能吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-查询专业",
        "question": "494分，女生适合报哪个专业？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-专业",
        "question": "你好如果被市场营销录取能转专业吗?要求是什么",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科男生507，排名在125728，想报考贵校植物保护有机会嘛？几率大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-色弱可以报考种子科学与工程专业吗？",
        "question": "陕西考生，有轻度色弱，能报考贵校种子科学与工程专业吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-录取",
        "question": "湖南物化生499分，能上贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-转专业",
        "question": "贵校能转专业吗？具体要求及方法是什么？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-能够有希望达到的专业",
        "question": "老师山西运城学生总分442，位次84509能报考吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西农业大学",
        "title": "山西农业大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 农学类，林学类专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山西医科大学",
        "question": "学校有几人间 学校有空调 风扇 阳台吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生，宿舍，专业",
        "question": "公共事业管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-湖北考生录取",
        "question": "老师，你好，我是湖北考生物化生男孩，高考606分，位次14934，报贵校的临床医学五年制希望大吗？请回复，谢谢！",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "广西考生历史组，超本科线80分，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-天津考生，507分，物化地专业。如果录取后可以转专业么",
        "question": "老师，您好。我是天津考生，如果报考103502专业，在学校读书期间，如果可以转专业是在这个专业组内转专业还是在相应的院系转专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "您好 天津市554分可以报考该校眼视光医学或者口腔医学吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-江苏考生",
        "question": "物化生 584 报考贵校临床或口腔哪个专业录取率高些",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-安徽物化生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-江苏考生",
        "question": "老师你好江苏考生物化生591报贵校340701录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "贵校护理，管理，助产可以转中医类专业吗，要求是什么，转专业文件怎么看",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-生物医学工程可否转专业至临床医学？",
        "question": "老师您好，我是来自广东的一名考生，选科为物化生，今年高考成绩为504，省排位为141703，贵校去年的生物医学工程专业与我的成绩与排位相近，我想请问如若我成功被该专业录取，可否之后转专业至临床医学？条件和要求是什么？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山西医科大学",
        "question": "山东449位次306663报本校医学类有把握吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-关于医学的保研问题",
        "question": "老师您好，本人是2024届的广西考生，高考成绩是511，想要填报贵校的临床医学或医学影像学，想知道贵校的保研条件，谢谢",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学实验技术",
        "question": "老师您好，贵校医学实验技术是属于本科范畴吗？山东物化生位次28万左右有机会统招进吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-投档比",
        "question": "在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "广东物理528，排名101335，有机会进入贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-中医药转临床医学",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，如被贵校山西医科大学中医药专业录取以后可以转临床医学吗？如果可以，有没有条件限制？具体条件是什么？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取转专业",
        "question": "1.如果想转入的专业，并不在今年招生计划的专业中，是否无法转入",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-parida",
        "question": "老师你好 我新疆单列类 理科 高考分数366有希望踏进山西医科大学吗 可以选择临床类吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考",
        "question": "老师，546想上咱们学校的汾阳学院的临床有多大的概率呢？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下2023年南疆单列护理学最低分和最低分排名分别都是多少呀，今年新疆单列类理科排名21953有希望上岸贵校护理专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-咨询",
        "question": "546，想上咱们学校精神医学有多大的概率呢？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-新疆理科考生排名20727可以通过对口援疆报考贵校吗",
        "question": "新疆理科考生排名20727可以通过对口援疆报考贵校护理学专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取(山西医科大)",
        "question": "湖北历政地517分，位次17003-17261有机会录取护理学嘛，护理学有没有什么要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-保研",
        "question": "学校的保研率是多少？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "吉林考生499两万六临床医学有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-临床医学",
        "question": "广东考生没有选化学可以报临床医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考",
        "question": "山东物化地483，位次221309有希望报贵校什么专业?",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取咨询",
        "question": "甘肃考生 分数476 位次42270 报考本校临床医学和临床药学有希望吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生",
        "question": "山西医科大学汾阳学院的招生简章和山西医科大学的是同一个吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-运动康复专业是在哪个校区？是主校区吗",
        "question": "运动康复专业是在哪个校区？是主校区吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取位次",
        "question": "请问贵校招考2022年位次与2023年招考位次相差较大，请问今年报考时参考位次需更偏重于哪个年份的比较准确？谢谢",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-江西 物化生 位次11669 报考临床医学5+3",
        "question": "江西 物化生 位次11669 报考临床医学5+3 几率大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "贵校对天津的临床医学志愿录取的分数线预期是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "老师好，在山西理科考生465分，位次68745名，可以被本校眼视光学录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。我校眼视光学专业，山西省内为一批次B类招生，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "天津物化生女生530能被贵校的临床医学5年制的专业录取吗，几率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-专业",
        "question": "运动康复专业在哪个校区？在这个校区的什么院系",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "请问广东物化生，位次64590，报考贵校的法医学专业概率大么？因为23年与22年的录取排名都在下降",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/查看学校近年在广东各专业录取情况，参考近三年法医学专业在广东录取情况，可以尝试报考，入学后，我校在第二学期、第四学期有2次转专业的机会。至于是否被录取，还需要考虑广东考生今年报考我校的情况"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/查看学校近年在安徽各专业录取情况，入学后，我校在第二学期、第四学期有2次转专业的机会。2023年我校临床医学专业在安徽录取最低分位次26000名，你的位次还是有一定差距。可以考虑山西医科大学汾阳学院临床...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生录取及转专业问题",
        "question": "1.贵校今年二本专业招护理？或者还其它招哪些？ 2.护理能转入法医学系吗？或者招的其它系有哪类专业能转入法医系呢？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/查看学校近年在四川各专业录取情况，入学后，我校在第二学期、第四学期有2次转专业的机会。我校护理学专业在四川为二批次招生，法医学2024年未在四川招生，不可以转入。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考",
        "question": "老师好： 本省546分，可以上咱们学校的临床或者麻醉吗？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/查看学校近年在山西各专业录取情况，入学后，我校在第二学期、第四学期有2次转专业的机会。2023年我校临床医学、麻醉学专业在山西录取最低分位次18000名，你的位次还是有一定差距。可以尝试我校一A精神医学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生",
        "question": "今年在四川招收口腔医学生麻",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。2024年我校口腔医学有在四川设置招生计划，具体请参考生源招办印发的志愿填报指南、或登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/招生计划查询"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学影像学 精神医学",
        "question": "老师您好！广东物化地 525/106734S有机会录取吗 我看2023年最低位数121114",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-专业",
        "question": "我是广西考生，专业组101里面有004临床医学和005临床医学，请问一下二者有什么区别？谢谢了",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。广西004为临床医学（5+3一体化）专业，为本硕一贯制培养，本科阶段顺利完成学习任务，毕业后直接转段至研究生阶段，不用参加研究生考试，且研究生3年期间，规培可同时进行，省3年时间；005临床医学为五年制本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取专业限制",
        "question": "重庆政史地考生可以报考护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。我校护理学专业选考科目必须有生物科目，你的选考科目不可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取问题",
        "question": "宁夏考生省内排名9308有希望上本校的口腔专业嘛，医学影像专业呢",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/查看学校近年在宁夏各专业录取情况，2022年口腔医学、医学影像学在宁夏录取最低分位次4300名左右，你的位次有一定差距；入学后，我校在第二学期、第四学期有2次转专业的机会。至于是否被录取，还需要考虑宁...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-咨询",
        "question": "请问山东大约多少分能报贵校",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "你好，报考贵校的信息管理与信息系统能否转专业到医学影像学",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-校区地址",
        "question": "临床药学专业在哪个校区",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东598分，物化生，临床5+3能录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "您好，我是云南省文科生今年高考成绩523分想报考你们学校，您看可以被哪个专业录取",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-护理",
        "question": "湖北物生政考生549分，位列49538名，能录取到贵校的护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-关于山西医科大学保研方面咨询",
        "question": "考研准备回辽宁 打算考中国医科大学的研 咨询一下山西医科大学保研率及考中国医科大学研究生和其他较好医科大学研究生的难度",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考",
        "question": "老师，我想报贵校的麻醉科或者是药学，491能上吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山东考生",
        "question": "请问高考成绩467，位次262885，选科物化生有希望被贵校医学实验技术专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山东物化史453有希望被录取吗",
        "question": "报考医学实验技术专业，被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-黑龙江物理组、临床医学5+3 能否录取？",
        "question": "黑龙江省，高考623分，省内排名5200左右，填报临床医学5+3，能否背录取？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-证书",
        "question": "学校会统一组织考规培证和执业证吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393，报取该校的医学影像希望大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-历史组，位次21360，有机会被贵校录取吗",
        "question": "广西考生，选课为政治地理，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-证书",
        "question": "你好，请问临床医学（5+3一体化儿科学）毕业时会有规培证和执业证",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山西考生612能否走了5+3",
        "question": "612，省排5309+，能否走上临床医学5+3",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "青海理科考生478，排名2887，录取到贵校临床医学的概率有多大",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-网络",
        "question": "您好，请问贵校有无线网覆盖吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-志愿填报",
        "question": "贵校对于平行志愿的调档比是多少？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-新生入读校区",
        "question": "临床医学新生是在汾阳校区报名吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-老师您好，天津物化生考生599分，位次12029。",
        "question": "老师您好，天津物化生考生599分，位次12029。报考医学影像学、口腔医学、口腔医学，录取概率怎么样？另外贵校如果服从调剂，身体条件也符合的情况下，是否也会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山东物化生",
        "question": "山东物化生476能上贵校医学检验技术或者医学影像学吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-汾阳学院",
        "question": "汾阳学院改名后还属于山西医科大学吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化政478能上吗？稳不稳",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学检验技术和医学实验技术",
        "question": "1.医学检验技术和医学实验技术考研方向有重合吗？ 2.今年医学实验技术在哪个校区就读学习？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-公共事业管理就业方向",
        "question": "选择公共事业管理专业，毕业后就业方向主要在哪些地方？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-490分可以报山西医科大学的口腔医学专业吗",
        "question": "今年的山西医科大学的口腔专业在二本段有招生计划吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-物化生",
        "question": "天津物化生考生上贵校需多少分",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "本校今年有本二批收取计划吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-河南理科511分能否上贵校口腔医学",
        "question": "河南理科511分能否上贵校口腔医学",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-咨询",
        "question": "山西省理科428有机会进入贵校汾阳学院护理专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-请问天津理科生505分有希望报考贵校的医学检验技术吗",
        "question": "请问天津理科生505分有希望报考贵校的医学检验技术吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-北京考生505分，选科物+化+生，临床能被录取吗",
        "question": "北京考生505分，选科物+化+生，物化生排名9162，临床能被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-河南考生475能不能被贵校录取",
        "question": "河南考生475倾向于中医康复 中医养生 中医能够被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生计划",
        "question": "贵校今年在四川招收法医吗？ 分数要求有大概吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-河南考生",
        "question": "河南考生，理科562，省排58400，请问报考贵校眼视光专业可有希望？另外贵校提档比例是1还是1:05？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考",
        "question": "山西文科考生473分能否报考该校",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山东物化生475报贵校的汾阳学院医学实验技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。农村订单定向医学生免费培养项目只招收农村生源，实行单报志愿、单设批次、单独录取。录取时，从高分到低分优先录取定岗单位所在县生源；如生源地考生不足，原则上从高分到低分录取生源所在地区（市）考生；如生源所在地区（市）考生仍不能满足，原则上从高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-提前批",
        "question": "我是长治理科考生，考了501分，能不能报告贵校提前批",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-老师，您好天津514分位次34831有希望被贵校录取吗",
        "question": "老师，您好天津514分位次34831有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生录取",
        "question": "四川，理科，543 有几个以下问题，希望能解答 1.我这个分数有能在贵校选择的专业吗？ 2.贵校转专业的难易度如何",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "老师，您好天津507分位次36803有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-山西医科大学",
        "question": "高考分数556，位次20500，可以报临床医学吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。请参考我校临床医学专业历年招生计划及录取分数：https://www.sxmu.edu.cn/bks/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "老师，您好！江苏理科553，位次76276，请问有望报考贵校么？",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。我校2023年江苏招生计划为10人，2023年录取最低分专业分数为570，位次为57928。请参考历年招生计划及录取分数："
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-询问学校报考分数及住宿情况",
        "question": "1、天津选科物化生，考高分数551，位次24672，想报考临床类儿科5+3及麻醉学，是否可以被录取？ 2、贵校住宿本科生几人间？每个校区的宿舍内是否都配有空调？谢谢",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，欢迎了解山西医科大学。我校本科采用英语语种教学，非英语语种请谨慎报考。非英语语种考生录取入校后，要按照学校英语教学安排开展。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-招生计划",
        "question": "2024年新疆招生计划",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。我校在新疆招生计划，请参考新疆招办印发的填报志愿指南，或登录我校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/，招生计划栏目查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-报考shanxiyike",
        "question": "新疆考生报考麻醉学的分数线及位次是怎么样的",
        "answer": "考生你好，欢迎了解山西医科大学。我校2024年首次在新疆内高班招收麻醉学专业。我校汾阳学院在新疆普通类有招生计划，可拨打汾阳学院0358--2100773电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-请问贵校在陕西中医学招文科生吗",
        "question": "468文科生位次20263，请问报考贵校的中医学专业可以吗",
        "answer": "考生您好，欢迎了解山西医科大学。我校无中医学专业，我校本科招生网  http://www.sxmu.edu.cn/bks/index.htm.为便于考生学校本科生咨询QQ群，请有意愿从事医学事业、报考我校的考生根据区域位置分别加入，便于咨询和了解学校本科生招生相关政策。山西1：1057110917；山西2：1139448653东部：9...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "老师 您好我想问一下咱们学校临床专业在宁夏今年录取最低位次是多少",
        "answer": "考生您好，欢迎了解山西医科大学。我校临床医学专业在宁夏2023年录取最低分数为474，位次为4411；儿科学专业2023年录取最低分为459,位次5688；精神医学专业最低分为443，位次为7277；基础医学专业为409，位次为11862。其他专业历年分数请在山西医科大学本科招生网页查询(历年分数-本科招生网...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "宁夏考生455位次10248有没有希望报考贵校临床医学",
        "answer": "考生您好，欢迎了解山西医科大学。我校临床医学专业在宁夏2023年录取最低分数为474，位次为4411。其他专业历年分数请在山西医科大学本科招生网页查询(历年分数-本科招生网  http://www.sxmu.edu.cn/bks/lnfs.htm)为便于考生学校本科生咨询QQ群，请有意愿从事医学事业、报考我校的考生根据区域位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-录取",
        "question": "山西法医专业招生名额有多少",
        "answer": "考生您好，欢迎了解山西医科大学。我校2024年山西省内法医学专业招生计划56人，请查阅山西省志愿填报指南216页。今年录取情况请登录学校本科招生网http://www.sxmu.edu.cn/bks/，或本科招生办公室电话0351-3985076"
    },
    {
        "schoolName": "山西医科大学",
        "title": "山西医科大学-法医",
        "question": "请问贵校在湖北有法医专业的招生名额吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考我校，我校2024年在湖北的法医专业招生计划数为2，具体各省份招生计划请访问www.sxmu.edu.cn/bks/zsjh.htm这个网址。2023年湖北省法医专业录取最低分为609，位次15469。请参考去年的录取分数。也可进入qq群1050954997了解更多内容。"
    },
    {
        "schoolName": "长治医学院",
        "title": "长治医学院-录取",
        "question": "510分河南文科可以报你们的中医专业吗",
        "answer": "你好，我校中医学专业第一年招生，暂无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "长治医学院",
        "title": "长治医学院-请问今年只学生物能否报考贵校的医学检验技术？",
        "question": "本人是山东考生，520，小三门里只学了一门理科生物，能否报考贵校的医学检验技术？",
        "answer": "我校医学检验技术专业报考要求：物化生。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在吉林本科最低录取分数385分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "为什么吉林分数线2022年到2023年浮动这么大 今年吉林历史类9100有希望录取吗",
        "answer": "您好，录取情况受考生报考情况影响，每年录取分数会有变化， 我校2023年文史类在吉林本科最低录取分数385分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "您好，我校2023年文科在陕西最低录取分数476分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。学校不限制外语语种，但是公共外语只开设英语，请慎重报考。学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西理科467可以被你校录取吗？",
        "answer": "您好，我校山西第二批本科A类理工类有招生计划，能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-财务管理",
        "question": "报考财务管理专业有什么特别的要求么",
        "answer": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》规定，财务管理专业不能准确识别红、黄、绿、兰、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-表演生",
        "question": "我专业233文化367，能报考陕西师范大学吗？",
        "answer": "您好，我校2023年在山东无表演专业招生计划，暂无录取情况作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-表演生",
        "question": "去年表演专业的最高和最低录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校2023年在山东无表演专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西考生理工455有希望被该校生物科学专业录取吗",
        "question": "该校录取依照去年的录取大还是以往几年的都有所参考",
        "answer": "您好，我校生物科学专业在山西第二批本科A类理工类录取，近几年学校录取情况差异较大，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "山西师范大学:老师好，甘肃考生文科492，位次10107去贵校思想政治教育希望大不",
        "answer": "您好，我校2023年在甘肃无思想政治教育专业招生计划，暂无录取情况参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-投档",
        "question": "山西师范大学:问贵校思想政治教育有无硕士点",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "河南理科482 17.7万 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在河南本科最低录取分数495分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽文科生，456分，省排名48005",
        "question": "有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "老师山西书法237文化404综合分498综合排名149有机会报师范大学吗",
        "answer": "您好，今年山西省艺术类考试招生改革，暂无位次数据参考，欢迎报考山西师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "您好，我校在山东招生专业较多，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "请问广西首选物理，421分，有机会吗？",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在广西本科最低录取分数400分，供您参考。2024年在广西没有物理学招生计划。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在江苏本科最低录取分数528分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "老师，您好，河北考生历史组合总分545分，排名17800名",
        "answer": "您好，我校2023年历史类在河北本科最低录取分数521分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "四川文科494 位次44438可以被录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-概率",
        "question": "老师你好，陕西文科474,18227位次报考贵校应急管理专业有可能录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年文科在陕西应急管理专业最低录取分数477分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学",
        "question": "四川文科生485 位次52184 服从调剂 录取几率大嘛？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川文科",
        "question": "四川文科494，位次44438，有机会被经济学录取吗，学校投档比例是",
        "answer": "您好，我校2023年经济学在四川本科最低录取分数485分，供您参考。平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "您好山西文科528有希望报考咱们学校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类汉语言文学专业在山西本科最低录取分数505分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-专业要求",
        "question": "色盲能不能报考物理方向地理类专业",
        "answer": "您好，色盲不能录取的专业，除同轻度色觉异常外，包括美术学、绘画、艺术设计、摄影、动画、博物馆学、应用物理学、天文学、地理科学、应用气象学、材料物理、矿物加工工程、资源勘探工程、冶金工程、无机非金属材料工程、交通运输、油气储运工程等专业。专科专业与以上专业相同或相近专业。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-你好",
        "question": "河北综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年历史类在河北本科最低录取分数521分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南录取",
        "question": "贵校今年是否在河南招生美术生？文化330美术242报考贵校的希望大吗？贵校的美术学专业是师范类的吗？贵校是否有文物修复专业？",
        "answer": "您好，我校2024年在河南省艺术类美术专业没有招生计划，我校没有文物修复专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "我是安徽考生、今年474、排名39929、可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-投档和录取",
        "question": "请问贵姓今年的投档比是多少？我四川文科486，排名51347有机会被贵校的学前教育，经济学录取嘛",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考。2023年学前教育专业最低录取分数475分，经济学专业最低录取分数485分。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-我想问问今年在贵州历史类的录取最低位次是多少？",
        "question": "谢谢回答！",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在贵州本科最低录取分数478分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "新疆单列类考生372，报考数学专业有录取的希望嘛",
        "answer": "您好，我校2024年在新疆地区没有数学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "要是选择服从调剂了还会被贵校退档吗，贵校实行的是进档不退档原则吗",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取概率",
        "question": "四川文科495，排名43651，且服从专业调剂，是否有望被贵校录取",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南录取",
        "question": "贵校今年在河南是否招生美术生？文化330美术242报考贵校的希望大吗？贵校的美术学专业是师范类的吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在河南没有美术学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-2024年 请问该校在四川的投档比是多少",
        "question": "2024年 请问该校在四川的投档比是多少",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-陕西考生咨询",
        "question": "老师您好，我是陕西理科高考453分，位次74597名，英语116分，很想学英语专业，报咱们学校英语专业能录取到吗？",
        "answer": "您好，我校2024年理科在陕西英语没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报专业",
        "question": "理科486能报生物科学吗？",
        "answer": "您好，2023年理工类在山西本科生物科学专业最高录取分数484分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-英语",
        "question": "咱们学院雅思成绩可以免修英语吗？可以取代四六级吗",
        "answer": "您好，雅思成绩不可免修大学外语，也不能代替四六级考试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽录取",
        "question": "安徽政史地474分，省内排名40165名，请问有机会被贵校录取吗？请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-急急急",
        "question": "四川文科510排位32170第一志愿贵校有希望吗?考研率高吗？可以转专业吗？新生的寝室分配是怎样的？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。不同专业考研率会有不同，整体还是很好的。可以同批次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-大气科学",
        "question": "我们家里二代是山西师范大学，对师范大学情有独钟，我想请问大气科学第一年招生，有保研吗？",
        "answer": "您好，各专业所在学院均有保研名额"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物生政组合总分517排名102991有希望报考贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在安徽本科最低录取分数479分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-志愿调剂",
        "question": "河南文科535报考贵校二批次专业法学，日语，历史学，网路与新媒体，社会学，有被调剂的风险吗",
        "answer": "您好，如选择服从调剂，会有被调剂的风险，如选择不服从调剂，则不会被调剂"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-网络与新媒体",
        "question": "请问山东考生十万五位次左右有希望报考贵校此专业吗，十分感谢",
        "answer": "您好，我校2024年在山东地区网络与新媒体专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西美术考生",
        "question": "请问艺术223文化382综合排位2544可以被贵校录取？",
        "answer": "您好，我校2024年艺术类美术专业录取原则是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。您也可以在山西师范大学本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生位次81934报考贵校生物科学（师范）能录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在安徽本科最低录取分数480分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "你好，我是安徽的物化政考生，省排名90719，想问一下在贵校能报考什么专业，另外还想问下贵校的新生宿舍环境如何",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在安徽本科专业最低录取分数479分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。新生住宿环境执行学校统一住宿标准。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在河南没有美术学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南录取",
        "question": "贵校是否有非物质文化遗产保护专业？",
        "answer": "您好，我校没有非物质文化遗产保护专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南录取",
        "question": "贵校今年在河南招生美术生吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在河南没有美术学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-老师您好",
        "question": "你校在2022到2023贵州招生位次从10960到41253，请问今年还会是2023这个位次周围浮动吗？",
        "answer": "       您好，录取分数不是事先划定的，而是根据考生报考情况进行录取后确定的。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽这边最低要求分数是多少？",
        "question": "今年我这有个亲戚的孩子高考结束，有意向报考这个学校，便来询问一下",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在安徽本科最低录取分数479分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "报考提前批后大约几天可在学校官网查询录取信息？",
        "answer": "您好，根据山西省录取工作时间安排进行录取，一般在7月中上旬，录取结束后随即可在山西省招生考试网或学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西考生，理工女，432分，报考物理，可以被录取吗？",
        "answer": "您好，我校普通类物理学专业在山西第一批本科B批次录取，文化课执行山西省第一批控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-提档问题",
        "question": "请问老师提档问题：专业组内只有1个专业，招1个学生，学校提档几人？会有退档风险吗？",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，提档1人，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业培养要求，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川文科生录取",
        "question": "老师好请问四川文科生509位次三万二 能录取到教育学或者学前教育吗，如果录取到不理想的专业如何转专业，有什么注意事项吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文科教育学专业在四川本科最低录取分数502分，学前教育专业在四川本科最低录取分数475分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "广东物理525 排名106553 能不能被录取",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在广东本科最低录取分数498分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-地方优师计划",
        "question": "地方优师计划毕业后向哪里分配工作呢",
        "answer": "您好，我校优师专项师范生须与培养学校、生源所在地市级教育行政 部门及所属定向县教育行政部门、生源所在地市级乡村振兴工作部门签订协议，承诺毕业后到报考定向县中小学履约任教6年。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "河南书法专业235文化427报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校书法学专业录取原则为，在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "您好，我校今年在河南无美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "陕西理工男，460分，位次71051，能报考贵校教育技术学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年理科在陕西教育技术学专业最低录取分数427分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-免费师范生",
        "question": "免费师范生会被分到乡镇吗",
        "answer": "您好，我校公费师范生由市级教育行政部门会同人力资源社会保障部门组织用人学校与公费师范生在需求岗位范围内进行专项招聘，通过双向选择等方式，切实为每位毕业的公费师范生落实任教学校和岗位。山西省公费师范生毕业后不参加省、市、县级有关部门统一组织的教师招聘考试。公费师范生毕业后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取安徽",
        "question": "请问安徽历史类490排名33336 可以上贵校的思政专业吗 谢谢",
        "answer": "您好，我校去年在安徽无思想政治教育专业招生计划，暂无录取情况作为参考。2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-体育生",
        "question": "体育生是专过文排还是文过专排",
        "answer": "您好，学校体育类专业录取原则为，在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低分录取；文化成绩总...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "体育专业86.9文化课447理科报的公费师范生会被录取么？",
        "answer": "您好，学校体育教育公费师范生录取为在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行山西省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则分生源地市专业计划数按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-您好，山西理科436分，可以报生物科学吗？",
        "question": "您好，我是今年咱们山西的应届考生，理科436分，能报咱们的生物科学专业吗？如果服从调剂，会不会退档？",
        "answer": "您好，我校生物科学专业在山西第二批本科A类理工类录取，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。平行志愿投档批次对未被所报专业志愿录取，同时又服从专业调剂的考生，参考考生所填报的相关专业志愿及综合素质评价信息，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-文科326分专业122分，体育教育专业能报考录取么。",
        "question": "文科326分专业122分，体育教育　师范　专业能报考录取么。",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在河南本科最低录取最低分专业分144分，供您参考。对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则分生源地市专业计划数按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低分录取；文化成绩总分相同时，依次以语文、数学、外语顺序按单科成绩从高分到低...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "老师你好，辽宁男孩文科452，想报贵校的日语师范类，您看有希望吗？",
        "answer": "您好，我校今年在辽宁有日语专业招生计划，2023年历史类在辽宁本科日语专业最低录取分数557分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。对未被所报专业志愿录取，同时又服从专业调剂的进档考生，参考考生所填报的相关专业志愿及综合素质评价信息，按成绩从高分到低分调剂到未录取满额并符合培养要求的专业。所有专业调剂考生的优先级均低于其他考生。我校2023年文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-法学系",
        "question": "陕西文科481 16222报考贵校法学系录取概率高吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在陕西无法学专业招生计划，暂无往年录取数据作为参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-陕西",
        "question": "今年法学系在陕西文史类录取情况大概是？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在陕西无法学专业招生计划，暂无往年录取数据作为参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "请问四川考生490想在贵校报考经济学有望被录取嘛？？今年调档线还会是475左右嘛？",
        "answer": "您好，能否被录取及投档线须根据考生志愿填报情况等确定，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "您好，我校2023年理工类在广西本科最低录取分数400分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "您好，我校在新疆无书法学专业招生计划，新疆本科二批次有普通类文科招生计划，2023年新疆文史类最低录取分数为451分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽政史地要多少分",
        "question": "排名38756",
        "answer": "您好，今年是安徽实行高考综合改革录取第一年，暂无选科录取分数作为参考。我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西考生理科477分可以报考哪些专业",
        "answer": "您好，我校山西第二批本科A类理工类招生专业较多，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-转专业及双学位",
        "question": "贵校转专业以及双学位的政策是什么",
        "answer": "您好，学校只有辅修相关政策。学校本科生专业调整条件为，申请学生符合下列条件之一者，准许调整专业：　  ①申请学生在某些方面有特殊才能或兴趣爱好，通过转入 专业的科目专业知识水平测试者；②申请学生因公伤或患某种疾病、生理缺陷，由本校指定 的医疗单位检查证明，并经校医院复查核实，不能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "您好，学校播音与主持艺术专业录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。录取批次为艺术本科批，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "安徽文科474 40049 报考 汉语言文学 有机会吗?",
        "answer": "您好，我校今年在安徽无汉语言文学专业招生计划。2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "您好 晋中市昔阳县理科520能否通过“地方优师”计划被贵校录取呢",
        "answer": "您好，学校优师专项师范生在提前本科第二批定向志愿批次录取。录取按照定向县生源优先原则，先参照定向县生源报考考生分数，由高到低录取，生源不足时，参照定向县所在市生源报考考生分数，由高到低录取。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校去年在浙江无表演专业招生计划，暂无往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-免费师范生",
        "question": "超过一本线多少会被录取为免费师范生",
        "answer": "您好，公费师范生文史类在提前本科一批录取，为非平行志愿投档模式，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-浙江体育生",
        "question": "体育综合分565 位次1501 今年本科扩招 是否能报考该高校的社会体育指导与管理",
        "answer": "您好，我校体育类专业录取原则为，在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低分录取；...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，理科529分，排名106218，可以报考地理科学类吗",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在江苏本科人文地理与城乡规划专业最低录取分数534分，地理信息科学专业最低录取分数536分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-招生",
        "question": "今年辽宁文科日语专业招生吗，招的话分数大概是多少",
        "answer": "您好，我校今年在辽宁有日语专业招生计划，2023年历史类在辽宁本科日语专业最低录取分数557分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-专业调剂",
        "question": "请问贵校有专科专业嘛？如果选择专业调剂是否会被调到专科专业",
        "answer": "您好，我校无专科招生计划，专业调剂只在同批次同科类内专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-急急急江苏体育生",
        "question": "江苏体育生495 位次1019 有机会被该校录取吗",
        "answer": "您好，我校在江苏省2023年普通高校招生体育类（历史等科目类）本科提前批次平行志愿投档线为475分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，理科529分，排名106218，可以报考地理科学类吗",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在江苏本科人文地理与城乡规划专业最低录取分数534分，地理信息科学专业最低录取分数536分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "四川文科考生，高考分数为491分，位次为47000左右，要是选择服从调剂，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，能否被录取需根据考生志愿填报情况等确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在四川投档比是多少，招生人数是多少",
        "answer": "您好，学校今年在四川文史类招生计划7人，平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-黑龙江历史503",
        "question": "黑龙江历史类503分8842名报考咱们学校可以吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在黑龙江本科最低录取分数392分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-定向计划",
        "question": "地方定向毕业后是分配到县城工作还是乡镇工作",
        "answer": "您好，我校有地方公费师范生和优师专项师范生。公费师范生由市级教育行政部门会同人力资源社会保障部门组织用人学校与公费师范生在需求岗位范围内进行专项招聘，通过双向选择等方式，切实为每位毕业的公费师范生落实任教学校和岗位。山西省公费师范生毕业后不参加省、市、县级有关部门统一组...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取问题",
        "question": "您好，我是安徽历史类考生，今年高考分数468排名42876，有机会被贵校录取吗，如果能的话报什么转业有把握呢？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-转专业问题",
        "question": "可以转专业吗?转专业又有什么要求呢？",
        "answer": "您好，学校本科生专业调整条件为，申请学生符合下列条件之一者，准许调整专业：　  ①申请学生在某些方面有特殊才能或兴趣爱好，通过转入 专业的科目专业知识水平测试者；②申请学生因公伤或患某种疾病、生理缺陷，由本校指定 的医疗单位检查证明，并经校医院复查核实，不能在原专业学 习，但尚能在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-吉林文史考生 514 想去咱们的历史 地理 政治",
        "question": "录取概率大吗 不想去其他专业",
        "answer": "您好，能否被录取需根据考生志愿填报情况等确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范调档比",
        "question": "请问公费师范调档比是多少呢？ 文科560 位次2440 大同市报考贵校公费师范有希望吗？谢谢了",
        "answer": "您好，公费师范生文史类在提前本科一批录取，为非平行志愿投档模式，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西理工520能不能被录取免费师范生？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。能否被录取需根据考生填报志愿情况等因素确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-江苏物理类体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年在江苏无体育(物理类)专业招生计划。 "
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西美术",
        "question": "请问专业分217 文化分432 综合分487 可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，学校美术学、视觉传达设计、环境设计、工艺美术专业录取原则为在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河北的",
        "question": "你好，我是河北的体育类，专业313.5、文化351，综合516.7，可以报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校体育类专业录取原则为在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低分录取；文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-大概录取率是多少",
        "question": "您好，安徽省内考生，政史地，475分，排名39705，有机会m",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学转专业政策问题",
        "question": "转专业主要考察哪些方面？",
        "answer": "您好，学校本科生专业调整条件为，申请学生符合下列条件之一者，准许调整专业：　  ①申请学生在某些方面有特殊才能或兴趣爱好，通过转入 专业的科目专业知识水平测试者；②申请学生因公伤或患某种疾病、生理缺陷，由本校指定 的医疗单位检查证明，并经校医院复查核实，不能在原专业学 习，但尚能在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-优师专项",
        "question": "山西理工478分 有希望就读贵校优师专项化学和心理学吗",
        "answer": "您好，学校优师专项师范生在提前本科第二批定向志愿批次录取。录取按照定向县生源优先原则，先参照定向县生源报考考生分数，由高到低录取，生源不足时，参照定向县所在市生源报考考生分数，由高到低录取。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "您好，我校在新疆无书法学专业招生计划，新疆本科二批次有普通类文科招生计划，2023年新疆文史类最低录取分数为451分，供您参考。您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学",
        "question": "吉林政史地生461有机会被贵校历史学录取吗",
        "answer": "您好，我校今年在吉林有历史类历史学招生计划，选考科目要求为不提科目要求，2023年吉林文史类历史学专业最低录取分数422分，供您参考。能否被录取需根据考生志愿填报情况等确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-调档比例",
        "question": "你好，我想要问一下贵校的调档比例是多少？",
        "answer": "您好，学校平行志愿投档的批次调档比例一般为100%，原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取概率",
        "question": "四川文科495，排名43651，且服从专业调剂，是否有望被贵校录取，录取概率大吗",
        "answer": "您好，学校进档考生专业录取采用“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分排序进行录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。能否被录取需根据考生志愿填报情况等确定。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "24年山西文科519报考本校地方优师计划录取概率高吗？",
        "answer": "您好，报考我校地方优师专项计划的考生须为定向县（区）所在地市生源，录取按照定向县（区）生源优先原则，先录取定向县（区）生源报考考生，生源不足时，再录取定向县（区）所在地市生源报考考生；录取时生源所在县（区）以高考电子档案中户口所在地为准。进档考生专业录取采用“分数优先、遵循志愿”的录取原则...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "怎样报考贵校的公费师范生啊？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "question": "四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "answer": "您好，我校今年在四川无美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "在提前一批中报考贵校是报的公费师范吗？",
        "answer": "您好，我校公费师范生文史、理工类在山西省提前本科一批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "福建史政地491分位次14150能报考贵校吗？？",
        "answer": "您好，我校今年在福建有相关选科专业招生计划，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-毕业证和英语四六级挂钩吗？",
        "question": "毕业证和英语四六级挂钩吗？",
        "answer": "您好，学校目前英语四六级考试成绩与毕业证不挂钩。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-安徽物化生考生",
        "question": "您好，我是今年安徽物化生的考生，分数513，排名108295，想问下贵校的生物科学（师范）能不能上，谢谢",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在安徽本科生物科学专业最低录取分数480分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-专业",
        "question": "请问贵校有没有专业级差",
        "answer": "您好，我校录取不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "请问湖南理科521分有概率被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年物理类在湖南本科批最低录取分数498分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "四川文科484，适合报什么专业",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西",
        "question": "文史470分左右可以报考那些专业",
        "answer": "您好，我校山西第二批本科A类文史类招生专业较多，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-服装表演",
        "question": "您好，我想问一下去年贵校艺术类服装表演录取位次是多少？山西考生服装表演综合成绩455，位次528有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年航空服务艺术与管理专业第一次使用山西省表导演服装表演统考成绩，暂无往年录取情况作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-新疆考生提问",
        "question": "新疆文科387排6377报对口援疆 可以上本校吗",
        "answer": "您好，我校今年无对口援疆招生计划，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "安徽历史468有机会报考学校的出版编辑学吗？",
        "answer": "您好，学校2023年在安徽文史类本科出版编辑学专业最低录取分数447分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "你好 四川文科500能被贵校录取嘛",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-专业",
        "question": "您好，请问该校英语专业录取分数是多少？",
        "answer": "您好，我校今年在云南无英语专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "为什么去年和前年录取的分数差这么多",
        "answer": "您好，受招生计划增减和考生报考情况影响，每年录取分数会有变化，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "四川文科478，想报财务管理，能行吗？",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "老师你好 我是贵州物理方向考生 高考成绩409 如果报名贵校的自然地理与资源环境 人文地理与城乡规划以及大气科学 有希望被录取吗 谢谢",
        "answer": "您好，我校去年在贵州无自然地理与资源环境、人文地理与城乡规划以及大气科学专业招生计划，暂无往年录取情况作为参考。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年贵州省录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西书法艺考生",
        "question": "麻烦请问一下 我书法专业省排名145 综合分是492有希望录取贵校嘛",
        "answer": "您好，学校书法学专业录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。录取批次为艺术本科批，实行平行...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-招生",
        "question": "2024年在海南招收地理科学的学生吗",
        "answer": "您好，我校今年在海南无地理科学专业招生计划，有自然地理与资源环境、人文地理与城乡规划专业招生计划。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-宿舍。",
        "question": "宿舍一般为几人间？是否是上床下桌,是否有独立淋浴,是否有硕士点？博士点?",
        "answer": "您好，2024级本科生宿舍为8人间，目前学校宿舍楼在建，待宿舍楼建成投入使用后，再进行调整。宿舍内部分床铺为上床下桌，宿舍内暂无独立淋浴。现有5个一级博士学位授权学科，3个博士后流动站，21个一级硕士学位授权学科，5个省级重点学科，16个省级重点建设学科，14个硕士专业学位授权点。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "河南文科美术考生，文科314，美术202请问有希望吗",
        "answer": "您好，我校今年在河南省无美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "我是广西文史类考生 高考分数520 排位11585 有几率报考贵校法学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年广西第二批本科文史类最低录取分数481分，文史类法学专业最低录取分数511分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-体育舞蹈",
        "question": "你好 山东体舞 综合分位次多少可以报考",
        "answer": "您好，学校前两年在山东无舞蹈学专业招生计划，暂无往年录取信息可供参考。舞蹈学专业使用山东舞蹈类统考成绩。录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-省内",
        "question": "你好 我是本省艺考生 播音主持243分 文化课396 综合分501 有机会被录取吗",
        "answer": "您好，学校播音与主持艺术专业录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。录取批次为艺术本科批，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西舞蹈文综合分461.75报考贵校录取概率",
        "question": "专业227，文化346，综合461.75报考该校有机会吗，谢谢",
        "answer": "您好，学校舞蹈学专业录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩分男女从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。录取批次为艺术本科批，实...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "四川文科494报考贵校汉语言文字学有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。如按相关规定投档后招生计划未完成，方进行网上征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "老师，甘肃24届考生，文史，490，位次10269能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年甘肃第二批本科文史类最低录取分数487分，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-大气科学",
        "question": "老师，大气科学是今年新增专业吗？位次51400可以报吗？本校有对应的硕士吗？",
        "answer": "您好，大学科学为学校今年新增招生专业，暂无往年录取数据作为参考，目前暂无相应硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "四川文科478能报该校的公费师范生吗？",
        "answer": "您好，我校公费师范生为山西省地方公费师范生，无四川招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生录取",
        "question": "山西理科573有望被贵校的公费师范生录取吗",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-河南文科",
        "question": "河南文科女生512！能有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在河南本科最低录取分数553分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。如按相关规定投档后招生计划未完成，方进行网上征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "理科女437敢报该校生物科学吗",
        "answer": "您好，我校生物科学专业在山西省第二批本科A类有招生计划，该批次实行平行志愿投档，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-太原考生，体育89分，文化课378分，体检色弱，能报贵校体育",
        "question": "考生体验色弱，其它正常，能报贵校吗，请在百忙中答复，谢谢。",
        "answer": "您好。我校山西体育类专业在提前体育本科批，录取文化课成绩执行体育类第一批最低控制分数线，体育（文）413分；体育（理）405分。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-老师好，我是山西晋城的一位美术生",
        "question": "老师，我的美术233分 文化378分 ，报咱们大学的公费师范生（美术）能被录吗？？？ 谢谢老师。",
        "answer": "您好，美术学公费师范生录取是在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行山西省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则分生源地市专业计划数按综合成绩从高分到低分择优录取（综合成绩=文化考试成绩×50%+专业考试成绩×2.5×50%）。综合成绩相同时，按山西省平行志愿投档同分排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-退档调剂",
        "question": "老师，甘肃院校专业组模式，服从调剂，但只填贵校一个专业组且该专业组里填报的六个专业都没有被录取，那是会被退档还是调剂，调剂的话只能在已提档的该专业组里调剂还是在贵校所有专业中未录满的专业里调剂",
        "answer": "您好，甘肃专业组模式为专业组内调剂。对未被所报专业志愿录取，同时又服从专业调剂的进档考生，参考考生所填报的相关专业志愿及综合素质评价信息，按成绩从高分到低分调剂到未录取满额并符合培养要求的专业。所有专业调剂考生的优先级均低于其他考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "山西省艺文综合分排名192报贵校公费师范生的希望大吗?毕业后能回生源地任教吗？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。公费师范生毕业后回户籍所在地公办中小学任教，并承诺从事中小学教育工作6年以上。到城镇学校工作的公费师范生，应到农村义务教育学校任教服务至少1年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "山西理科470 位次65414 报考贵校计算机或自动化类有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年山西本科第二批A类理工类计算机科学与技术专业最低录取分数476分，网络空间安全专业最低录取分数466分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "我是广西考生，高考分数为517分，排名是12448名，请问能被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "您好，我校2023年广西第二批本科文史类最低录取分数481分，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-关于录取",
        "question": "老师您好！请问安徽历史类考生487分外语科目是日语能报考贵校的编辑出版专业吗？",
        "answer": "您好，我校不限制外语语种，但学校公共外语只开设英语，非英语语种的考生请慎重报考。我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-请问四川文科479，排名57742，有机会进入贵校吗",
        "question": "请问四川文科479，排名57742，有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-24级体育生",
        "question": "我是24级体育生，请问我的体育分是84，文化分是343，可以报贵校吗？我已达双过线，谢谢",
        "answer": "您好，我校体育类专业在提前体育本科批次录取，录取文化课成绩执行山西省体育类第一批本科最低控制分数线，2024年山西省体育理第一批本科最低控制分数线为405分。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "山西文科541分，位次4257-4277范围，咱们学校的提前公费师范生，能录取吗？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。2023年忻州市文史类公费师范生最低录取分数为536分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川 文 504 可以上贵校吗 能上什么专业",
        "question": "能上吗",
        "answer": "您好，学校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "山西文科481能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年山西第二批本科A类文史类最低录取分数464分，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "山西文科排名4635，想报考贵校历史专业公费师范生，进入贵校的可能大吗？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "四川 文史 518 26673 被贵校 教育学 录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，教育学最低录取分数502分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "四川 文科 507分 贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-请问贵校去年在四川文科录取有断档吗",
        "question": "四川文科多少名可以填报",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-请问",
        "question": "你好，我想问一下关于贵校在地理，科学等与地理相关的专业上往年在安徽录取的分数情况。",
        "answer": "您好，前两年文史类未在安徽省招收地理相关专业，2023年理工类地理信息科学专业最低录取分数482分、人文地理与城乡规划专业最低录取分数480分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-是否录取",
        "question": "河南文科考生527分位次22561贵校是否予以录取",
        "answer": "您好，我校2023年河南文史类最低录取分数553分，位次约21000，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "请问安徽文科省排名37984有希望被本校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "老师，山西理科482位次57425~57999能进入本校计算机专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年山西省本科二批A类理工类计算机科学与技术专业最低录取分数476分，位次约44986，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-请问四川文科女497分2024年哪些专业录取希望较大？",
        "question": "请问四川文科女497分2024年哪些专业录取希望较大？",
        "answer": "您好，学校不限制男女比例，2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-宿舍",
        "question": "体育教育专业24年是几人间啊",
        "answer": "您好，2024级本科生宿舍为8人间，目前学校宿舍楼在建，待宿舍楼建成投入使用后，再进行调整。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-表演",
        "question": "请问招收江苏表演专业的招生计划是多少啊 综合分469可以吗",
        "answer": "您好，我校2024年在江苏表演专业招生计划2人，使用表（导）演类戏剧影视表演省统考成绩，欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生分配问题",
        "question": "户籍在临汾市，学籍在运城市，从运城市新绛县海泉学校参加的高考，公费生毕业后能分配到哪里呢？临汾市还是运城市？",
        "answer": "您好，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。公费师范生、培养院校和生源所在市级教育行政部门共同签订《山西省师范生公费教育协议》，明确三方权利和义务。公费师范生毕业后回户籍所在地公办中小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西体考生",
        "question": "你好文化338体育93可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校体育类专业在提前体育本科批次录取，录取文化课成绩执行山西省体育类第一批本科最低控制分数线，2024年山西省体育理第一批本科最低控制分数线为405分。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "482可报什么专业",
        "answer": "您好，学校在山西省第二批本科A类批次理工类专业较多，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川文科",
        "question": "请问排名59191成绩477有机会吗 征集志愿是否有名额？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。如按相关规定投档后招生计划未完成，方进行网上征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-提前批公费师范生录取限制",
        "question": "请问贵校提前批公费师范生录取是否有户籍限制？是否要求有山西省户籍?或是山西省学籍？或是二者取其一?",
        "answer": "您好，我校公费师范生为山西省公费师范生，限山西省户籍考生报考，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "老师，四川59191有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-宿舍",
        "question": "宿舍换成八人间了 有桌子吗？是什么地板",
        "answer": "您好，2024级本科生宿舍为8人间，目前学校宿舍楼在建，待宿舍楼建成投入使用后，再进行调整。每间宿舍均有学习桌。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "今年和去年招生人数差不多吗",
        "answer": "您好，我校今年本科招生计划共5650人，和2023年招生规模一样。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "四川文科485能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "文科511分可以报考哪些专业",
        "answer": "您好，学校在山西省第二批本科A类批次文史类专业较多，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-专业推荐与录取",
        "question": "你好，理科499推荐什么专业",
        "answer": "您好，学校生物科学、学前教育、地理科学、社会学等专业为国家级一流本科专业建设点，教育技术学、小学教育、心理学、经济学、法学、自然地理与资源环境、人文地理与城乡规划、生物技术、食品科学与工程、材料化学、电子信息工程、计算机科学与技术、旅游管理等专业为省级一流本科专业建设点...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "历史方向45189名贵校有可能录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在安徽本科最低录取分数447分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-文史类",
        "question": "文科547能不能上",
        "answer": "您好，学校在山西多个批次均有招生计划，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-您好，四川文史类考生。",
        "question": "请问，贵校的调档比例是多少，四川文史类考生492，全省排位在4万5到4万6左右，服从调配后会退档吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校投档比例一般为100%，原则上控制在105%以内；我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。平行志愿批次进档考生如未被所报专业志愿录取，同时...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-体育教育文科公费师范生",
        "question": "一共15个，有各地方分别招几个的表吗",
        "answer": "您好，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看公费师范生招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西考生录取",
        "question": "山西考生，461可不可以入贵校化学专业",
        "answer": "您好，学校化学专业在山西省一批本科B类录取，材料化学、能源化学专业在山西省二批本科A类录取，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。欢迎报考山西师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "文科512可以报考吗？",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-为什么去年和往年相比在四川招生位次变化大",
        "question": "四川文科多少名才可以进入本校",
        "answer": "您好，受招生计划增减和考生报考情况影响，每年录取分数会有变化， 我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，供您参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看招生计划及往年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "山西师范大学和太原师范学院及忻州师范学院的区别主要在哪里，山西文科位次4650可以被哪个学校录取",
        "answer": "您好，各个高校在办学地点、办学条件、师资力量等方面均有差别，您可以在各个高校官网网站查看学校介绍了解相关情况；报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。文史类进档考生专业录取采用“分数优先、遵循志愿”的录取原...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-服表",
        "question": "航服综合470.25省排315能报吗",
        "answer": "您好，我校航空服务艺术与管理专业在山西省艺术本科批次录取，艺术本科批设置9个平行院校志愿，在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩相同时，按各省（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "山西文科12555报哪个专业比较稳妥",
        "answer": "您好，我校2023年山西第二批本科A类文史类最低录取位次约12587名，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数和各专业招生计划，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西录取",
        "question": "山西文科468可以报哪个专业",
        "answer": "您好，我校2023年山西第二批本科A类文史类最低录取分数464分，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数和各专业招生计划，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "文科生484录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，可作为参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范",
        "question": "请问体育生可以报考贵校的公费师范生吗？如果可以，是只可以报一本的还是有二本的呢",
        "answer": "您好，学校2024年有山西省公费师范生体育教育专业招生计划，录取批次为提前体育本科批，考生录取文化课考试成绩执行山西省体育类第一批最低控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校不限制外语语种，但是学校公共外语只开设英语，非英语语种的考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-内蒙古体育",
        "question": "专业分83.89，文化课372，社会体育指导与管理，可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "您好，我校体育类专业录取原则为：在文化考试成绩及专业考试成绩均达到相应科类和批次的最低录取控制分数线的考生中，执行生源所在省该类专业的投档规则，对进档考生以“分数优先、遵循志愿”的录取原则按专业成绩从高分到低分择优录取。专业成绩相同时，依照文化成绩总分从高分到低分录取；...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-内蒙古美术",
        "question": "专业课242.5，文化课295，可以报咱们学校吗",
        "answer": "您好，我校2024年在内蒙古无美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西436分能否进入贵校就读",
        "question": "山西临汾436分能否进入贵校就读，有哪些专业可以报",
        "answer": "您好，您可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数和各专业招生计划，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-重庆录取",
        "question": "想请问一下，重庆大概需要多少分？",
        "answer": "我校2023年在重庆普通本科历史类计划8人，最高录取成绩529分，最低录取成绩467分，录取平均分509.88分（位次约9473），供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取",
        "question": "重庆大概需要多少分才能进入高校？",
        "answer": "我校2023年在重庆普通本科历史类计划8人，最高录取成绩529分，最低录取成绩467分，录取平均分509.88分（位次约9473），供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-2024在福建招生多少",
        "question": "历史学类有招生吗",
        "answer": "您好，我校2024年在福建普通本科招生计划29人，历史科目组计划12人，有历史学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-今年贵校有没有扩招的打算？",
        "question": "四川文科生483分有什么能报的专业吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在四川招生计划24人，文科计划7人，计划有所减少，2023年文史最低录取成绩 475 分（位次 61365），供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，学的是日语，报考贵校会滑档、退档吗？",
        "answer": "学校不限制外语语种，但是学校公共外语只开设英语，非英语语种的考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学英语专业",
        "question": "2024报考山师大英语专业有什么要求吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校普通类英语专业进档考生专业录取采用“分数优先、遵循志愿”的录取原则按投档成绩从高分到低分排序进行录取。投档成绩相同时，按各省（区、市）确定的同分排序细则录取。无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-报考",
        "question": "请问老师四川文科496报考贵校学前教育专业录取概率有多少",
        "answer": "我校去年文史类计划 14 人，学前教育最低录分数475；今年四川文史类计划7人，学前教育计划1人，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-山西师范大学能源化学就业前景等",
        "question": "想问一下能源化学的就业前景怎么样，据说学习难度大，想再问问考研情况",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-录取人数",
        "question": "请问贵校在四川招收多少学生",
        "answer": "您好，我校2024年在四川招收普通高考本科生24人"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-地方优师专项师范生教育政策相关咨询",
        "question": "1.贵校的录取分数怎么查询？ 2.以后就业可自主选择就业地区嘛？毕业后会被分配到县级以下的地区嘛？乡镇？ 3.提前批次的志愿490可能被录取嘛？ 4.有提前需要准备的工作嘛？现在还有机会吧？",
        "answer": "您好，可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数。地方优师专项计划考生录取后需回录取的定向县履约任教，具体工作单位以就业当年教育行政部门统筹安排为准。地方优师专项计划考生在录取后、获得入学通知书前，须与培养学校、生源所在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-四川录取",
        "question": "2024四川文科478报告贵校有机会吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类在四川本科最低录取分数475分，可作为参考，您也可以在山西师范大学本科招生网信息咨询板块（https://zsb.sxnu.edu.cn/xxzx.htm）查看往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "您好，我校投档比例一般为100%，原则上控制在105%以内；不设专业极差；所有2024级本科生均在校本部就读（山西省太原市小店区太榆路339号）"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生招不招长治的",
        "answer": "您好，我校公费师范生为山西省公费师范生，山西户籍考生均可报考，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。您可在山西师范大学本科招生网（https://zsb.sxnu.edu.cn/）查看学校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-公费师范",
        "question": "问一下艺术生文科可以报吗，报什么专业",
        "answer": "您好，我校公费师范生为山西省公费师范生，山西户籍考生均可报考，报考公费师范生的考生进档后分生源地市按各专业计划从高分到低分排序进行录取；录取时生源所在地市以高考电子档案中户口所在地为准。艺术类有美术学、音乐学两个专业。您可在山西师范大学本科招生网（https://zsb.sxnu.edu.cn/）查看学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西师范大学",
        "title": "山西师范大学-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生的全部加分分值的吗？",
        "answer": "学校执行国家和各省级教育行政部门、招生主管部门规定的加分政策。今年认同并全部执行四川省少数民族加分项目和分值。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望",
        "question": "广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大一些？后续可以转专业吗？",
        "answer": "你好，我校在广东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，我是四川文科考生，今年高考506分，位次34000-35000多名，以这个成绩报考贵校希望大吗？（已点服从调剂，且6个专业已填满），谢谢",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险的，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-志愿填报咨询",
        "question": "湖南省文科生495分，湖南省文科特殊类本科线496，全省排名26564，能否填报贵校汉语言文学师范专业",
        "answer": "你好，也是有希望的，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "您好，我是河南文科书法生。专业241文化369 有希望吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取，调专业",
        "question": "您好！ 河南文科517 位次27870 想报考贵校的历史学专业，有望被录取吗？ 服从调剂的话，可以转专业吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考，学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范学院",
        "question": "安徽理科487位次十四万四千多有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-21报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "你好，江苏计划招生6人，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西理科467，能报你校录取吗？",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育专业",
        "question": "山西省的，文化405，体育93能不能上",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，我是四川文科考生，今年高考506分，位次34000-35000多名，以这个成绩报考贵校希望大吗？（已点服从调剂，且6个专业已填满），谢谢",
        "answer": "你好，可以冲下，有风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "你好，我校不限行当。有希望，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-急急急江苏体育生",
        "question": "您好 江苏文科体育生495 位次1019 有机会被该校体育系录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "甘肃 物生地 480分 位次40109 有希望充一下地理科学或自然地理与自然环境吗",
        "answer": "你好，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太 音乐（声乐）方向",
        "question": "河南文308 艺术222",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好，风险较大，慎重报考。我校无专科。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是四川文科考生，今年高考506分，位次34000-35000多名，以这个成绩报考贵校希望大吗？（已点服从调剂，且6个专业已填满），谢谢",
        "answer": "你好，可以冲一下，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，具体报考专业可结合自己兴趣爱好选择。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是四川考生，今年高考506分，位次34000-35000多名，以这个成绩报考贵校希望大吗？（已点服从调剂，且6个专业已填满），谢谢",
        "answer": "你好，可以冲下，有风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-湖南史政地495有机会上贵校吗",
        "question": "湖南史政地495位次26500有机会上贵校吗 有推荐的专业吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下，具体专业需结合自身兴趣爱好选择。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范学院",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "你好，有一定风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范学院，河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南文科民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "江苏物生地499能上吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-转专业",
        "question": "请问学校允许转专业吗？具体有什么要求",
        "answer": "学校允许转专业，具体政策可以登录学校教务处网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河南文科517，想报考贵校的历史学专业，能被录取吗？ 服从调剂，调剂后可以转专业吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-物生地",
        "question": "江苏考生物生地，465能报什么专业，高考外语为日语。",
        "answer": "你好，这个分数报考有风险，慎重报考。另外选专业的时候注意语种限制。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "你好，转专业具体政策请登录学校教务处网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "请问广西考生历政生405分，排名50221有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好，有风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "老师您好，请问舞蹈专业提档比例是多少？艺术生报考提档后是否会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "平行志愿批次一般投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏-物化地474，174680女生，有机会录取吗？会退档吗",
        "question": "江苏-物化地474，174680女生，有机会录取吗？会退档吗",
        "answer": "你好，有希望的，但是有风险。我校平行志愿批次一般按1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "安徽纯理科484有有希望报考贵校么？",
        "answer": "你好，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "广西物理排名124559能否报考该校，是否有希望能被录取？",
        "answer": "你好，有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取山西师范学院",
        "question": "安徽物化生472分，排名166441名，能否有机会报考贵校？",
        "answer": "你好，有机会的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-国标生（太原师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "我校舞蹈专业不限舞种，有机会的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-音乐器乐",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "你好，我校不限乐器种类，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河南文科517报考贵校的历史专业，能被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山东",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "你好，有机会，但是也有一定风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "山西体育92.4文科341有希望被补录嘛？",
        "answer": "你好，文化课成绩必须过省控线"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范学院",
        "question": "河南文科513可以报考什么专业",
        "answer": "具体招生专业可以登录学校招生网站查询"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏历史美术生省排名9711-太原师范学院",
        "question": "老师，您好！请问江苏历史类美术生，专业分217，文化441，合计482，省排名9711，可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校舞蹈生投档后是按照综合分数由高到低进行提档还是按照专业分数排名进行提档？请问河南文科考生专业为民族舞，文科成绩374，专业成绩241，报考贵校有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "按照综合分录取。可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "你好，江苏考试474有希望就读贵校的地理科学吗",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河南美术专业223文化349，有机会吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "美术生录取预估分数线是多少？",
        "answer": "你好，请告知具体成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-咨询",
        "question": "物生地481能上什么专业",
        "answer": "可以考虑一下自然地理与资源环境专业"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物化生474分能报考贵校吗",
        "question": "江苏物化生474分能报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取问题",
        "question": "您好，江苏考生，物地生498分，排名146449，有录取可能吗？可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，有希望，可以报考，具体招生专业请登录招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "请问该校在广西的投档比是多少？广西物理方向排名124559名是否有希望被该校数学专业录取？若服从调剂是否有希望?",
        "answer": "你好，平行志愿批次一般按1：1投档，数学与应用数学专业录取成绩较高，建议报考其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望，可以冲一下，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物生地考生486分，位次161180有希望被贵校录取吗，",
        "question": "江苏物生地486分，位次161180有希望被录取吗？服从调剂",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考，平行志愿批次一般按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏美术生",
        "question": "江苏省文科美术排名8432有希望上贵校吗？希望大吗？投档会不会被退档",
        "answer": "你好，平行志愿批次一般1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442位次1642音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，但是有一定风险，建议慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险，请慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442位次1642音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我文化课成绩403分，体育86.65分，综合成绩69.69分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有风险，建议慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【历史学(师范类)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师您好 湖北物化生组合442分 位次136436 有希望贵校吗 如果有机会 哪些专业可能性更大呢 感谢答复",
        "answer": "你好，这个位次可能有点低，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.15能否尝试报考太原师范学院的美术专业",
        "answer": "你好，有一定风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-咨询",
        "question": "宿舍是什么样的",
        "answer": "请问，你问的是哪方面的内容。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "云南考生理科498位次51135报考贵校数学与应用数学专业可能性大不大",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？",
        "question": "专业205，文化449，问一下能不能上",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太师院报考",
        "question": "浙江政史地564有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西考生录取",
        "question": "美术生文化360，专业214，综合447.5有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西省美术生专业217文化(文科)304有机会上贵校吗？能上那个专业？",
        "answer": "文化和专业成绩必须都过线"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-专业",
        "question": "河南文439 报文物与博物馆学有希望吗",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-专业",
        "question": "文物与博物馆学是今年新开的专业吗？怎么查不到往届的最低分和最低分位次。",
        "answer": "你好，该专业非新专业，我校一直有开设，应该是第一年在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "投档比是多少，服从调剂还会退档吗",
        "answer": "平行志愿一般按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好，有风险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "河南书法专业235文化427报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-安徽文",
        "question": "您好，安徽的文科477，排名38745有希望么",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-志愿填报",
        "question": "请问河南文科503分，位次36361报考贵校，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 书法221 投档分485 排名243 报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-音乐表演",
        "question": "文化427音表（声乐美声）222，报考贵校有希望吗，贵校的投档比例是多少，音乐系在哪个院，院校层次怎么样捏",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例1：1，有机会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏考生，男，物化地470,178870位可以报考贵校吗？有多大几率呢？",
        "answer": "你好，可以考虑一下，但是有风险"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-自然地理与资源环境偏向往哪方面人才培养",
        "question": "非师范专业能考教资吗?",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地489可调剂能上吗",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取+转专业",
        "question": "江苏考生物地生488，自然地理与资源环境有希望吗？这个专业在校考教师资格证吗？转专业是什么要求？",
        "answer": "你好，有希望的，这是非师范类专业，转专业要求请登录教务处官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 艺术221 投档名次243 投档分485 报贵校录取机率大不大",
        "answer": "你好，请告知具体科类，美术？"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "你好，我校不限乐器种类，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法生报名有没有文化单科要求",
        "question": "书法生报名有没有文化单科要求",
        "answer": "没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏物政地491，可以报你们学校吗",
        "answer": "可以的，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏美术文科生 综合分498.5 排名290名 能否被贵校录取",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江西美术生",
        "question": "老师您好，江西美术254文化411综合523综排两千七，有希望录取贵校的视觉传达设计专业吗？校区位置在哪里？住宿条件怎么样？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物化地",
        "question": "请问一下488 位次158767 可以冲或选哪些专业捏 谢谢",
        "answer": "你好，有希望的，可以报考，具体专业录取情况可以登录招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想报贵校希望大吗？谢谢。",
        "answer": "你好，可以考虑，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "你好，也是有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-新疆书法学",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，这个分数够冲刺吗",
        "answer": "你好，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，有风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-广西美术生",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，请问文化352，艺术236(双过线)，综合471，位次6433，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏录取",
        "question": "物化地，466，能进入贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-文科326分专业122分，体育教育　师范　专业能报考录取么。",
        "question": "文科326分专业122分，体育教育　师范　专业能报考录取么。",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有一定风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "平行志愿批次一般1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，山西文科474，报考贵校能录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏体育生",
        "question": "江苏体育理科投档分512，位次647-667能上贵校吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好,老师,山西文科考生472报考贵校日语专业有希望吗",
        "answer": "你好，有希望的，但是日语专业有语种限制。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏487位次159983有机会被录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢?",
        "answer": "平行志愿批次一般1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-提前批公费师范",
        "question": "是否能够休双学位?有没有要求及流程?",
        "answer": "目前我校无双学位"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范很美",
        "question": "河南体育124全省4100，文化339过线 贵校是文过专排吗？在河南 有机会吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-陕西考生471分19201名能否上贵校的文物与博物馆学专业",
        "question": "陕西考生471分19201名能否上贵校的文物与博物馆学专业",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-公费师范",
        "question": "公费师范工作六年后换学校是否仍有编制",
        "answer": "具体情况请咨询当地市教育局。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "question": "江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西航服综合分455.5有机会吗",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-四川美术",
        "question": "文化350，专业226，综合分457.5有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，但有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "青海24考生 文科428 位次3600 服从调剂能否被贵校录取",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-你好，宁夏理科409可以被录取吗",
        "question": "宁夏理科409",
        "answer": "你好，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏",
        "question": "江苏美术471分 排名12079",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "陕西文科480，位次16582有希望被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "你好，有希望的，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "新疆文史考生 402分 位次5384 是贵校对口援疆地区的考试 有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生文化446综合分544录取贵校相关美术专业的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "你好，可以考虑一下，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "你好，书法在新疆2024年首次招生，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，目前无双学位，平行志愿批次投档比例一般为1：1，也有希望，但是有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "你好，江苏物地生480 位次168026有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，也有希望，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西艺考生声乐教育",
        "question": "山西艺考声乐教育综合分446.5文化课373.5声乐教育分208有希望上咱们学校么？",
        "answer": "你好，综合分有点低，有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法",
        "question": "江苏书法生468分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取问题",
        "question": "您好，我是今年安徽历史类考生，总分468排名42876有希望被该校的历史学哥汉语言文学这两个专业录取吗？",
        "answer": "你好，有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物生地474分，报考录取概率能过半吗？",
        "question": "江苏物生地474分，报考录取概率能过半吗？",
        "answer": "你好，有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师您好！湖北物化生487报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，有一定风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-航空服务艺术与管理专业",
        "question": "您好，我想问一下去年贵校艺术类航空服务艺术与管理专业录取位次是多少？山西考生文科艺术类服装表演，文化课372，专业215，综合成绩455，位次528有希望被贵校航空服务艺术与管理专业录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险，建议慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-提前批同意调剂后是在什么范围内进行调剂",
        "question": "提前批同意调剂后是在什么范围内进行调剂？是在所有提前批录取专业里调剂还是在所有专业里调剂？",
        "answer": "只在提前批那几个专业内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取机会",
        "question": "你好，老师，我是宁夏考生，理科431，想报你们学校的师范专业，可以录上吗？",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-提前批定向生毕业是回所在县城区工作还是乡镇工作",
        "question": "提前批定向生毕业是回所在县城区工作还是乡镇工作",
        "answer": "回定向地中小学工作。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "吉林文史考生 514分 想去历史学 录取概率多大",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西晋中理科520，服从调剂，免费师范生有可能录取吗？",
        "answer": "你好，可以报考，有风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-咨询",
        "question": "历史类557分排名139330能报贵校吗",
        "answer": "你好，你的位次信息正确吗"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-优生专项",
        "question": "您好 属于万荣县理工科478有希望就读贵校物理学或应用心理学专业吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-关于报考录取",
        "question": "请问湖南文科生523分录取贵校汉语言文学专业希望大吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西晋中理科520，有没有希望被学校的免费师范生数学专业录取？",
        "answer": "你好，可以报考，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-住宿",
        "question": "宿舍几人间？有独立卫浴吗？有没有空调？",
        "answer": "无独立卫浴，无空调"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "美术分215文化分346综合分441.15能否尝试报考本校",
        "answer": "你好，可以报考，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-食堂",
        "question": "学校有清真食堂吗",
        "answer": "你好，有清真窗口。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-退档",
        "question": "江苏物生地498分，想报考贵校的自然地理与环境专业，但那个专业只招4人，又调剂不了，那会不会存在分数够了被提档，但最后因为人数多了被退档的情况",
        "answer": "平行志愿批次投档比例一般为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-服装表演",
        "question": "您好，我想问一下去年贵校艺术类服装表演录取位次是多少？山西考生文科艺术类服装表演，文化课372，专业215，综合成绩455，位次528有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请问你咨询的是航空服务艺术与管理专业吗?"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西美术",
        "question": "请问文化课432专业课217综合分487可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-住宿",
        "question": "贵校住宿环境怎样",
        "answer": "学校住宿环境还是不错的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-投挡比（省内）",
        "question": "请问贵校的投挡比",
        "answer": "平行志愿批次一般为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师你好我是四川文史类考生，今年高考分数为512，排名大概在30073-30758，被贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，可以考虑，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-公费师范",
        "question": "老师好！位次2440 分数560 文科 大同市有机会被贵校公费师范录取吗？谢谢啦",
        "answer": "你好，有希望的，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-优师专项",
        "question": "理工478有希望就读贵校物理学或应用心理学优师专项吗",
        "answer": "你好，请告知生源具体区县，优师专项分定向区县录取。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-您好，江苏物生地474分，报考贵校自然地理与资源环境有望吗？",
        "question": "您好，江苏物生地474分，报考贵校自然地理与资源环境有望吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西理工478分可以就读贵校化学专业吗",
        "answer": "你好，可以考虑，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "你好，请问你咨询的是书法类专业还是普通类专业"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西考生，文科478，位次15899，报国家专项计划，可能录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往太原师范学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以考虑，但是有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-住宿",
        "question": "请问贵校的住宿条件怎样",
        "answer": "你好，宿舍按专业统一分配，具体几人间以实际分配为准。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-河南省理科男生495能不能上贵校计算机科学与技术专业",
        "question": "河南省理科男生495能不能上贵校计算机科学与技术专业",
        "answer": "你好，请仔细查阅报考指南，河南省24年计算机科学与技术专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生物生地476 有希望报考吗 谢谢谢",
        "answer": "你好，可以考虑一下，也是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-贵校招生有什么特殊要求？没有舞蹈专业",
        "question": "对文化方面有没有对某个方面或者某几个科目需要达到多少分以上，或者说不能低于多少分？",
        "answer": "你好，没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-宁夏理科386是否有机会被贵校录取",
        "question": "可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物化地",
        "question": "488 位次158767可以报考或者冲咱们学院吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例1：1，这个位次报考有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例1：1，这个位次报考有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例为1：1，这个位次有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6穿文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "福建物化生503有希望录取吗",
        "answer": "你好，有希望，但是有一定风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西",
        "question": "文史类470分左右贫困县优师计划有希望录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-文史类考生",
        "question": "青海文史类考生454分可以上贵校的汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，可以考虑一下，23年汉语言文学最低435分。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏书法",
        "question": "请问综合分486，排名238，有希望能上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校平行志愿批次投档比例为1：1，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河南理工481位次179627能上贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "重庆物化生502，位次59620有希望报考贵校英语专业吗",
        "answer": "你好，报考英语专业可能有风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西公费师范生",
        "question": "您好，想问一下吕梁市公费师范生本科二批录取分数线是多少，文科467位次18824有没有希望录取",
        "answer": "你好，公费师范生必须过一批线。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-文科体育",
        "question": "您好请问一下山西本省考生有色弱可以学体育教育吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-四川美术",
        "question": "综合分457.5可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，请告知文化和专业具体成绩，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "请问政史地522分，10589名能不能被你们学校汉语言文学录取",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考，2023年汉语言文学最低499."
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-艺文录取",
        "question": "老师，您好，我文化分337，音乐教育专业分235，今年二四年听说要按综合分来，我综合分462，位次653，有机会吗",
        "answer": "你好，请告知是声乐还是什么乐器种类，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-贵校今年家政学在湖南计划招多少物理考生吗？",
        "question": "如题，贵校今年的招生计划找不到",
        "answer": "家政学不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地470位次179916能录取嘛",
        "answer": "你好，有一定风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "你好！宁夏理科女378有机会录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是有风险。慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-文科体育",
        "question": "您好文科文化363体育95能上吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法艺考",
        "question": "您好 老师 我书法专业省排名145 综合分数是492 如果报考贵校 能否录取",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-湖南音乐综合分302，录取贵校有希望嘛？",
        "question": "湖南音乐综合分302，录取贵校有希望嘛？",
        "answer": "你好，请告知具体成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-公费师范和地方优师",
        "question": "文科560 位次2440可以被贵校公费师范录住吗？谢谢啦 公费师范和地方优师同专业的学生是一起学习一起生活嘛？",
        "answer": "你好。请告知具体地市，公费和优师是单独编班的"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-美术与技术",
        "question": "我想报考的，美术学师范的保研资格和保研率为多少？",
        "answer": "你好，没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-双学位",
        "question": "在大学里面，可不可以修双学位，要求是什么？",
        "answer": "你好，目前我校还没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-转专业",
        "question": "入学之后能不能转专业？每个班有几个名额？有什么要求？",
        "answer": "可以转专业，具体政策请咨询学校教务部门。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-哈喽，我山西文科女生 466分，可以报吗？有哪些专业呀 ？",
        "question": "还有就是转专业有什么要求吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考。具体招生专业请查阅报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-湖南录取",
        "question": "湖南历史类510.位次20904有希望录取嘛",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育舞蹈",
        "question": "你好 山东体舞 综合分位次多少可以报考",
        "answer": "你好，我校在山东招生的舞蹈类专业只有舞蹈学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-地方优师投档比是1:1吗",
        "question": "地方优师是对应的专业在一个县招一个人，那当有多个人报的时候是取一个人的档案还是两个人的",
        "answer": "地方优师在提前二批录取，为非平行志愿，投档比例不是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐生综合分433报考贵校录取率为多少",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比一般为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-物生地 495分，位次150027 可以录取贵校什么专业",
        "question": "江苏物生地 495分，位次150027 报贵校的自然地理与自然环境专业录取的概率高吗？",
        "answer": "你好，可以考虑，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "你好，宁夏理工399有机会录取？",
        "answer": "你好，有希望录取，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，请问山西文科483分，可以报考法学和文物与博物馆学吗？",
        "answer": "你好，可以考虑一下，文物与博物馆学的机会大些，法学最近几年录取成绩较高。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "江苏美术考生，综合488，位次8432,12专业组有希望吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地478录取贵校概率大吗",
        "answer": "你好，有风险。慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏理工403分可以报考该校吗，服从调剂会不会被退档",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-河南录取",
        "question": "文科470有机会录取贵校英语专业么",
        "answer": "你好，有风险，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "河北历政地文科考生，男，473分，排名51803，报考我校汉语言文学录取机会大吗？",
        "answer": "你好，可以考虑报考其他专业，汉语言专业有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "录取有没有专业级差？宁夏大概多少位次被录取？有没有硕博点？有没有清真食堂？",
        "answer": "你好，没有专业极差，具体分专业录取情况可登录学校招生网查看，有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "江苏书法生，双过线，综合分495，江苏省综合分排名177名，能否报贵校书法学专业。感谢",
        "answer": "你好，可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "如果被提档且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-公费师范生录取",
        "question": "山西理科573有望被贵校的公费师范生录取吗",
        "answer": "你好，去年晋城市理科最低536，可以考虑报考，有希望，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏理科物生地",
        "question": "我是江苏考生物生地，498分，省排名14万名，能不能报考你们院校?",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术考生，美术224,文化376，综合分468分，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取率",
        "question": "湖南书法专业217，文化382来贵校有机会吗",
        "answer": "你好，文化和专业成绩必须过省控线。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏理工385有机会被录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "江苏503位次接近14万，学的是物政地，能进自然地理与资源环境吗？",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏理科物政地录取",
        "question": "江苏考生474 排名174680有希望被贵校录取吗",
        "answer": "太原师范学院在江苏招收以下6个专业，其中要求选考科目为物理、化学的4个专业："
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-转专业",
        "question": "你好，请问贵校的转专业政策是什么",
        "answer": "请参阅《太原师范学院本科生转专业管理办法》"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育",
        "question": "理科体育91.7文化377能被录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原美术",
        "question": "双过线文化324艺术215可以试一试吗",
        "answer": "山西省美术类首次实行按综合分平行志愿投档，无历史数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育文",
        "question": "87.0能否报考贵校",
        "answer": "有风险，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，可以报考贵校吗？",
        "answer": "今年全国艺术类考试录取改革，按新的综合分平行志愿投档，历史数据无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏理科物化地479 报考贵校机率有多少，谢谢！",
        "question": "老师你好，江苏理科物化地479 报考贵校机率有多少，谢谢！",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-专业",
        "question": "学校外语公开课有日语吗",
        "answer": " 我校公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法招生",
        "question": "文科 江苏省书法专业综合分484 双过线 有机会包括贵校吗",
        "answer": "往年未在江苏省投放书法专业计划，无历史数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，江苏省物地生484，排名163469，报自然地理与资源环境，能上吗？",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招考",
        "question": "文科366体育91有希望吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取1",
        "question": "你好我要是进档的话服从调剂会不会退档",
        "answer": "符合各项条件且服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "湖南450分法学有希望吗？",
        "answer": "今年全国艺术类考试录取改革，按新的综合分平行志愿投档，历史数据无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450可以报考贵校吗？",
        "answer": "今年全国艺术类考试录取改革，按新的综合分平行志愿投档，历史数据无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-舞蹈山西",
        "question": "太原师范对山西内舞蹈生的招生情况，招大概多少名的人啊",
        "answer": "太原师范学院在山西省内舞蹈类招生计划62人，可查阅《山西省2024年全国普通高校招生填报志愿指南》第122页。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "云南538分，位次18271能上吗？汉语言文学能上吗？",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取（太原师范）",
        "question": "云南文科487有希望吗",
        "answer": "有风险，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏物生地，479分，147675排名，可以报考吗",
        "question": "江苏物生地，479分，147675排名，可以报考吗",
        "answer": "太原师范学院在江苏招收以下6个专业，其中要求选考科目为物理、化学的4个专业："
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好！我想问一下宁夏理科421可以进入贵校嘛",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-理科录取",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747能不能上",
        "answer": "你好，有一定风险，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-宿舍",
        "question": "贵校体育教育专业是几人间啊",
        "answer": "你好，宿舍有多种选择，具体以学校统一分配结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西体育文",
        "question": "老师体育分87.9文化357能报考贵校吗？山西文科。",
        "answer": "你好，专业成绩比较低，风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-太原师范美术",
        "question": "今年双过线超二十分有机会报考本校吗，今年招多少美术生",
        "answer": "你好，请说明具体成绩，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-日语专业",
        "question": "老师报考贵校日语专业还需要进行英语方面的学习吗?",
        "answer": "你好，具体专业培养方面内容可以登录学校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西体考生",
        "question": "你好文化338体育93可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望，但是也有一定风险，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "四川艺术类美术专业219，文化354均达到所在地本科线，综合451是否有机会就读本院校",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-二零二四届的高考生",
        "question": "贵校今年开放哪一些专业？这些专业往年的分数线是多少？",
        "answer": "你好，具体招生专业及往年录取情况可登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校生物科学专业吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以考虑，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法生",
        "question": "书法生招生分文理分数吗",
        "answer": "在山西省不分文理招生。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请告知综合成绩，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "体育118文化424投档分474，江苏文科生，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-运城市理科576分公费师范生数学与数学应用专业希望大吗？",
        "question": "对数学比较感兴趣，想要报考数学与数学应用专业，不知道希望大不大？如果报考英语专业的话，需不需要口试？",
        "answer": "可以考虑报考，英语专业不需要口试。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好，我是内蒙考生，成绩466位次8346，可以进入贵校的历史学专业吗",
        "answer": "你好，可以考虑，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏理工排名24374报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "可以考虑，有希望，但是风险也较大。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "山西男理科419 过线一分 可以报什么专业呀",
        "answer": "可以报考数学与应用数学、英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-咨询",
        "question": "宁夏理科376能进太原师范学院吗？学费多少",
        "answer": "你好，有希望，可以考虑一下。学费看具体什么专业了"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西考生489位次53752",
        "question": "能去数学，化学师范类专业么",
        "answer": "数学与应用数学专业在一批招生，化学专业可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "在北京有招生吗，分数线多少",
        "answer": "你好，北京无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "在北京有招生吗，分数线多少",
        "answer": "你好，北京无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-v",
        "question": "物理450能上汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，请仔细查看报考指南，物理类应该没有汉语言文学的招生计划。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-高考志愿",
        "question": "老师，江苏物政地481想上自然地理与资源环境够吗",
        "answer": "你好，可以考虑，有机会的，但是也有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-宁夏投档比",
        "question": "你好，请问宁夏投档比是多少",
        "answer": "你好，一般都是按1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-文化340，体育94能不能上体育教育",
        "question": "山西考生，文化340，体育94能不能考上贵校的体育教育专业",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有风险，可以考虑社会体育指导与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，但是有风险"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-院校咨询",
        "question": "体理 文化361 体育92.3能上贵校吗？若不能，有什么建议呢？",
        "answer": "你好，可以考虑，但是有风险，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西体育",
        "question": "老师我是体育文，文化360，体育分87.9，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，专业成绩可能有点低，风险较大。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育 江苏",
        "question": "体育教育专业如何收费？ 教师资格证是直发的嘛？住宿环境如何？",
        "answer": "体育教育专业学费5000元。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "你好，宁夏考生理科389位次23168有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "请问体育分94，文化分386，能否报考贵校公费师范生",
        "answer": "你好，文化课必须过省控线才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "你好！四川艺术生综合分数377.76有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，请告知具体什么科类，美术还是舞蹈或者是其他。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏理科考生，总分397被贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-宁夏理科377 会被录取吗？或者有什么专业可以选择吗",
        "question": "了解更多",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，目前公共外语只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请告知文化课成绩，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-公费师范生",
        "question": "您好，就2024年文化523分有机会上贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招生",
        "question": "宁夏理科393位次22277",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-书法招生",
        "question": "太原师范学院有没有对江苏书法生招生计划",
        "answer": "你好，有招生计划，具体请查看江苏省招办公布的分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-看看孩子吧",
        "question": "山西本省文科323，体育81.5，能不能上本校的体育教育",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，文化课、专业课成绩必须过省控线，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-体育",
        "question": "我体育88文化360，山西的。请问有机会上该贵校吗？",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，文化课、专业课成绩必须过省控线，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏理科386位次23843有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑一下，但是部分热门专业不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "417分能不能报考本校",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-山西艺考生音乐表演分数线244文化课298有机会录取吗？谢谢",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，文化课、专业课成绩必须过省控线，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-高考录取查询",
        "question": "您好，宁夏理科高考成绩416，位次17355能被贵校生物科学录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "宁夏理科407位次19198可以被该院校生物科学和应用化学录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "山西考生488分能上数学与应用数学专业吗？",
        "answer": "你好！数学与应用数学专业在一批次录取，目前山西省各批次控制线尚未公布，请公布后再咨询。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招考",
        "question": "文化366体育91能不能报（文科）",
        "answer": "你好，目前山西省各批次各科类控制线尚未公布，请公布后再咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-舞蹈专业河南预计招收多少名",
        "question": "老师，您好 舞蹈专业有身高限制吗 去年最低录取综合分是多少",
        "answer": "河南预计招生5人，无身高限制。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-报考",
        "question": "老师您好，宁夏考生 420 分，位次 16531 可以报贵校吗？如果可以报考的话有哪些专业，投档比是多少",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑报考，具体招生专业请登录我校招生网查看，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-录取",
        "question": "您好 宁夏文科考生总分485 位次4160报考贵校历史学或文物与博物馆学专业录取率大吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-招收人数",
        "question": "您好，请问一下今年在宁夏招收多少人？",
        "answer": "你好，具体招生计划请登录我校招生网查看，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "太原师范学院",
        "title": "太原师范学院-舞蹈类专业是否招江苏考生",
        "question": "老师您好，舞蹈专业对招几人？分数预计多少",
        "answer": "你好，江苏省2024年无舞蹈类招生计划 "
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-专业",
        "question": "贵校的汉语言文学和思想政治教育是师范类专业吗 可以报提前批吗",
        "answer": "你好，我校汉语言文学和思想政治教育是师范类专业，属于本科普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-大同",
        "question": "老师，我是山西理科考生440分八万五千位，有可能被录取吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-江西历政地503位次29932",
        "question": "报考贵校可以选什么专业",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-湖北考生投档",
        "question": "老师，你好，湖北考生物化生，483分，想冲投贵校，不知有没有可能性，",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取专业",
        "question": "您好，如果调剂专业会不会被调剂到不对北京招生的专业和别的专业组？北京考生史地政选科494能不能被录取？录取后能否转专业？有什么条件吗？",
        "answer": "你好，不会调剂到不对北京招生的专业或别的专业组，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。录取后可以转专业，具体转专业要求请在山西大同大学教务部官网查询具体文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "你好老师，文化课403体育85.65综合成绩69.69可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同大学",
        "question": "老师可以给个山东省录取分数线的链接吗？档案被提取之后有多大的退档的可能？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。https://zhs.sxdtdx.edu.cn/  我校是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。江苏考生选物化生可报考临床医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生510能报考贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-陕西文科484分，位次:15401报考贵校汉语言文学专业",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-美术类",
        "question": "该校今年美术专业分数是按省给的公式综合分还是按往年 各取一半",
        "answer": "你好，按山西省里给的公式计算综合分"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "你好，我校是1：1投档，专业组只有一个专业时，进档考生如满足专业要求，体检或者外语语种要求，一般不退档。进校后可以转专业，可以跨院系，有名额限制，具体转专业要求请在山西大同大学教务部官网查询具体文件。进校后不能修双学位，没有保研名额。学校有御东校区和新平旺校区。我校招生咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否被贵校录取？谢谢老师答复",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "你好，吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么？如果被录取，转专业要求高么，比例多少",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。转专业具体要求请在山西大同大学教务部查看相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，录取有希望吗，谢谢",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗，谢谢",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-咨询",
        "question": "广西理科452分可以报法学或者心理学吗？如果可以可以在哪一批次报",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。不可以报，心理学是历史类，我校在广西没有法学计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-您好，广东历史类486分排位48,544，有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取概率大吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-贵州投档比",
        "question": "贵州投档比是多少",
        "answer": "你好，1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生 510分位次为76536 报考贵校的临床医学或者口腔医学专业录取的概率大吗？如果被调剂转专业容易吗？谢谢",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。我校口轻医学技术没有在湖南投放计划。我校有转专业政策，具体条件，请在山西大同大学教务部官网查询相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "江西文科490位次36830有多大的概率被贵校的护理专业录取",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "湖北纯文考生505，位次20400，想报汉语言文学，录取的概率大不大",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川文科",
        "question": "贵校在四川招生多少？招文科生吗？在四川投放有哪些专业？谢谢",
        "answer": "你好，我校在四川投放80计划，文科专业是：护理学、汉语言文学、思想政治教育，各计划10人。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "你好，江西历史类排名37035有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的网络与新媒体专业，请问有望被录取吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同",
        "question": "在山东体育生综合分招生多少分？2024？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同大学",
        "question": "湖北历政地517，位次17003-17261，能报考该校汉语言文学吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-安徽历生地",
        "question": "安徽能报提前批吗",
        "answer": "我校在安徽计划是本科普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-咨询录取",
        "question": "您好，请问天津考生高考527分，全市累计排名31279，想报考贵校的心理学或汉语言文学，希望大吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-咨询",
        "question": "省内546，想上咱们学校的临床，有多大的几率呢？谢谢老师解答！",
        "answer": "同学你好，机率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川文科生录取",
        "question": "老师好请问四川文科生509位次三万二 护理能录取到吗，如果录取到不理想的专业如何转专业，有什么注意事项吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。具体转专业要求，请在山西大同大学教务部官网查寻具体文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "你好，我校1：1投档，投档进来服从调剂满足体检要求，一般不会退档，转专业具体要求请在山西大同大学教务部官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "江西史政地505，全省排名28616，考上贵校的概率大吗?",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-投档比",
        "question": "贵校在山西的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "山西理科431女有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "北京考生，选课史地政，总分494，录取希望大吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-贵校在宁夏的投档比是多少",
        "question": "无",
        "answer": "你好，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-宁夏文科458位次6385能被贵校文物修复技术专业录取吗",
        "question": "无",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-转专业",
        "question": "老师好，如果被贵校护理学专业录取，可以转中医学专业吗？",
        "answer": "同学你好，涉及省外不分批次转专业规则要重新编制，现在不太好确定，按目前已有文件不可以转中医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-投档比",
        "question": "你好，想问问云南的投档比",
        "answer": "你好，1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-专业录取原则",
        "question": "专业录取原则是分数清还是专业志愿清 设置专业极差吗",
        "answer": "你好，我校录取规则是分数优先，遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-投档退档问题",
        "question": "我是河南高考日语生，如果说我的分数达到今年学校投档最低分，但是我够不到法学和政治，而俄语又不能报，那我是不是只能退档？（山西大同）",
        "answer": "同学你好，针对你的情况，是不能调剂到俄语，是会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-河南文科515排名29013",
        "question": "请问被学校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-江西历政生位次27175，可以录取到贵校吗",
        "question": "可以录取什么专业",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川理科",
        "question": "四川理科510分，位次121474，有望被贵校录取吗？投档比是多少？服从调剂会退档吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。1：1投档，服从调剂，如果满足专业要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-文科体育专业",
        "question": "请问我体育87.9文化357，综合分67.8有希望报考贵校吗？希望大吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-体育专业",
        "question": "老师我体育87.9文化86.7，综合分67.8有希望报考贵校的体育专业吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-咨询",
        "question": "江西历史组25880名可以上政治师范专业吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-高考431文科排名19813",
        "question": "报考汉语言文学录取概率大吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-招录",
        "question": "你好，山西理科427不看专业有望报贵校吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取+环境",
        "question": "您好，江西历史组496，排名33820 有希望报考贵校吗？宿舍是几人寝？有空调和独卫吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。宿舍是六人寝室，大同夏天不热，冬天有暖气，不需要空调。不是独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "重庆考生547分，位次35000左右，可以报贵校的临床医学吗，希望大不大",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-平行志愿调档比例是多少是不是调档后服从调剂不会被退档",
        "question": "达到最低调档线后，档案被提入学校，服从专业调剂的话，是不是一定不会被退档？",
        "answer": "同学你好，1：1投档，投档进学校，服从专业要求，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有希望报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "你好，我校在湖南没有投放计算机科学与技术专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "想上贵校俄语专业有希望吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川文史",
        "question": "四川文科512，报考贵校护理学，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "湖北考生508分，位次82752报考你校电子信息科学与技术专业有希望吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-2024年招收海南生源吗？",
        "question": "2024年招收海南学生吗？开设的专业有哪些？",
        "answer": "你好，我校今年在海南投放计划，共四个专业：数学与应用数学、临床医学、中医学、商务英语"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "老师您好，山西文科484能被贵校护理专业录取吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "山西24届考生，理科455，可以录取到生物工程后者制药专业吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西大同大学",
        "question": "请问历史系总分比本科线高24分有希望被贵校录取吗？全省位次38400",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "重庆文科位次5063可能考上贵校吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-本省理科438能上贵校的制药工程专业吗",
        "question": "本省理科438能上贵校的制药工程专业吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "湖南省523分 排名1w6 服从调剂能否录取",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-体育",
        "question": "老师你好 我是河南省理科体育生 文化课385 专业126 能报考贵校吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-安徽文科478，省排38683被贵校录取概率大吗",
        "question": "安徽文科478，省排38683被贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-艺术类",
        "question": "美术类今年对山东招生吗?怎么找不到去年对艺术类的招生信息？ 综合分480有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，今年首次在山东投放艺术类计划，绘画专业10个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下重庆考生523分，排名47122~47654，可以进贵校的中医专业吗，谢谢老师啦。",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术考生，文科314，美术202，请问有希望吗",
        "answer": "你好，今年首次在河南投放艺术类计划，没有以前录取情况进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-贵校在四川招生的投档比是好多呢 今年在川招生人数好多呢 谢谢",
        "question": "在川投档比是1：1吗",
        "answer": "你好，我校是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-四川考生",
        "question": "本校在四川招生的预测人数是多少？历年被录取的最低分数是多少",
        "answer": "你好，今年在四川计划80人，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-体育413 116",
        "question": "能不能报",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "广西历史类507分 能报上汉语言吗 排14614名",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "你好，我们在江苏物理类招收临床医学专业，选考科目为物化生。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-中医",
        "question": "湖南物生政，490分，可以冲中医专业吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "江西文科480有希望录取吗？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "山西理科470 计算机或机械自动化类有希望报考吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-体育综合",
        "question": "今年体育综合分最低是多少啊？",
        "answer": "同学你好，录取结束才可以知道体育综合分最低是多少。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-山西理科427被贵校录取概率",
        "question": "不谈专业的话，427分可能被录取吗，概率大吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "贵校护理学有身高要求吗",
        "answer": "你好，我校护理学专业对身高没有要求，需满足体检要求。色弱，色盲，不能识别任一颜色不录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "山西省理科428有机会进入贵校护理专业吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-我是体育生，体育类合成总分518分广东体育类本科排位5619",
        "question": "望贵校参考下我的成绩，报考第一志愿，是否可以录取 我是体育生，体育类合成总分518分广东体育类本科排位5619",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "本省考生理科430分 能不能报考贵校的学前教育？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "本省应届毕业生456，位次74883可以上贵校吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-高考填报",
        "question": "今年录取的投档比例是多少",
        "answer": "你好，我校1：1进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "请问陕西80821可以被贵校吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "河南考生体育分131文化四百三十五能考上贵校吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-报考",
        "question": "体育生综合分69.9有希望吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "您好！请问贵校在宁夏的文科录取位次范围大概是？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-今年云南465分能上吗",
        "question": "您好，本人是云南2024届考生，分数465，排名72972，请问能否填报贵校的数字媒体技术专业？",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-艺考综合分",
        "question": "老师，您好，我文化分337，音乐教育专业分235，今年二四年听说要按综合分来，我综合分462，位次653，有机会吗",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校外语公共课只开设英语、日语、俄语、德语。"
    },
    {
        "schoolName": "山西大同大学",
        "title": "山西大同大学-录取",
        "question": "您好！①本省理工考生444分有没有希望被录取？ ②报考贵校的最低分数是？③选择会计学的最低分数是多少？有什么要求",
        "answer": "你好，请关注山西大同大学招生信息网查看往年各专业录取对低分进行对照。"
    },
    {
        "schoolName": "晋中学院",
        "title": "晋中学院-咨询",
        "question": "报考贵校的旅游管理专业需要英语口语考试成绩吗？",
        "answer": "不需要，欢迎报考！请关注学校招生网（https://jzxyzs.jzxy.edu.cn/），“晋中学院招生”微信公众号了解历年录取分数及最新招生动态。"
    },
    {
        "schoolName": "晋中学院",
        "title": "晋中学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，欢迎报考！请关注学校招生网（https://jzxyzs.jzxy.edu.cn/），“晋中学院招生”微信公众号了解历年录取分数及最新招生动态。"
    },
    {
        "schoolName": "长治学院",
        "title": "长治学院-专业",
        "question": "四川考生体育83.79 文化393能读本校的体育教育专业吗",
        "answer": "只要文化课和专业课都过钱，按以往的看有希望。你可以结合阳关高考提供的数据看一下，阳光高考的数据很可靠。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-海南物化地565位次19373",
        "question": "请问有机会报考贵校的自动化专业吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底咱们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江西历政地503位次29932",
        "question": "录取贵校商务英语和财务管理的希望大不大，有没有50%",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江西历政地503位次29932",
        "question": "报考贵校视觉传达设计专业，秘书学专业的希望大不大，有没有60%",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，史政生，报贵校法学、经济学、教育学和文学有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "海南省考生，选化生政，高考成绩542，位置在25271名，能报考贵校的学前教育吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-贵校是否可以转专业以及条件",
        "question": "贵校是否可以转专业以及条件",
        "answer": "开学之后可以转专业，名额较少，需要满足一定的成绩要求才可转。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "吉林物化地414分50633 计算机科学与技术和数字媒体技术专业有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院",
        "question": "江西物政生477排名115567被贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "名额较少，硬性条件在于自身成绩，成绩需满足一定的目标。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-外语",
        "question": "被贵校录取后外语四六级可以报考日语吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "四川考生理科分数476位次170439有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院",
        "question": "河南理科478可以报考贵校嘛？贵校在河南的投档比是多少？是分数清还是专业清？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。投档比是1:1，分数清。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "您好吉林理科物化政399排名55007能报考该校吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-器乐有种类限制吗",
        "question": "学的是小号，可以报贵校音乐教育中的音乐学吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-广东录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生433分能报贵校本科类(机械设计，计算机，大数据，通信工程)专业吗？机会大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名可以报吗？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院 江西美术考生",
        "question": "老师您好 ，综合排名7276 ，综合分491.25。有望录取贵校的视觉传达设计专业吗 ？贵校的投档比是多少 ？若选择服从调剂后是否能转专业 ？转专业的条件限制又是什么呢 ？望回答 万分感谢 ！",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-山西理科444.位次83134",
        "question": "报考贵校希望大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "河北考生今年考了四百九十分 位次是138648 我贵校的金融工程 有没有希望啊",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "1:1   退档概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "question": "江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城学院",
        "question": "江苏物政地476，172471名报贵校怎么样？ 对省外招生占比怎么样？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "江西物政生475排名117772录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-艺术生",
        "question": "请问本校的视传辽宁招多少人，还有去年分数线",
        "answer": "今年不对省外招艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-河南录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "今年美术不对河南招生"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-浙江体育生",
        "question": "体育综合分565可以报考该高校的体育教育吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "山西艺文专业212文化336综合433有机会上吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-文482 山西 建议报考吗",
        "question": "思想政治教育 482 排14950 建议报考吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "今年美术不对省外招生"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-运城",
        "question": "山东物理历史地理454几率大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-高考431排名19813",
        "question": "黑龙江考生报考汉语言录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-投档比",
        "question": "投档比多少遵循进档不退档吗",
        "answer": "省外1:1"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江苏考生物化地505排名137346可以报机械设计与自动化吗",
        "question": "江苏考生物化地505排名137346可以报机械设计与自动化吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-就业",
        "question": "我查看了贵校近三年的录取分数。我能够进贵校的概率非常高，所以我想问一下，该校对汉语言人才的重点培养目标或者方向是什么",
        "answer": "您可以登录运城学院招生信息网在专业建设栏目选择您想报考的专业查看更加详细的专业信息"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取相关",
        "question": "老师您好：山西理科454报考贵校的机械自动化专业能被录取吗？如果不够该专业分数线，会被调剂到哪些专业？谢谢",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-体育生录取",
        "question": "浙江综合分567有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-贵校非师范专业可以转师范专业吗",
        "question": "对于转专业有什么要求 今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗",
        "answer": "可以转，具体的转专业要求在新生手册上有写到"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-体育",
        "question": "您好，我是山西省理科体育生，体育84，文化分344，能报考本校吗？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-山西传媒",
        "question": "老师您好，山西播音236文化341综合分465.5有网呗贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "山西理423可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-江西物化生",
        "question": "江西物化生 472 位次121598 可接受调剂 可以报考吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-广东美术",
        "question": "综合分418可以报吗",
        "answer": "我校今年对广东美术不进行招生"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-问",
        "question": "福建理科生510分能报考网络工程这一专业吗？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-艺考综合分",
        "question": "老师，您好，我文化分337，音乐教育专业分235，今年二四年听说要按综合分来，我综合分462，位次653，有机会吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术生综合成绩484，双过线可以报考运城学院吗？如果可以的话，推荐什么专业呢？高中外语科目为日语有影响吗",
        "answer": "我校今年美术不对河北招生"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-专业最低位次（运城学院）",
        "question": "云南文科考生，请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-报考",
        "question": "安徽物化生考生，490分排名140680有机会报考吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线和各专业计划招生作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-投档比",
        "question": "请问贵姓的投档比是几比几",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "理科445，能报贵校的机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202 文科326，美术226 文科374，美术218 请问以上都有希望吗",
        "answer": "同学你好，您可以登陆我校招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/），在网站信息公开栏目参考历年我校录取的相关专业的投档分数线作为您的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-代码",
        "question": "贵校招生代码是多少？",
        "answer": "你好，运城学院的学校代码为1415"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-征集志愿",
        "question": "2024年 416分有机会通过征集志愿进入该学校吗",
        "answer": "您好，须等本科批招生结束后，如有补录或扩招，请关注山西省招生考试管理中心"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-宁夏录取",
        "question": "老师，贵校运城学院的汉语言文学录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，录取分数线是在招生结束后公布，您可以在运城学院招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/）里的信息公开中查看去年宁夏地区的投档分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-体育系",
        "question": "去年体育系专业最低分数多少？位次多少",
        "answer": "您好，您可以在运城学院招生信息网（http://www.ycu.edu.cn/zhaosheng/）里的信息公开中查看去年的投档分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-色弱可以报考体育教育专业嘛",
        "question": "体育文科生体育和文化都过线了但是看到色弱限制可以报考体育教育专业吗",
        "answer": "您好，不好意思，色弱是不能报体育教育专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-线下九分有机会吗，如果补录，是否还有补录的机会",
        "question": "山西理科高考409差九分，怎么办，有没有机会上本科了，学院的招生计划如何，今年是否会有补录",
        "answer": "您好，须等本科批招生结束后，如有补录或扩招，请关注山西省招生考试管理中心。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "以英语为主，小语种需要教务处具体安排。"
    },
    {
        "schoolName": "运城学院",
        "title": "运城学院-体育文",
        "question": "老师内蒙古体育文79 文化课371能报本院吗?",
        "answer": "针对该情况，因每年考情不同，建议结合近三年的同比分数位次（校园官网-招生就业-信息公开）综合考虑，慎重报考。同比分数位次接近概率大。学校录取体育的方式是文过专排。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取考研转专业",
        "question": "湖北物化生495排名9w3录取概率大吗？可以选择哪些专业呢？可以考研吗？专业好转吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-海南物化地565位次19373",
        "question": "有希望报考贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-志愿报考",
        "question": "江西物化生考生486排名104527，能被贵校的统计学，新能源专业，人工智能，软件工程，应用化学，电气工程及其自动化，电子信息工程，自动化专业，机械设计制造极其自动化生物科学 材料化学 新能源科学与工程 数据科学与大数据技术 生物科学 人工智能 应用统计学 软件工程通信工程专业录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取+转专业",
        "question": "老师，江苏物生地488，排名158767，有机会人文地理与城市规划吗？贵校有转师范专业机会吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-河北音乐表演艺考",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-外语考级",
        "question": "请问学校可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "不可以 学校不要求考级"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业6",
        "question": "思想政治教育在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业5",
        "question": "秘书学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业4",
        "question": "汉语言文学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业3",
        "question": "历史学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-人数有缩招或者扩招变化吗",
        "question": "求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业2",
        "question": "心理学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "投档比一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生，宿舍，专业1",
        "question": "法学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，可以报考贵校的什么专业几率大吗？一年的学费是多少？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-如果报考二本A类没有录取，二本B类还会继续录取吗",
        "question": "求",
        "answer": "会 批次不同"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-如果报考二本A类没有录取，二本B类还会继续录取吗",
        "question": "求",
        "answer": "会 因为批次不同"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "江苏考生，选科物生地，490分，报考贵校旅游管理专业，录取概率大吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师，我是海南考生体育类的今年考了470分体育也过了全省排名414。报考贵校的体育学院有多大概率录取",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻",
        "question": "河北考生物化政491能报统计学吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "贵校去年在山东招生位次是多少",
        "answer": "请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-广东体育生",
        "question": "体育232，文化378，合成分499，双过线排名是5993，有多大机会进入忻州师范学院？？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449分，服从调剂，能否被贵校录取",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "福建省考生508，省排名68839，有没有希望报考物理或数学吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考",
        "question": "福建物化政考生，483，位次86323，报贵校的法学机会大吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-外语忻州师范学院",
        "question": "被贵校录取后外语四六级可以报考日语吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-提档比",
        "question": "贵校针对湖北省的提档比是多少",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-咨询",
        "question": "贵校在江苏是否是进档不退",
        "answer": "除不服从调剂 和自己申请外 不退档"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考",
        "question": "湖北美术生综合分566.4位次7534可以报考吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435服从调剂有机会录取忻州师范吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-在广东的投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "本校的投档比是一比一"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-河南文科",
        "question": "贵校在河南文科生中开设了什么专业？",
        "answer": "翻译 地理科学 秘书学 文化遗产 历史学 工商管理 财务管理 会计学 旅游管理 人文地理与城乡规划"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-（忻州师范学院）美术",
        "question": "你好联考222文化374录取的概率大吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-河南录取",
        "question": "贵校今年是否在河南招生美术生？文化330美术242报考贵校的希望大吗？贵校的美术学专业是师范类的吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-天津考生",
        "question": "选科史地政，分数524，位次32111报考贵校审计学专业被录取有希望吗",
        "answer": " 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "转专业有一定的成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "文化课达本省本科线即可报考。具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "本校今年投档比是一比一 "
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-投档比",
        "question": "你好，贵校在江西投档比是多少呢",
        "answer": "一般为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取，转专业的政策",
        "question": "请问录取后，转专业的政策具体要求？",
        "answer": "转专业有一定的成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-福建物理类今年投档比是多少",
        "question": "福建物理类今年投档比是多少",
        "answer": "本校今年投档比是一比一"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "今年的投档比是多少",
        "answer": "本校今年投档比是一比一"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-江西",
        "question": "江西今年招历史吗招多少人",
        "answer": "招收历史学2人"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-专业录取",
        "question": "福建考生493，排名13670，想报汉语言专业，录取率大概多少？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【历史学(师范类)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【法学】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "文化课达本省本科线即可报考。具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【地理科学(师范类)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-河南录取",
        "question": "贵校今年是否在河南招生美术生？",
        "answer": "本校今年在河南没有美术生招收计划"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考",
        "question": "请问贵州考生历史组合成绩459，位次34886能报考贵校吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生451，排名91588-92415这样，想考本校的通信工程，并且服从调剂，请问可以考上吗？老师可以推荐哪些我的分数段可以报上的工科类专业吗？我还想问转专业的有关条件和要求，是不可以转超过所录取专业的专业吗？感谢老师的回复。",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考 "
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "湖北 大文 489 财经类 可以被录取吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "今年本校对重庆有体育招生计划 专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地493可以报考贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-分数线",
        "question": "老师你好，贵校今年在甘肃历史类的分数线是多少？",
        "answer": "今年分数线还未出来"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-往年分数线",
        "question": "老师您好，贵校往年在甘肃的录取分数线是多少？",
        "answer": "请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生录取",
        "question": "老师您好，贵校今年招收甘肃历史类考生吗？",
        "answer": "本校今年对甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "河南文科考生，成绩487，位次47394，同意调剂，是否有幸被贵校录取/",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "山西理科431女有望被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-投档比",
        "question": "贵校在山西的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-请问录取时有分数级差吗？",
        "question": "请问录取时有分数级差吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-湖南舞蹈",
        "question": "请问贵校艺术类招生是按综合成绩还是专业、文化双过线成绩",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-湖南舞蹈",
        "question": "贵校有没有国际标准舞专业",
        "answer": "无 "
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-江苏物化地",
        "question": "请问一下488 位次158767 可以冲或选哪些专业捏 谢谢。 还有咱学院投档比是多少",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "福建历史方向考生470位次18000左右进入贵校的财务管理的几率大吗，此外该校在福建省的提档比如何",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-2024年招河南文科生？",
        "question": "文科497，40367名可以吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "黑龙江历政生421位次21628能被本校录取吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "四川理科去年的最低录取位次是多少（忻州学院）",
        "answer": "详情请自己查看忻州师范学院官网"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-投档比",
        "question": "你好，我是辽宁考生，贵校投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-黑龙江历史445分",
        "question": "请问能上贵校吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-福建517位次61831能否报考?",
        "question": "福建考生517位次61831能否报考",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "四川理科501排134379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "天津516，位次34267有希望吗？在津投档比是1:1吗？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗，然后就是可否给个查询往年艺术类录取名次及分数的网站",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-投档比 录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？四川理科499排名137269游望被贵校录取吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-优师专项",
        "question": "万荣县理工478报考贵校科学教育优师专项就读的概率大吗",
        "answer": "集体要参考去年录取情况。可以登录忻州师范学院官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院、"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招录",
        "question": "你好，山西理科427不看专业有望报贵校吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-转专业",
        "question": "本人江西物理，贵校投档比多少，入学后如何办理转专业",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "请问招收河南艺术生吗，招生计划在多少，文科314，艺术202，有机会吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-宿舍",
        "question": "几人间，是否都有空调，暖气，上床下桌？",
        "answer": "8人和6人间，没空调，有暖气，上床下铺"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-招生计划",
        "question": "贵校今年在河南扩招吗？",
        "answer": "不阔"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "山西晋中理科520，服从调剂，免费师范生有可能录取吗？主要是数学与应用数学专业能录取吗？",
        "answer": "达到该省一本分数线即可报考，具体数据还需您查询忻州师范学院招生信息网，参考报考志愿书结合往年历届分数线综合谨慎考虑报考，欢迎报考忻州师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "您好 我是安徽物化政考生 今年是492分排名137237 请问能否被贵校的计算机专业录取",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "你好，我是江西省物化生组合，高考462分能够录取该院校吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-高考431排名19813",
        "question": "黑龙江考生报考工商管理录取概率大吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "河南省文科482，位次50316——51039，报考我们学校秘书学专业有希望吗？服从调剂",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取（忻州师范学院）",
        "question": "您好，湖北文科463可以报考F305-第01组吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取（忻州师范学院）",
        "question": "您好，湖北文科463有希望录取F305-第02组吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-四川舞蹈生",
        "question": "综合分485有机会上贵校吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-江苏物化地",
        "question": "488 位次158767可以报考或者冲咱们学院吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "福建生467物生政有多大概率录取该贵校",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-湖南舞蹈",
        "question": "湖南舞蹈229文化355可以报考贵校舞蹈专业吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "忻州师范学院地处忻州市忻府区，师生教学与生活均在新校区，自2021年建成，黛瓦红墙，相得益彰，教学楼采光效果极佳。院内绿化面积占比较大，山楂树，海棠树散落道路两旁。校内设有三栋食堂，一栋分为三层，每层窗口若干，符合卫生标准，宿舍分为8人间与6人间，均配有专门的阳台，均为上床下...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的教育学和小学教育和审计学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-今年在江苏招生吗？",
        "question": "江苏物化生489分，位次157612可以报哪些专业？",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取（忻州师范学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-四川舞蹈",
        "question": "四川舞蹈综合分463有机会读贵校吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-舞蹈生",
        "question": "贵校今年有无舞蹈编导专业，对身高是否有要求",
        "answer": "有舞蹈编导专业，无要求详情可搜索忻州师范学院官网点击招生简章查看"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-理科",
        "question": "理科467可以报数学与应用数学吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "请问，湖南历史类，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-体考",
        "question": "四川考生专业分83.47，文化裸分338有希望报考贵校吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-体育",
        "question": "体育80文化351有多大几率",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-忻州师范学院",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-舞蹈",
        "question": "文化354专业222综合分265.8 可以上吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-体育82可以补录到贵校吗",
        "question": "我文化364.体育82，距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-舞蹈艺考生",
        "question": "老师，您好，我是山西考生，文化分347，舞蹈专业分2221，今年二四年听说要按综合分来，我综合分449.75，位次1313，有机会吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-湖南考生 484 排名31788 有机会报考小学教育或审计学",
        "question": "求回复",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "湖南考生，文科，女，484 分，省排名31788 ，可以报考你们学校的小学教育或者审计，财务管理吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-您好，陕西考生，体育专业77分，文化课388分，均过本科线，",
        "question": "请问，报考贵校录取几率多大？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-山西录取",
        "question": "理科女437敢报该校生物科学吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-请问忻州师范学院是否设有专业极差",
        "question": "🙏",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-投档比",
        "question": "您好，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取（忻州）",
        "question": "您好，请问我文化455分，舞蹈196分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-山西忻州考生",
        "question": "忻州本地考生理科487，报考通信工程、电子信息、科学与技术计算机科学与技术、网络工程，哪一个专业更合适些？谢谢",
        "answer": "各个专业侧重不同，具体内容还需按照您的兴趣爱好和职业规划来自行选择"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-美术生",
        "question": "您好老师 想问问您今年艺术综合分大概什么区间可以有望冲一下咱们学校啊 去年的排名和分数对比意义大吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-体育教育",
        "question": "四川文科生，体育82，文化385 有没有希望被贵院校录取",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-2024湖北体育生报考",
        "question": "湖北体育生，文化392体育分430可以报考吗",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-山西省艺考分数244文化课298有机会录用吗？谢谢",
        "question": "谢谢",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考录取问题",
        "question": "舞蹈专业227，文化课356，综合分461.5，请问有机会被贵校舞蹈编导专业录取吗？谢谢",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-老师您好，询问一下录取问题",
        "question": "湖南省文科444分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "四川理科476分位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后可以转专业吗？",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-公费师范生",
        "question": "山西省文科523分 报考贵校公费师范生有希望吗？",
        "answer": "达到该省一本分数线即可报考，具体数据还需您查询忻州师范学院招生信息网，参考报考志愿书结合往年历届分数线综合谨慎考虑报考，欢迎报考忻州师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-云南录取",
        "question": "老师，您好！我是云南理科考生分数443排名88263，请问想录取到贵校的学前教育可能性大不大？谢谢老师！",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-2024录取",
        "question": "福建文科考生 486 排名14900 地理91 有望报考贵校的地理科学吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "本校尚未开设俄语课程"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-专业",
        "question": "身高166能读体育教育专业吗",
        "answer": "根据我校招生章程 体育教育专业要求男性身高不低于 170 厘米，女性身高不低 于 160 厘米。"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-关于书法招生",
        "question": "贵校在江苏招收书法生吗",
        "answer": "本校暂时不在江苏招收书法生"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-报考",
        "question": "内蒙古日语考生373分可以报考贵校吗",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-艺考生",
        "question": "山西艺考生音乐表演专业分数244，文化课分数298有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-地方专项",
        "question": "报考本校地方专项的条件",
        "answer": "文化课达本省二本线即可报考 具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "忻州师范学院",
        "title": "忻州师范学院-录取",
        "question": "山西美术统考222，文化课理科320 综合成绩437.5 报贵",
        "answer": "专业课达线 文化课达本省二本线即可报考 具体录取情况请您查询忻州师范学院招生信息网查询历年分省分专业录取分数线综合考虑分析 欢迎报考忻州师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "山西财经大学",
        "title": "山西财经大学-录取。",
        "question": "四川文科418位次108082，加分后为428是否有机会选着教育类或汉语言类",
        "answer": "我校在四川没有这两类专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西财经大学",
        "title": "山西财经大学-转专业",
        "question": "贵校转专业需要满足哪些条件？",
        "answer": "请登录https://jwc.sxufe.edu.cn/info/1041/3302.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山西财经大学",
        "title": "山西财经大学-录取",
        "question": "重庆文科445有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山西财经大学",
        "title": "山西财经大学-转专业咨询",
        "question": "老师请问就读贵校可以申请转专业吗？",
        "answer": "请登录https://jwc.sxufe.edu.cn/info/1041/3302.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山西财经大学",
        "title": "山西财经大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "保研专业有哪些",
        "answer": "具体可登录研究生学院官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取招生",
        "question": "老师好！请问：今年福建考生，物化生550分，福建排名40000名左右，可以报本科中医学，有机会被录取吗？还是可以调剂到什么专业被录取概率比较大？",
        "answer": "有机会，这个今年的投档录取并没有开始，都不确定"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "1:1，正常调剂，不会，可以转，可以跨院系，非中医及针灸推拿学不可转入二者，大一结束成绩需在整个专业前15%，不能修双学位，3%保研率，两个校区，是，0351-3179767，有机会，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-湖北518 政史地组合能报贵校的中医学吗",
        "question": "湖北518 政史地组合能报贵校的中医学吗",
        "answer": "我校中医学物理生物绑定"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-转专业",
        "question": "老师您好，我是山西晋中榆次考生，学校可以转专业吗？转专业有啥要求",
        "answer": "1.不能跨批次转。2.大一学年成绩在专业前15%。3.不能有不及格的科目。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-报考专业",
        "question": "你好，福建女生历地政，排名7366，可以报考贵校的中医学专业吗，或者有别的合适的专业吗？",
        "answer": "不好意思，我校要求物+生选科"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-去年免费医学分数线是多少",
        "question": "你好老师，我是山西的，去年免费医学分数线是多少",
        "answer": "476"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-报名",
        "question": "我是理科，报中医免费定向生，可我本县招生计划是招文科生，是不是就不能报名",
        "answer": "可以报名，具体原则和录取办法查阅省招办文件和我校今年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-转专业",
        "question": "二本批次的健康服务与管理专业录取，可以转入中医康复专业或中医养生学专业吗？谢谢！",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-转专业",
        "question": "你好，如果被贵校的中医养生学或中医康复学录取后，可以转专业为中医学或针灸推拿学吗？中医养生学或中医康复学这两个专业有硕士点吗？",
        "answer": "不可以，只能同批次转；有中医学大类的硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-报考",
        "question": "安徽考生，请问专业组中各专业均未被录取，但填了服从调剂，还会被退档吗",
        "answer": "一般情况下不会出现组间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-最低位次",
        "question": "请问贵校在2023年河南文科录取最低位次是多少",
        "answer": "欢迎报考，具体请查询我校历年录取分数线及位次。查询网址bkzs.sxtcm.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-还能考试想要报考中医学专业是物化生三选一吗",
        "question": "您好老师，我是海南考生，马甜甜，高考成绩是597分，选科是生物，政治，历史。可以报考山西中医药大学的中医学或者针灸推拿专业吗？谢谢*、*",
        "answer": "您好，我校中医学和针灸推拿学要求物理+生物"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-转专业",
        "question": "请问如被你校健康服务与管理专业录取，可以转到中医类专业吗？谢谢",
        "answer": "不可以，不能跨录取批次转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-宁夏文科考生录取",
        "question": "宁夏文科考生，479分，填报贵校针灸、中医类专业录取几率大吗",
        "answer": "欢迎报考，具体请查询我校历年录取分数线及位次。查询网址bkzs.sxtcm.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问465分（68745名）有望被录取进中药学吗",
        "answer": "欢迎报考，具体请查询我校历年录取分数线及位次。查询网址bkzs.sxtcm.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江苏考生，选的物理生物地理选科，总分523分，位次113932，想报考贵校的护理学，请问我能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，具体请查询我校历年录取分数线及位次。查询网址bkzs.sxtcm.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-咨询",
        "question": "老师好，我这边是安徽考生，物生政组合，分数528分，省排名：89254，请问报考：中医学、针灸推拿学、中西医临床医学 专业录取概率多大，如果投档进去了，服务调剂，会不会被退档，谢谢！",
        "answer": "欢迎报考，具体请查询我校历年录取分数线及位次。查询网址bkzs.sxtcm.edu.cn。我校会因为考生色盲、色弱退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-转专业问题",
        "question": "请问护理专业录取男考生吗？如果录取可以转专业吗？",
        "answer": "可以转专业，具体进校后查阅转专业文件，不能转入中医学、针灸推拿学"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-调剂",
        "question": "老师，甘肃院校专业组模式，如果只报贵校005专业组的四个专业并服从调剂，但是四个专业分都不够，那么是被退档还是被调剂，调剂的话是在贵校所有专业中未录满的专业中调剂吗",
        "answer": "一般是组内调剂，不同专业组选科不一样一般不组间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-宁夏文科录取",
        "question": "2024年在宁夏文科录取的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "陕西文科495 位次12402 贵校针灸推拿学可以录取吗",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "老师，您好！湖南物理类考生，508分，排位78797，能被贵校的中医学录取吗？谢谢！",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问贵校去年录取的江苏理科考生最低分为多少？选课物化生，位次102000左右有希望就读本校吗？",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取，",
        "question": "宁夏395能不能被贵校医学类专业录取",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问山西理工男生519分，省排名37401名，今年能上贵校的中医学与针灸推拿学吗？如果调剂的话会调剂到什么专业？",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问广东物理类考生510分能进贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-宁夏理工类",
        "question": "今年宁夏理工高考434有希望上本校的中西医临床医学吗？",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-校区",
        "question": "贵校的一本和二本在一个校区吗？新生都在晋中校区吗？",
        "answer": "一本和二本都在晋中校区。新生也在晋中校区。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-省重点学科",
        "question": "山西省特色重点学科是哪个专业？国家级特色专业建设点又是哪个专业？",
        "answer": "本校中医学和中药学为国家级特色专业建设点，其他专业均为山西省特色重点学科。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-山西考生，理科分数461，省排名71000",
        "question": "可以报考贵校的中西医临床医学吗，二本A类",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "山西考生文科513分 8382名，报考2A批次，可以被录取吗？ 2A批次中较为推荐的优势专业有哪些？",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-医学定向",
        "question": "有啥要求",
        "answer": "医学定向只招山西的高考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "四川文科530有望被中医专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-请问贵校在陕西中医学招收文科生吗",
        "question": "陕西文科生468位次20263，请问报考贵校的中医学可以吗",
        "answer": "去年我校陕西文史类中医学录取最低位次为11077"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-山西考生男 560分 能不能上贵校的5+3一体化",
        "question": "今年贵校招生计划减少了，我想咨询 山西考生男 560分 能不能上贵校的5+3一体化、",
        "answer": "欢迎报考，具体位次和成绩请移步我校bkzs.sxtcm.edu.cn----历年分数查询进4年该专业详情。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-山西考生，理工科，508分，可以上贵校吗？",
        "question": "理工科508分，想上贵校，有没有好的建议？进行志愿指导，谢谢",
        "answer": "考生你好，按照往年分数，您很大概率就读我校。具体专业和位次请移步我校官网bkzs.sxtcm.edu.cn历年分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问云南文科6931名能被中医学录取吗",
        "answer": "我校在云南有中医学和中医学5+3两个专业（方向）招生，具体请移步bkzs.sxtcm.edu.cn---历年分数去查询近3年我校各专业在云南的招生分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-录取",
        "question": "请问贵校2023年在宁夏招收的中医药专业最低分是多少",
        "answer": "文史481，理工396"
    },
    {
        "schoolName": "山西中医药大学",
        "title": "山西中医药大学-学费",
        "question": "老师，贵校中医学一年学费多少钱？",
        "answer": "中医学5488元。免费医学定向生不需要缴纳学费。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-陕西理科448分，位次79555，是否可报化学（师范）或英语",
        "question": "尊敬的吕梁学院招生办的老师：您好，我是陕西理科考生，分数448，位次79555，看贵校在陕招生位次有波动，想问问今年我的成绩是否可以报考贵校的化学（师范类）或英语（师范类）专业，谢谢您的解答！",
        "answer": "考生你好！去年我校在陕西省英语录取最低416.10分，位次80586；化学录取最低410.19分，位次84708（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-历史组476排名16969上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "希望大吗转专业有什么条件",
        "answer": "考生你好！去年我校在福建省录取最低486分，位次16142（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-咨询",
        "question": "贵校今年在湖北招生的专业有哪些",
        "answer": "考生你好！你可以登陆吕梁学院招生就业工作部官网查看2024年招生简章。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "考生你好！去年我校在陕西省录取最低465.11分，位次22457（仅供参考），日语不影响录取。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，高考成绩是373分，刚超过广西本科线两分，排名在159256，如果服从调剂，能否报您本校？如果能报，能报什么专业?",
        "answer": "考生你好！去年我校在广西省理工类录取最低369.86分，位次131451（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "您好，请问河北体育考生历史组，543分，2088名，有希望报考休闲体育专业吗？",
        "answer": "考生您好！我校去年在河北省体育历史科目组合录取最低分331.57，位次1479（仅供参考）谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好！去年我校在江苏省录取最低486分，位次141124（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-在北京的招生",
        "question": "您好，问一下历史学（师范）在京录取分数，给个参考也行，首次录取查不到分数线",
        "answer": "考生你好！去年我校在北京市没有历史学招生计划，所以无法提供参考。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-咨询",
        "question": "广东物理考生478排位18.8万 ，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校在广东省录取最低502分，位次139825（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-河北体育生",
        "question": "河北体育生历史综合533被录取几率大吗",
        "answer": "考生您好！我校去年在河北省体育历史科目组合录取最低分331.57，位次1479（仅供参考）谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "请问有湖北招生吗，物生政438，位次140000有希望报考吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在湖北省录取最低477分，位次94563（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-478北京能上汉语言吗",
        "question": "478北京能上汉语言吗",
        "answer": "考生你好！今年我校在北京市没有汉语言文学专业招收计划。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，",
        "answer": "考生你好，我校2023年在贵州省招收相关专业最低录取分数为245.98分，位次为3303（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-山东考生",
        "question": "您好，今年高考488分，位次21万左右，报考贵校的食品营养与健康专业的话有希望吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在山东省食品类录取最低484分，位次207177（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在安徽省文史类录取最低476.75分，位次34257（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "广西物化地考生位次在15万左右能被院校投档吗，如果服从调剂会不会不会被退档，总分382能上院校安全工程专业吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在广西省理工类录取最低369.86分，位次131451（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-河南文科488，位次46648有希望报考贵校吗",
        "question": "可以进哪些专业，文化产业管理和会计能进吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在河南省文史类录取最低514.12分，位次48434（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "湖南物化生443有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校在湖南省物理类录取最低449分，位次132900（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "1：1，谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "河南文科486省排48153风险大吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在河南省文史类录取最低514.12分，位次48434（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "考生您好!我校去年在贵州招收艺术生美术学专业最低分为250.99，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好吉林理科物化政399排名55007能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校去年在吉林招录取最低分为358.05，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-想咨询一下贵校招生问题",
        "question": "四川理科生，494分，位次144724，服从调剂，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年四川省理工科类最低录取分数473.08分，位次140056（仅供参考），谢谢!"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育录取。",
        "question": "物理组合 综合分535可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年河北省物理组合本科提前批B段最低录取分数321.67分，位次2044（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-天津",
        "question": "天津考生，分数524，位次32111，选择贵校汉语言文学专业被录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，2023年天津市最低录取分数为504.10分，位次36289（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在北京市的最低录取分数线为475分，位次37291（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "考生你好，英语是必修课，日语可以代替英语考试"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-投档比",
        "question": "对天津考生投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "天津化生政510分能否被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，2023年天津市最低录取分数为504.10分，位次36289（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-安徽考生物化生",
        "question": "高考494，位次134470，可以尝试填报贵校机械设计制造及自动化专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽省机械设计制造及自动化专业最低录取分数453.70分，位次135222（仅供参考），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "老师您好，山西理科454，可以报考贵校的机械自动化专业吗？如果分数不够，会被调剂到那些专业。谢谢。",
        "answer": "考生您好！我校去年在山西招收机械设计制造及其自动化最低分为418.08，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-投档比例",
        "question": "想咨询贵校投档比例多少？是不是1:1",
        "answer": "考生你好，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "湖南考生物理类461分物生政组合语种∶日语可不可以进入该校专业组103组？",
        "answer": "考生您好，小语种均可报考我校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-宿舍",
        "question": "贵校今年新生宿舍会是上床下桌吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍部分是上床下桌，部分是上下铺，宿舍分配是随机的。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "湖北理科491报贵校的会计学专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年在湖北省会计学录取最低分479，位次为93248，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "江西物理类考生省排117000左右进入贵校的概率大不大",
        "answer": "考生您好，我校去年在江西省物理类录取最低分471，高出当年省控线26分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗？",
        "answer": "考生您好，大一下学期，您可以通过自己报名，自行参加英语四级考试。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体检要求",
        "question": "您好，贵校专业对色盲色弱有限制的专业有那些？我是北京考生475分报考历史学有希望被录取嘛",
        "answer": "考生您好，我校专业对色盲色弱无限制，我校去年历史学未在北京省招生，所以没有历史录取数据作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "请问山东物化生462有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在山东省录取最低分480分，具体相关专业录取数据可看吕梁学院招生信息网-招生动态。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-招录",
        "question": "你好，山西理科427不看专业有望报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年在山西省理科的最低分为省控线线下4分，为征集志愿。具体录取详情可到吕梁学院招生信息网--招生动态查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取分数",
        "question": "您好，我考了397有望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在宁夏回族自治区录取最低分为372，省控线上32分录取，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "江苏物生地考生507，排名134801可以报贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校去年在江苏省物理类录取最低分486，高出省控线38分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-河北美术生吕梁学院",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年按照综合分高低依次录取，与去年录取方式不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-招生",
        "question": "江苏历史506有机会报考吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在江苏省历史等科目录取最低504分，位次38764（仅供参考)。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-河北体育生",
        "question": "历史组综合分529，今年体育专业可以报啥",
        "answer": "考生你好！我校去年在河北省体育历史科目组合最低录取331.57分，位次1479（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "天津女成绩518位次33731被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在天津市录取最低504.09分，位次36289（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-投档比",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取（吕梁学院）",
        "question": "您好，湖北文科463可以报考F308-第02组吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校在湖北省历史类录取最低478分，位次27905（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-山西449能被录取吗",
        "question": "您好 我是山西省的考生 考了449 能被录取吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在省内文史类专业录取最低420.09分，位次24612。（仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？能录取什么专业呢？",
        "answer": "考生你好！去年我校在江西省物理类去年最低录取471.89分，位次101682（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "录取专业看的是分数还是位次？",
        "answer": "考生你好！我校去年在宁夏回族自治区理工类录取最低374.15分，位次18571（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "宁夏理科394有希望上贵校吗，如果没有会滑档吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在宁夏回族自治区理工类录取最低374.15分，位次18571（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取（吕梁学院）",
        "question": "您好，湖北文科463有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校在湖北省历史类录取最低478分，位次27905（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-四川美术生",
        "question": "四川文化383 美术252.34美术综合分506.92理科排名1361有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校今年在四川省实行综合成绩，去年美术类最低录取分数242.01（仅供参考）。谢谢考生提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校在甘肃省文史类最低录取450.10分，位次16881(仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-级差",
        "question": "2024录取有级差吗",
        "answer": "考生你好！我们学校目前没有专业级差。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育",
        "question": "您好，我是山西省理科体育生，体育84，文化分344，能报考本校吗？",
        "answer": "考生你好！我校执行山西省招生考试管理中心公布的第二批录取线，在省内实行文过专排。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取（吕梁学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "考生你好！去年我校在湖南省历史类录取最低464分，位次36418（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-广东美术",
        "question": "美术综合分418可以填吗",
        "answer": "考生你好！我校目前没有广东省艺术类专业招生计划。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年在湖南省物理类最低录取449分，位次132900（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "考生你好！我校宿舍是同意6人间，有需要了解更多。可关注吕梁学院官网或者吕梁学院招生就业工作部公众号进行查看。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的测绘工程和应用心理学和会计学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "考生你好！我校去年在天津市应用心理学录取最低505.10分，位次36006（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "河北物化生476分能报考本校吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在河北省物理类录取最低471分，位次138355（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-美术生",
        "question": "您好，天津美术生，今年无参考数据，大概多少名次可以录取",
        "answer": "考生你好！我校今年艺术类实行综合成绩，往年未在天津招生，暂未可提供的数据。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "请问，湖南历史类，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "考生你好！我校在湖南省历史类录取最低464分，位次在34618（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育类专业",
        "question": "贵校2024年体育类专业有地方专项计划吗？计划录取分数线是多少？",
        "answer": "考生你好！我校目前在省内没有体育类地方专项计划。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院",
        "question": "上海考生物化生407分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在上海市录取最低421分，位次37931（仅供参考）谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "陕西美术录取分数线",
        "answer": "考生你好！我校今年艺术类实行综合成绩，往年未在陕西省招生，暂未可提供的数据。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "江西考生，历政生504，排名29373报考思想政治教育师范类的话录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！我校在江西省思想政治教育专业去年最低录取505.97分，位次29247（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "江西考生，历政生504，排名29373报考汉语言文学的话录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！我校在江西省历史类去年最低录取505.97分，位次29247（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-2024年高考",
        "question": "老师您好！甘肃457。省排名为50861~51341。能报贵校的人工智能吗？在2023年，参加了第二届青少年机器人大赛，获得了二等奖。在2023年参加了第四届甘肃省青少年编程与智能设计大赛中获得了二等奖。",
        "answer": "考生你好！我校去年在甘肃省人工智能专业录取最低383.07分，位次58916（仅供参考）。我校承认该省提供的加分。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-2024年高考",
        "question": "老师您好，甘肃457。省排名为50861~51341。能报贵校的人工智能吗？在2023年，参加了第二届青少年机器人大赛，获得了二等奖。在2023年参加了第四届甘肃省青少年编程与智能设计大赛中获得了二等奖。",
        "answer": "考生你好！我校去年在甘肃省物理类录取最低376.07分，位次62873（仅供参考）。我校承认该省提供的加分。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取1",
        "question": "宁夏文科考生467位次5572能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在宁夏回族自治区文史类录取最低473.2分，位次4480（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好！我校去年在江苏省物理等科目组录取最低486分，位次141124（仅供参考)。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育82可以补录到贵校吗",
        "question": "我文化364.体育82，距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "考生你好！我校在省内体育类专业按照文过专排，去年体理最低录取80.3分，位次4359（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-老师您好",
        "question": "请问一下陕西理工科443分位次83238请问有机会被贵校录取嘛，可以的话能报考什么专业",
        "answer": "考生你好！我校去年在山西省录取最低分404.11，位次89001（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-吕梁学院录取",
        "question": "您好，请问江西省高考理科478分排名113580，请问是否有机会录取贵校？如果有机会，是哪些专业呢？",
        "answer": "考生你好！我校去年在江西省录取最低分471.89分，位次101682（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "四川理科481排名163469有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校在四川省去年录取最低分473.08分，位次140056(仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "我是2024年安徽省考生 今年高考分数492分 全省排名32552名 请问有机会报考贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在安徽省思想政治教育专业录取最低476.75分，位次34257（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育专业",
        "question": "河南体育文科334体育109有没有机会上贵校",
        "answer": "考生你好！我校去年在河南省体文类专业录取最低127分，位次7665（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-请问老师报考贵校要迁户口吗？可以不迁移户口吗？",
        "question": "请问老师报考贵校要迁户口吗？可以不迁移户口吗？",
        "answer": "考生你好！我校可以不签户口。谢谢体文。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-招录",
        "question": "汉语言文学在湖南有物理招生吗？",
        "answer": "考生你好！我校在湖南省汉语言文学专业首选历史。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取：",
        "question": "四川文科418，位次108082，加分后为428，是否有机会选着贵校的教育类或汉语言类",
        "answer": "考生你好！我校去年在四川省文史类会计学专业录取最低分506.11分（仅供参考），谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-物生地",
        "question": "请问物生地509，排名10万3有机会报贵校吗，贵校转专业的政策是什么",
        "answer": "考生你好！我校在江苏省物理等科目类最低录取486（仅供参考）。请登录吕梁学院教务部规章制度中有转专业管理办法。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "山西考生469 位次 18291 报考贵校的新闻学专业几率大吗",
        "answer": "考生你好 ！我校去年新闻学专业录取最低421.11分（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！我校在四川音乐学专业招收3人，实行综合成绩，去年录取最低251.15分（仅供参考）实行文过专排。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育录取",
        "question": "老师我是宁夏文科体育生文化课成绩405分体育75分想报考该院校如何",
        "answer": "考生你好！我校在宁夏体育类专业实行文过专排，录取最低67分（仅供参考）。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-今年四川理科498能上贵校吗",
        "question": "专业对四川考生限制吗",
        "answer": "考生你好！我校在四川理工类专业最低473.08分（仅供参考），我校在贵省招收专业较多。可以到吕梁学院招生信息网查看具体专业。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-报考",
        "question": "新疆单列考生体育分87.4，文化分280有希望被贵校体育教育专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校在新疆体育类专业实行文过专排，第一年招收体育类专业。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "426分，位次为95402有希望录取到生物科学吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年生物科学录取最低408.06分，位次86561（仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-线下9分，是否有机会参加学院的补录，补录是否有机会",
        "question": "山西理科高考409差九分，怎么办，有没有机会上本科了，吕梁学院的招生计划如何，今年是否会有补录，409有机会没了",
        "answer": "考生你好！我校执行山西省招生考试管理中心公布的录取控制线，可以参考往年我校录取最低分。谢谢考生提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好，我是天津考生，男，物化地495分，理工类有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在天津市录取最低分505.09分（仅供参考)。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-四川美术生录取",
        "question": "四川文科美术生综合分506.725录取艺术与科学专业可能性大吗",
        "answer": "考生你好！我校今年在四川省实行综合成绩，去年美术类最低录取分数242.01（仅供参考）。谢谢考生提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-老师您好，天津考生512，位次35393，贵校录取我的概率",
        "question": "老师您好，天津考生512，位次35393，贵校录取我的概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在天津市录取最低分505.09分（仅供参考)。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下高考509 位次32849报贵校的会计学录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年在四川省文史类会计学专业录取最低分506.11分（仅供参考），谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-录取",
        "question": "您好！①本省理工考生444分报会计学有没有希望被录取？ ②想报考贵校的最低分数是？",
        "answer": "考生你好！我校去年理工类会计学专业录取最低分426.09分（仅供参考），谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-体育",
        "question": "文化390体育90有机会吗",
        "answer": "考生你好！我校在云南省没有体育类计划。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的:财务管理、园林、食品营养等专业吗？我服从调剂。贵校能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年在云南省理工类专业最低录取434.95分（仅供参考），我校可以转专业，请登录学校官网教务部规章制度中有关转专业管理办法。谢谢提问。"
    },
    {
        "schoolName": "吕梁学院",
        "title": "吕梁学院-文科体育83.5能不能上贵校",
        "question": "今天贵校体育扩招了多少我有机会吗",
        "answer": "考生你好！我们对进档考生按专业成绩录取，去年体育教育录取最低分80，休闲体育录取最低80。仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否有幸被录取",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考， https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否有幸被录取",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考， https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "1：1 超省控线可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-湖北物理考生482分录取 太原学院",
        "question": "湖北物理考生482分录取 您好我是湖北物化政考生分数482省排104449想报考贵校的电子信息工程专业被录取的概率大么？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网，查看历年分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-转专业",
        "question": "老师您好请问贵校转专业有关政策的具体内容",
        "answer": "招生信息网有转专业的文件，仔细阅读"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考",
        "question": "湖北物化捆绑考生493分报考贵校有什么好的专业可选择？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网，查看招生计划，根据所投放专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-转专业",
        "question": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html 老师好，这个链接无法访问，对于文科转计算机能给予确切的回答吗，非常感谢",
        "answer": "文科类与计算机专业不是同一类，不可以转，详细内容可到太原学院官网教务处查看具体文件。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否有幸被录取",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考， https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-投档比",
        "question": "贵校在山西的投档比是多少",
        "answer": "投档比为1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "山西理科431女有望被贵校录取吗",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-转专业",
        "question": "老师好，请问文科考生被贵校录取后就读文科专业，那大一的时候自学计算机相关课程后参加考试，能转入计算机专业吗，比较喜欢软件工程,但贵校相关转专业文件查询不了",
        "answer": "招生信息网有转专业的文件，仔细阅读"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-专业录取原则",
        "question": "专业录取原则是分数清还是专业志愿清 设置专业极差吗",
        "answer": "平行志愿，没有专业极差，可以查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "请问作为本省考生 文科456分被贵校录取的概率如何？",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "物理类江西考生478可能调剂录取吗，今年是否扩招，转专业政策如何，招生网上没有江西录取情况",
        "answer": "江西省今年是新高考，我校放的专业与往年不同，超出省控线可以报名，转专业可以进入招生信息网查看文件"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-转专业",
        "question": "贵校是否可以转专业，要求是什么，细分专业在什么时候",
        "answer": "招生信息网有转专业的文件，仔细阅读"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考咨询",
        "question": "河北考生，物理组（物化地组合），男，511分，位次105893，请问可以报考贵校的计算机科技与技术？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考",
        "question": "请问今年在重庆有招收专科专业吗？",
        "answer": "我校重庆不招收专科生"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "安徽物生政总分472排名166247服从调剂报考贵校有几率么",
        "answer": "今年与往年不同，咱们省是新高考省份，超出省控线可以报名，具体可以登录太原学院招生信息网参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-专业",
        "question": "2024年贵校在山西的 道路桥梁与渡河工程，智能测绘工程，电气工程与智能控制专业 有没有招生计划，招生数大约多少",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业参考，只能报考有计划的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-投档比",
        "question": "安徽是100%吗",
        "answer": "投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "山西理工426，能否录取到贵校电气工程与智能控制专业，或者智能测控工程专业？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看近三年专业分数参考，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否有幸被录取",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考， https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-太原报考",
        "question": "河南文科477位次54095有希望报考贵校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取及专业",
        "question": "安徽物化生482分，位次151508，有望被贵校的002专业组录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考询问",
        "question": "请问江西物化生482位次108886能上到你们学校什么专业呢",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，专业方向自主查看，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考询问",
        "question": "请问江西物化生482位次108886能上到你们学校什么专业呢",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，专业方向自主查看，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-招录",
        "question": "你好，山西理科427不看专业有望报贵校吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-安徽物化生考生477位次在十五万八可以报考本校的计算机专业嘛",
        "question": "安徽物化生考生477",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "418能报考咱们学校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，可以冲一下，切记服从调剂，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "山西理科424能被贵校的什么专业录取",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，专业方向自主查看，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-关于录取",
        "question": "太原文科二本线上3分，能报考贵校什么专业？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网，查看近三年专业录取分数参考，切记服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "安徽472位次166033能上贵校吗？可以选什么专业？贵校可以考研吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考，专业方向自主查看参考选择，可以自主选择考取其他院校研究生，投档比为1:1，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "江西物理472分排名122004，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考",
        "question": "美术分215文化分346综合分441.15能否尝试报考太原学院",
        "answer": "过省控线就能报，艺术综合分=文化课成绩*50%+专业课成绩*2.5*50% 择优录用"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-分数不够",
        "question": "安徽省高考481排名152200有希望报贵校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-日语",
        "question": "贵校是否开设日语公开课？",
        "answer": "我校不开设日语公开课，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-太原录取",
        "question": "老师请问一下，重庆考生理科474，排名75077有望冲一下贵校的建筑换金与能源应用工程吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "老师，山西文科449，服从调剂，能否有幸被录取",
        "answer": "超过省控线就可以报名，具体请登录太原学院招生网查看历年专业分数参考， https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "安徽，选科物化生，473分165100名，服从调剂，报考贵校有希望吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取（太原学院）",
        "question": "云南文科487有希望吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比例为1比1"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-提档",
        "question": "提档率是多少",
        "answer": "投档比例1比1"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "本人江西物理组物化地478有机会录取到贵校的理工类专业吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，应该可以，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-咨询",
        "question": "安徽省理科物生地470位次169261，填专业服从有机会嘛",
        "answer": "今年是新高考，https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，可以冲一下，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "我校在江苏没有安排招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "云南理科，451分，能被贵校的机械工程录取吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，冲一下，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-计算机工程与技术",
        "question": "理科445，能报贵校的计算机工程与技术吗",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数，冲一下，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-报考",
        "question": "2024山西舞蹈综合分449.75报考这个学校希望大不大",
        "answer": "今年改革，没有依据，可以冲一下，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202 文科326，美术226 文科374，美术218 请问以上都有希望吗",
        "answer": "我校在河南没有安排艺术类招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "太原学院",
        "title": "太原学院-录取",
        "question": "安徽物理组487,144967，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "https://zhaosheng.tyu.edu.cn/channels/2079.html请登录太原学院招生网查看历年分数参考，专业方向自己看看，应该可以，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "河南理科393有机会被录取吗？有哪些专业？",
        "answer": "有机会。可以尝试报考市场营销、金融服务与管理、金融科技应用等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-招生",
        "question": "去年的山西会计分数多少",
        "answer": "去年大数据与会计文史类录取最低分是357分。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取情况",
        "question": "河北物理组441报考贵校的会计和审计专业能被录取吗",
        "answer": "可以尝试报考会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "河南文科333服从调剂，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "录取几率稍微有点小"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "河南文科333，服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "录取几率稍微有点小"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-升本",
        "question": "文史类升本考高等数学吗？升本录取率如何？",
        "answer": "专升本考试科目是以专业大类划分的，每年的专升本录取率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-河南考生报考",
        "question": "理科403 位次316000 专科批 可以报吗",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "参照往年的情况来看，可能录取概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "在广东招生吗",
        "answer": "学校暂时没有面向广东考生的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "根据去年的分数线来说希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-河南",
        "question": "您好，河南理科考生362分，全省排名384919，有希望报考会计专业吗？",
        "answer": "根据去年的分数来看，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "山西文科428可以报高本贯通吗",
        "answer": "可以，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-招生 录取",
        "question": "您好 请问贵校在河南理科计划招生人数？ 请问河南理科分数370位次372350报贵校的财会类录取几率大不大？谢谢",
        "answer": "可以考虑下金融服务与管理和金融科技应用"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "四川文科生418可以录取大数据与财务管理吗？",
        "answer": "可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "若报本校的专科批后续有机会学习稿本贯通吗感谢",
        "answer": "不可以，高本贯通批次和专科批次在报考的时候就已经确定了。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "请问有往年高本贯通的分数线吗山西文科386可不可以报高本贯通",
        "answer": "分数线可以到官网查询，录取可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-招生",
        "question": "对贵州招吗？文384可不可以就读本校？",
        "answer": "本校今年暂时对贵州没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-招生",
        "question": "请问贵校会计专业对单科成绩有要求吗",
        "answer": "没有，各专业均根据考生所报志愿，依据“分数优先原则”按投档成绩从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-青海",
        "question": "对青海招生吗？",
        "answer": "目前不对青海招生"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以考虑金融科技应用和市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "老师您好，河北理科336财会专业专科能够被录取吗，这个分数其他专业报考哪个，可以推荐吗?如果能录取，可以申请转专业吗？",
        "answer": "这个分数被录取的可能性很小"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-江西420分，排名77030",
        "question": "有希望录取到大数据与会计专业吗？",
        "answer": "目前本校没有对江西有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "河南理科328，贵校可有专业录取",
        "answer": "这个分数目前本校没有合适的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-是否面向新疆招生 成绩在252分",
        "question": "成绩在252分的可以报考什么专业吗位次43345",
        "answer": "本校目前没有对新疆有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "山西文363可以报什么专业 有希望录取吗",
        "answer": "会计类、金融类、信息技术、旅游类、财管类都有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "山西理科305能报啥专业",
        "answer": "以去年专业分数线看，这个分数目前没有合适的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-色弱",
        "question": "可以报设计类的吗",
        "answer": "本校现在没有设计类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-在广西招生吗",
        "question": "广西考生285能上贵校吗",
        "answer": "本校今年对广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-山西文科",
        "question": "山西文科379位次12000能报啥专业",
        "answer": "会计、信息类、文旅类专业都可尝试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "参考去年可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-山西文科367可以报咱们学校那个专业",
        "question": "山西文科367可以报咱们学校那个专业",
        "answer": "会计、计算机等"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-安徽物化生426可以上贵校什么专业？可以高本连读吗？",
        "question": "安徽物化生426可以上贵校什么专业可以高本连读吗",
        "answer": "都可以试一试 不能高本连读"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-能否录取",
        "question": "山西文科女374分，能被贵校的什么专业录取",
        "answer": "都可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "question": "安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "理科234能录取吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-高本贯通",
        "question": "山西理科376，高本贯通会被录取么",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-江苏文科",
        "question": "文科456分可以报考大数据与会计吗？",
        "answer": "暂未在江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "山西文科386能被录取的概率大吗",
        "answer": "大"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-高本贯通",
        "question": "今年高考360分，想填报贵校高本贯通大数据与会计专业，不知是否能如愿。",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-您好陕西理科365招生吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗",
        "answer": "参考去年可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-录取",
        "question": "山西考生，理科398分可以被学校大数据与会计录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-陕西招生名额",
        "question": "陕西文科339位次67056 有机会录取到您贵校吗？",
        "answer": "陕西今年招生名额共10人，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "山西省财政税务专科学校",
        "title": "山西省财政税务专科学校-山西理科能报贵校的大数据与会计专业吗",
        "question": "山西理科307分",
        "answer": "理科能报，可以试一试"
    }
]